{"id":192494,"date":"2022-05-24T15:54:09","date_gmt":"2022-05-24T13:54:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=192494"},"modified":"2025-07-03T16:15:03","modified_gmt":"2025-07-03T14:15:03","slug":"comment-creer-calendrier-editorial-blog","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/","title":{"rendered":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour son blog ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour son blog ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">24 mai 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 3 juillet 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>\u00c9crire un excellent contenu de blog est difficile : identifier les bons sujets, choisir le bon angle, trouver les bons mots, optimiser le contenu&#8230; mais cela est d&#8217;autant plus difficile si vous n&#8217;avez pas de calendrier \u00e9ditorial pour savoir sur quoi vous devriez \u00e9crire et quand. Aucun marin n\u2019affronterait les temp\u00eates et les grandes travers\u00e9es sans carte ni boussole.<\/p>\n<p>Un bon calendrier \u00e9ditorial organise l&#8217;ensemble des actions et des initiatives de contenu. Vous pouvez donc \u00eatre s\u00fbr de couvrir les bons sujets et de publier \u00e0 une cadence r\u00e9guli\u00e8re. \u00c0 l\u2019inverse, si vous ne disposez pas d&#8217;un moyen fiable de rester organis\u00e9, vous \u00eates d&#8217;autant plus susceptible de vous disperser et d\u2019\u00e9chouer.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Calendrier Editorial\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Notre agence constate souvent que les strat\u00e9gies de contenu de marque ne le sont pas vraiment, car elles ne sont pas assez pr\u00e9cises et surtout trop informelles. Une bonne strat\u00e9gie est soutenue par une feuille de route claire. Un rythme de publications r\u00e9gulier est essentiel au succ\u00e8s du marketing entrant. Or cela n\u00e9cessite un planning \u00e9ditorial ou plut\u00f4t un calendrier \u00e9ditorial pour publier \u00e0 un rythme r\u00e9gulier. Lorsque nous travaillons avec des clients, nous les aidons \u00e0 mettre en place un processus durable et reproductible pour rester sur la bonne voie et atteindre leurs objectifs \u00e0 long terme.<\/p>\n<p>Nous allons voir ensemble comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial et organiser votre marketing de contenu gr\u00e2ce aux conseils d\u2019une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\">agence \u00e9ditoriale<i><\/i><\/a> et de r\u00e9daction de contenu web.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Quest-ce_quun_un_calendrier_editorial\" >Qu\u2019est-ce qu\u2019un un calendrier \u00e9ditorial ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Pourquoi_creer_un_calendrier_editorial\" >Pourquoi cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#1_Sorganiser\" >1. S&#8217;organiser<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#2_Planifier_strategiquement_le_contenu\" >2. Planifier strat\u00e9giquement le contenu<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#3_Fournir_plus_de_visibilite_sur_le_contenu_cree\" >3. Fournir plus de visibilit\u00e9 sur le contenu cr\u00e9\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#4_Gerer_et_respecter_les_delais\" >4. G\u00e9rer et respecter les d\u00e9lais<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#5_Publier_plus_de_contenus_de_meilleure_qualite_et_facilement\" >5. Publier plus de contenus, de meilleure qualit\u00e9 et facilement<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Comment_creer_un_calendrier_editorial\" >Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Choisir_les_meilleurs_outils_pour_un_calendrier_editorial\" >Choisir les meilleurs outils pour un calendrier \u00e9ditorial<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Identifier_les_participants_au_calendrier_editorial\" >Identifier les participants au calendrier \u00e9ditorial<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Creer_un_processus_de_publication\" >Cr\u00e9er un processus de publication<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Etablir_un_rythme_de_publication\" >\u00c9tablir un rythme de publication<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#Trouver_des_idees_de_contenus\" >Trouver des id\u00e9es de contenus<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Qu\u2019est-ce qu\u2019un un calendrier \u00e9ditorial ?<\/h2>\n<\/div>[vc_row_inner][vc_column_inner el_class=&#8221;content-article bg_bleu_ulight&#8221; py=&#8221;1&#8243; my=&#8221;1&#8243;]<div class=\"text-bloc content-article bg_bleu_ulight\"><p>Un calendrier \u00e9ditorial est un outil utilis\u00e9 par les entreprises, les cr\u00e9ateurs de contenu et les blogueurs pour planifier la cr\u00e9ation, la publication et la promotion de contenu sur diff\u00e9rents canaux de communication, comme les blogs, les newsletters, les m\u00e9dias sociaux et tous les autres modes de diffusion de contenus. Les calendriers \u00e9ditoriaux aident \u00e0 structurer et optimiser la diffusion des types de contenu, des canaux promotionnels, des auteurs et des dates de publication. Un calendrier \u00e9ditorial doit faire partie d&#8217;une strat\u00e9gie de marketing de contenu plus large afin d&#8217;atteindre r\u00e9guli\u00e8rement le plus large public possible.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;perso&#8221; pt=&#8221;0&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Un calendrier \u00e9ditorial doit :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00catre un coffre-fort pour s\u00e9curiser les id\u00e9es de publication et les sujets cl\u00e9s.<\/li>\n<li>Coordonner les ressources destin\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation de contenu<\/li>\n<li>Fournir une strat\u00e9gie et plus de coh\u00e9rence<\/li>\n<li>Effectuer des ajustements en permanence avec une grande simplicit\u00e9<\/li>\n<li>Visualiser votre strat\u00e9gie pour la rendre compr\u00e9hensible pour tout le monde<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;perso&#8221; pt=&#8221;0&#8243;][vc_column][vc_raw_html css=&#8221;&#8221;]JTNDJTIxRE9DVFlQRSUyMGh0bWwlM0UlMEElM0NodG1sJTIwbGFuZyUzRCUyMmZyJTIyJTNFJTBBJTNDaGVhZCUzRSUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUzQ21ldGElMjBjaGFyc2V0JTNEJTIyVVRGLTglMjIlM0UlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlM0NtZXRhJTIwbmFtZSUzRCUyMnZpZXdwb3J0JTIyJTIwY29udGVudCUzRCUyMndpZHRoJTNEZGV2aWNlLXdpZHRoJTJDJTIwaW5pdGlhbC1zY2FsZSUzRDEuMCUyMiUzRSUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUzQ3RpdGxlJTNFSW50JUMzJUE5Z3JhdGlvbiUyMFZpZCVDMyVBOW8lMjBZb3VUdWJlJTNDJTJGdGl0bGUlM0UlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlM0NzdHlsZSUzRSUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMC52aWRlby1jb250YWluZXIlMjAlN0IlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjBwb3NpdGlvbiUzQSUyMHJlbGF0aXZlJTNCJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwd2lkdGglM0ElMjAxMDAlMjUlM0IlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjBwYWRkaW5nLWJvdHRvbSUzQSUyMDU2LjI1JTI1JTNCJTIwJTJGJTJBJTIwUmF0aW8lMjAxNiUzQTklMjAlMkElMkYlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjBoZWlnaHQlM0ElMjAwJTNCJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwb3ZlcmZsb3clM0ElMjBoaWRkZW4lM0IlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlN0QlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAudmlkZW8tY29udGFpbmVyJTIwaWZyYW1lJTIwJTdCJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwcG9zaXRpb24lM0ElMjBhYnNvbHV0ZSUzQiUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMHRvcCUzQSUyMDAlM0IlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjBsZWZ0JTNBJTIwMCUzQiUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMHdpZHRoJTNBJTIwMTAwJTI1JTNCJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwaGVpZ2h0JTNBJTIwMTAwJTI1JTNCJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwYm9yZGVyJTNBJTIwMCUzQiUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCU3RCUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUzQyUyRnN0eWxlJTNFJTBBJTNDJTJGaGVhZCUzRSUwQSUzQ2JvZHklM0UlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlM0NkaXYlMjBjbGFzcyUzRCUyMnZpZGVvLWNvbnRhaW5lciUyMiUzRSUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUzQ2lmcmFtZSUyMCUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMHNyYyUzRCUyMmh0dHBzJTNBJTJGJTJGd3d3LnlvdXR1YmUuY29tJTJGZW1iZWQlMkYtYnVlbW5YT1pIUSUyMiUyMCUwQSUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMCUyMHRpdGxlJTNEJTIyWW91VHViZSUyMHZpZGVvJTIwcGxheWVyJTIyJTIwJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwZnJhbWVib3JkZXIlM0QlMjIwJTIyJTIwJTBBJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwJTIwYWxsb3clM0QlMjJhY2NlbGVyb21ldGVyJTNCJTIwYXV0b3BsYXklM0IlMjBjbGlwYm9hcmQtd3JpdGUlM0IlMjBlbmNyeXB0ZWQtbWVkaWElM0IlMjBneXJvc2NvcGUlM0IlMjBwaWN0dXJlLWluLXBpY3R1cmUlMjIlMjAlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjBhbGxvd2Z1bGxzY3JlZW4lM0UlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlMjAlM0MlMkZpZnJhbWUlM0UlMEElMjAlMjAlMjAlMjAlM0MlMkZkaXYlM0UlMEElM0MlMkZib2R5JTNFJTBBJTNDJTJGaHRtbCUzRSUwQQ==[\/vc_raw_html][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pourquoi cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Voici pourquoi vous devez cr\u00e9er un planning \u00e9ditorial : <\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_5 titre_4\">1. S&#8217;organiser<\/h3>\n<p>Un calendrier \u00e9ditorial vous offre un fichier ou un outil centralis\u00e9 pour stocker les id\u00e9es de contenu, visualiser votre calendrier de publication et cr\u00e9er un flux de travail. Avec lui, vous pouvez savoir ce qui est \u00e0 faire, en cours, dans la phase d&#8217;\u00e9dition , etc. &#8211; le tout en un simple coup d&#8217;\u0153il.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_5 titre_4\">2. Planifier strat\u00e9giquement le contenu<\/h3>\n<p>Un bon marketing de contenu est strat\u00e9gique. Cela implique de cr\u00e9er du contenu qui r\u00e9pond aux probl\u00e8mes de votre cible et de la rencontrer dans son parcours d\u2019achat. Vous ne pouvez pas avoir une image globale sur la mani\u00e8re dont chaque contenu se connecte aux autres et de leurs objectifs tant qu&#8217;il n&#8217;est pas pr\u00e9sent\u00e9 dans une interface de calendrier \u00e9ditorial. Vous obtenez un aper\u00e7u facilement compr\u00e9hensible de :<\/p>\n<ul>\n<li>Quels contenus cr\u00e9er ?<\/li>\n<li>Qui cr\u00e9era ce contenu ?<\/li>\n<li>Quand faut-il cr\u00e9er le contenu ?<\/li>\n<li>Pourquoi cr\u00e9er le contenu et pour qui ?<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Brief De Redaction De Contenu\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_5 titre_4\">3. Fournir plus de visibilit\u00e9 sur le contenu cr\u00e9\u00e9<\/h3>\n<p>En plus de vous montrer ce qui est en production, un calendrier \u00e9ditorial permet aux parties prenantes de le voir facilement. Dirigeants, social media managers, content managers, r\u00e9dacteurs, charg\u00e9s de communication, chefs de projets, chefs de produit, sp\u00e9cialistes du contenu externes, r\u00e9f\u00e9renceurs, webmasters&#8230; Les intervenants sont nombreux dans une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/strategie-de-contenu\/\">strat\u00e9gie de contenu<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<p>Une telle vue globale signifie que vous avez la capacit\u00e9 de coordonner des campagnes de contenu et des th\u00e9matiques. De plus, vous pouvez savoir combien de contenu vous publiez pour chaque \u00e9tape du tunnel de conversion.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">4. G\u00e9rer et respecter les d\u00e9lais<\/h3>\n<p>Il n&#8217;y a rien qui rend la coordination aussi facile qu\u2019un r\u00e9troplanning qui sp\u00e9cifie les dates de production et de diffusion des contenus ainsi qu\u2019un espace permettant d\u2019assigner les t\u00e2ches \u00e9ditoriales. Un calendrier de contenu fournit ces informations.<\/p>\n<p>Les acteurs cl\u00e9s impliqu\u00e9s dans la cr\u00e9ation de contenu obtiennent une visibilit\u00e9 sur les t\u00e2ches dont ils sont responsables et les d\u00e9lais associ\u00e9s. De cette fa\u00e7on, vous et votre \u00e9quipe \u00eates plus susceptibles de suivre le travail \u00e0 r\u00e9aliser en limitant les demandes de derni\u00e8re minute (et les moments de panique ou les oublis). De plus, le flux de travail qu&#8217;offre un calendrier \u00e9ditorial aide \u00e0 s\u00e9curiser le rythme de publication.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_5 titre_4\">5. Publier plus de contenus, de meilleure qualit\u00e9 et facilement<\/h3>\n<p>Avec un flux de travail bien planifi\u00e9, une meilleure gestion des d\u00e9lais et des sujets de contenu \u00e9toff\u00e9s, vous avez tout ce dont vous avez besoin pour publier. En fait, en prenant de l\u2019avance dans votre approche, vous pouvez vous concentrer sur la qualit\u00e9 du contenu. Vous cr\u00e9erez chaque \u00e9l\u00e9ment de contenu en amont, ce qui signifie que vous avez amplement le temps de revenir dessus, de le relire et de le peaufiner.<\/p>\n<p>Un calendrier \u00e9ditorial vous donne beaucoup de temps pour produire du contenu de qualit\u00e9, qu&#8217;il s&#8217;agisse de rechercher des mots cl\u00e9s ou d&#8217;obtenir l&#8217;approbation des parties prenantes, car vous pouvez faire tout cela des semaines \u00e0 l&#8217;avance.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie \u00e9ditoriale ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence \u00e9ditoriale<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Un calendrier \u00e9ditorial r\u00e9ussi est un projet \u00e9volutif et dynamique que votre entreprise pourra am\u00e9liorer au fur et \u00e0 mesure que vous d\u00e9velopperez et adapterez votre strat\u00e9gie de contenus. Pour d\u00e9marrer le processus de cr\u00e9ation du v\u00f4tre, nous avons quelques conseils pour vous aider \u00e0 cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial vraiment utile.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Choisir les meilleurs outils pour un calendrier \u00e9ditorial<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Il n&#8217;y a pas de calendrier \u00e9ditorial parfait, chaque entreprise et chaque responsable \u00e9ditorial peut adopter n\u2019importe quel calendrier d\u00e8s lors qu\u2019ils s\u2019adaptent aux besoins et aux attentes. Cependant, certains formats seront plus faciles et plus pr\u00e9cis que d&#8217;autres pour vous aider \u00e0 atteindre les objectifs de votre \u00e9quipe.<br \/>\nUne fois que vous avez choisi un format, vous devrez \u00e9galement d\u00e9cider de la mani\u00e8re dont vous l&#8217;impl\u00e9menterez &#8211; en choisissant un outil, un fichier ou une plateforme qui offre les fonctionnalit\u00e9s ou l&#8217;interface dont votre entreprise a le plus besoin.<\/p>\n<p>Voici quelques-uns des diff\u00e9rents formats disponibles pour votre calendrier \u00e9ditorial :<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"couleur_bleu\"><em><strong>Calendrier traditionnel ou application de calendrier<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Que vous suiviez les \u00e9ch\u00e9ances sur un grand calendrier papier sur votre bureau ou via une application comme Google Agenda ou Calendrier Outlook, c&#8217;est l&#8217;un des moyens les plus simples de savoir ce qui se passe et quand. Cependant, ces outils de calendriers sont probablement trop simples dans la plupart des projets. En effet, la gestion de projet et de contenu ne se limite pas aux dates de publication et un calendrier peut ne pas toujours \u00eatre suffisamment efficace en soi.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"couleur_bleu\"><em><strong>Tableur<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Les feuilles de calcul (Google Sheet, Excel&#8230;) ont toujours \u00e9t\u00e9 un outil cl\u00e9 pour la gestion de contenu. Quel plaisir de voir toutes les donn\u00e9es et les informations utiles agr\u00e9g\u00e9es en un seul endroit et organis\u00e9es soigneusement en lignes et colonnes ! Avec Microsoft Excel et Google Sheets, les feuilles de calcul sont facilement accessibles et n&#8217;ont pas une courbe d&#8217;apprentissage \u00e9lev\u00e9e.<\/p>\n<p>L&#8217;un des avantages de l&#8217;utilisation de feuilles de calcul est qu&#8217;elles peuvent facilement \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 des applications de calendrier et \u00e0 des outils de gestion de contenu. En important un fichier .csv, vous pouvez charger les informations \u00e0 plusieurs endroits selon les t\u00e2ches \u00e0 accomplir. En effet, les tableurs sont des fichiers standards et facilement importables et exploitables via d\u2019autres outils. Veillez \u00e0 mettre en place des fichiers collaboratifs avec des droits et des acc\u00e8s propres \u00e0 chaque intervenant pour une coordination optimale des ressources et des parties prenantes !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"couleur_bleu\"><em><strong>Tableau Kanban ou autre outil de gestion de projet<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Kanban est un syst\u00e8me visuel et agile de gestion de projet qui consiste \u00e0 d\u00e9placer des cartes \u00e0 travers diff\u00e9rentes \u00e9tapes d&#8217;un projet. Il est populaire dans la gestion \u00e9ditoriale, car il peut \u00eatre facilement utilis\u00e9 pour repr\u00e9senter un flux de travail \u00e9ditorial. Cet outil associe \u00e0 la fois une vue globale et rapide et la possibilit\u00e9 de mettre en place un travail collaboratif.<\/p>\n<p>Cela signifie qu&#8217;un tableau Kanban peut facilement accueillir votre calendrier de contenu si vous avez besoin de mettre en place la planification, le suivi de production et la gestion de contenus, le tout 100% en ligne. Les outils de gestion de projet et Kanban les plus populaires sont Trello, Airtable et Meistertask.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1902\" height=\"1334\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-trello-calendrier-editorial-kanban.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Exemple Trello Calendrier Editorial Kanban\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-trello-calendrier-editorial-kanban.png 1902w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-trello-calendrier-editorial-kanban-300x210.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-trello-calendrier-editorial-kanban-768x539.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-trello-calendrier-editorial-kanban-1536x1077.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1902px) 100vw, 1902px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc article-img-legende\"><p>Exemple de tableau <a href=\"https:\/\/trello.com\/fr\">Trello<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"couleur_bleu\"><em><strong>Applications de calendrier (et de gestion) de contenu<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Poussons le concept de calendrier \u00e9ditorial un peu plus loin. Il existe des applications et des plateformes logicielles qui ont \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues sp\u00e9cifiquement pour la gestion de contenu. Ils incluent \u00e0 la fois le calendrier et les aspects de gestion de projet n\u00e9cessaires pour faire le travail, ainsi que d&#8217;autres fonctionnalit\u00e9s utiles pour les \u00e9quipes de marketing de contenu \u00e0 volume \u00e9lev\u00e9. Les outils de calendrier et de gestion de contenus les plus populaires sont CoSchedule , Contently et Loomly.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1007\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Exemple Loomly Calendrier Editorial\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial.png 2560w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial-300x118.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial-768x302.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial-1536x604.png 1536w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/exemple-loomly-calendrier-editorial-2048x806.png 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc article-img-legende\"><p>Exemple de calendrier <a href=\"https:\/\/www.loomly.com\/\">Loomly<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Identifier les participants au calendrier \u00e9ditorial<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Cr\u00e9er un contenu performant prend du temps et du travail. Il y a beaucoup de parties prenantes impliqu\u00e9es avec des r\u00f4les diff\u00e9rents tout comme leur niveau d\u2019implication.<\/p>\n<p>Mais soyons clairs : vous n&#8217;avez pas n\u00e9cessairement besoin de membres d&#8217;\u00e9quipe distincts pour chaque r\u00f4le, en particulier si vos ressources sont limit\u00e9es ou si vous \u00eates une \u00e9quipe compos\u00e9e d&#8217;une seule personne. Vous avez juste besoin de quelqu&#8217;un pour remplir les r\u00f4les et si vous manquez de membres, une personne peut porter plusieurs chapeaux. Pour ce dernier, commencez par r\u00e9pertorier tout le travail n\u00e9cessaire \u00e0 la cr\u00e9ation d&#8217;un contenu. Commencez par remplir ces r\u00f4les :<\/p>\n<ul>\n<li>R\u00e9dacteurs : Ils choisissent ou prennent des mots-cl\u00e9s et les utilisent pour r\u00e9diger le contenu final.<\/li>\n<li>Graphistes : Ils cr\u00e9ent des \u00e9l\u00e9ments visuels de marque tels que des en-t\u00eates de blog, des publications sur les r\u00e9seaux sociaux et m\u00eame des GIF expliquant les processus dans des pi\u00e8ces pratiques.<\/li>\n<li>Editeurs-relecteurs : Ils relisent et corrigent les contenus des r\u00e9dacteurs pour en v\u00e9rifier l&#8217;exactitude.<\/li>\n<li>Chefs de projet : Ils g\u00e8rent les \u00e9l\u00e9ments de haut niveau &#8211; les histoires que vous voulez raconter, creuser les centres d\u2019int\u00e9r\u00eat de votre public et tout coordonner &#8211; de l&#8217;id\u00e9ation du contenu au briefing et aux validations finales.<\/li>\n<li>Analystes : Ils collectent des donn\u00e9es de performance sur le contenu publi\u00e9 pour d\u00e9terminer dans quelle mesure il atteint les objectifs qui lui ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour rappel, vous n&#8217;avez pas besoin de personnes avec des titres de poste sp\u00e9cifiques pour effectuer toutes ces t\u00e2ches. Selon la structure et la taille de votre \u00e9quipe, diff\u00e9rents membres de l&#8217;\u00e9quipe peuvent remplir ces r\u00f4les. De plus, avec un contexte diff\u00e9rent, d\u2019autres r\u00f4les s\u2019ajoutent dans ce processus \u2013 comme le travail pr\u00e9alable d\u2019un charg\u00e9 de projet SEO par exemple.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Cr\u00e9er un processus de publication<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Avoir des \u00e9tapes clairement d\u00e9finies dans votre processus ou un flux de travail rend possible la publication selon un calendrier d\u00e9fini. Il rend \u00e9galement la collaboration d&#8217;\u00e9quipe efficace, car il \u00e9nonce les responsabilit\u00e9s de chacun par des d\u00e9lais d&#8217;ex\u00e9cution sp\u00e9cifiques. Alors, comment cr\u00e9er un flux de travail bien huil\u00e9 ?<\/p>\n<p>Suivez ces \u00e9tapes :<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9terminer chaque \u00e9tape impliqu\u00e9e dans la cr\u00e9ation de chaque \u00e9l\u00e9ment de contenu.<\/li>\n<li>Identifier qui sera le meilleur pour effectuer ces t\u00e2ches.<\/li>\n<li>D\u00e9cider des points de transfert du projet entre les membres de l&#8217;\u00e9quipe.<\/li>\n<li>D\u00e9terminer le temps imparti pour terminer chaque t\u00e2che (et dans quel ordre).<\/li>\n<li>Attribuer et coordonner les t\u00e2ches avec les membres de l&#8217;\u00e9quipe.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Cela peut vous permettre de cr\u00e9er une autre liste plus d\u00e9taill\u00e9e avec toutes les \u00e9tapes, les personnes impliqu\u00e9es \u00e0 chaque \u00e9tape et le temps n\u00e9cessaire par exemple. Le blog CoSchedule nous propose par exemple la liste suivante :<\/p>\n<ul>\n<li>Proposition d\u2019id\u00e9es de sujets (toute l\u2019\u00e9quipe \u2013 30 minutes).<\/li>\n<li>Estimation d\u2019une date de publication (chef de projet \u2013 5 minutes).<\/li>\n<li>Recherche de mots-cl\u00e9s (sp\u00e9cialiste SEO \u2013 2 heures).<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/\">R\u00e9daction d\u2019un brief \u00e9ditorial<i><\/i><\/a> (chef de projet \u2013 2 heures).<\/li>\n<li>R\u00e9daction du contenu (r\u00e9dacteur de contenu \u2013 8 heures).<\/li>\n<li>Modification du contenu (r\u00e9dacteur\/chef de projet \u2013 1 heure).<\/li>\n<li>Production des visuels et mise en page (graphiste \u2013 4 heures).<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/redaction-seo\/\">Optimisation pour le r\u00e9f\u00e9rencement<i><\/i><\/a> (sp\u00e9cialiste SEO &#8211; 30 minutes).<\/li>\n<li>Relecture le contenu (r\u00e9dacteur \u2013 30 minutes).<\/li>\n<li>R\u00e9daction d\u2019une publication pour les r\u00e9seaux sociaux (r\u00e9dacteur \u2013 1 heure).<\/li>\n<li>R\u00e9daction d\u2019une newsletter (r\u00e9dacteur &#8211; 1 heure).<\/li>\n<li>Planification de la date et l&#8217;heure de publication (chef de projet \u2013 5 minutes).<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Enfin, ajoutez les dates d&#8217;\u00e9ch\u00e9ance pour chaque contenu et les t\u00e2ches n\u00e9cessaires dans votre calendrier. Partager cette liste de contr\u00f4le avec votre \u00e9quipe vous assure qu&#8217;aucune \u00e9tape n&#8217;est oubli\u00e9e. Certains outils embarquent des mod\u00e8les de liste de contr\u00f4le r\u00e9utilisables qui sont automatiquement ajout\u00e9s \u00e0 chaque contenu du calendrier \u00e9ditorial.<\/p>\n<p>Dans l&#8217;ensemble, vous aurez un flux de travail clairement d\u00e9fini avec chaque travail \u00e0 faire parall\u00e8lement \u00e0 leurs d\u00e9lais d&#8217;ex\u00e9cution. Cela fait du calendrier \u00e9ditorial \u00e0 la fois un endroit efficace pour planifier et coordonner le contenu et un outil pour aider \u00e0 respecter le calendrier de publication.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">\u00c9tablir un rythme de publication<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Malgr\u00e9 toute l\u2019envie du monde, vous n\u2019\u00eates probablement pas en mesure de publier toutes vos id\u00e9es sous forme de contenu exploitable (\u00e0 moins de manquer cruellement d\u2019id\u00e9es ?). Cela est d\u2019autant plus vrai que votre \u00e9quipe a des ressources limit\u00e9es pour votre contenu de marque. Imaginez votre calendrier de publication comme un marathon, n\u2019allez pas vous mettre dans le jour en sprintant d\u00e8s les premiers kilom\u00e8tres (en publiant des dizaines de contenus d\u2019un seul coup).<\/p>\n<p>Qu\u2019est-ce qu\u2019un calendrier \u00e9ditorial r\u00e9aliste pour vous ? Cela peut aller de trois articles par semaine \u00e0 deux par mois, selon vos capacit\u00e9s et votre secteur d\u2019activit\u00e9.<\/p>\n<ul>\n<li>Combien d\u2019articles de blog allez-vous publier chaque mois ?<\/li>\n<li>Combien de publications sur les r\u00e9seaux sociaux chaque semaine ?<\/li>\n<li>Combien de contenus premium (livre blanc, podcast, cas client&#8230;) allez-vous publier chaque mois ?<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Peu importe la cadence de publications choisie, vous pouvez facilement \u00e9voluer au fur et \u00e0 mesure que vous ma\u00eetrisez votre processus. N&#8217;oubliez pas que produire du contenu ne suffit pas. Vous devrez \u00e9galement r\u00e9server du temps pour en faire la promotion. Cela signifie que vous devez pr\u00e9voir du temps pour assurer la diffusion de vos contenus :<\/p>\n<ul>\n<li>Planifier des newsletters<\/li>\n<li>Cr\u00e9er des publications sur les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>Optimiser le r\u00e9f\u00e9rencement SEO de votre contenu<\/li>\n<li>Trouver des relais aupr\u00e8s de vos partenaires ou d\u2019autres sp\u00e9cialistes de votre secteur<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Trouver des id\u00e9es de contenus<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Maintenant que vous savez ce que vous devez publier, travaillez sur ce qu&#8217;il faut publier. N&#8217;oubliez pas que toutes les id\u00e9es ne correspondent pas \u00e0 vos objectifs marketing et aux int\u00e9r\u00eats de votre public. C&#8217;est pourquoi je vous recommande d&#8217;identifier le c\u0153ur de votre contenu avant de vous lancer dans la g\u00e9n\u00e9ration d&#8217;id\u00e9es.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Charteredactionnelle\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><strong><span class=\"couleur_bleu\"><em>Comprendre le c\u0153ur de votre contenu<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Les meilleures id\u00e9es de contenus doivent int\u00e9resser votre audience en r\u00e9pondant \u00e0 ses attentes et vous offrir des opportunit\u00e9s commerciales en pr\u00e9sentant votre savoir-faire par exemple. Ce juste \u00e9quilibre entre contenu utile et contenu commercial assure de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019attention et de fournir des informations pertinentes aupr\u00e8s de la bonne cible.<\/p>\n<p>Pour savoir si ce contenu int\u00e9resserait votre cible, vous pouvez :<\/p>\n<ul>\n<li>Faire une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/intention-de-recherche-et-seo\/\">recherche de mots-cl\u00e9s<i><\/i><\/a><\/li>\n<li>Mettre en place un brainstorming<\/li>\n<li>Ecouter les collaborateurs en contact avec les clients (vente, relation client&#8230;)<\/li>\n<li>Demander directement \u00e0 votre cible<\/li>\n<li>Suivre les performances analytiques<\/li>\n<li>Veiller sur les actualit\u00e9s de votre secteur<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><strong><span class=\"couleur_bleu\"><em>Encourager de courtes sessions de brainstorming<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Rien ne vaut un bon brainstorming (\u201ctemp\u00eate de cerveaux\u201d) ou plut\u00f4t une session d\u2019id\u00e9ation de contenu pour remplir un calendrier \u00e9ditorial ! Lancez celle-ci en \u00e9crivant chaque id\u00e9e qui vous vient \u00e0 l&#8217;esprit sur un post-it en solo ou en \u00e9quipe, pendant 10 minutes. Au-del\u00e0, les participants perdent en \u00e9nergie et en efficacit\u00e9.<\/p>\n<p>N&#8217;oubliez pas de demander aux \u00e9quipes en contact avec les clients, telles que l&#8217;\u00e9quipe commerciale, de participer \u00e0 la session ou de soumettre leurs id\u00e9es. Ces personnes passent beaucoup de temps \u00e0 discuter avec des prospects et des clients. Ils connaissent leurs difficult\u00e9s, leurs points faibles et les questions qu&#8217;ils posent. Ils ont probablement de bonnes id\u00e9es \u00e0 partager.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><strong><span class=\"couleur_bleu\"><em>Noter vos id\u00e9es pour trouver les meilleurs sujets<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Bien s\u00fbr, toutes les id\u00e9es ne deviendront pas des contenus. C&#8217;est pourquoi vous devez lister l&#8217;ensemble des id\u00e9es de contenu avant de les partager \u00e0 tous les d\u00e9cideurs. Si vous avez le temps et les ressources, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 trouver un syst\u00e8me de notation des id\u00e9es.<\/p>\n<ul>\n<li>Mettez toutes les id\u00e9es post-it sur un tableau ou un tableur<\/li>\n<li>Demandez aux participants de noter chaque id\u00e9e entre 1 (m\u00e9diocre) et 5 (super)<\/li>\n<li>Additionnez les points<\/li>\n<li>Faites le classement<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><strong><span class=\"couleur_bleu\"><em>Prioriser les meilleures id\u00e9es d&#8217;articles de blog<\/em><\/span><\/strong><\/p>\n<p>S\u00e9lectionnez les sujets qui ont obtenu la meilleure note. \u00c0 partir de l\u00e0, choisissez ceux qui sont les plus pertinents pour votre strat\u00e9gie : ce sont vos sujets \u00e0 traiter en priorit\u00e9. Si vous \u00eates seul \u00e0 choisir ou que votre \u00e9quipe n\u2019est pas d\u2019accord, \u00e9valuez objectivement les id\u00e9es en fonction de celles qui sont les plus pertinentes pour votre entreprise et votre public-cible.<\/p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement vous plonger dans la recherche de mots-cl\u00e9s pour approuver des id\u00e9es bas\u00e9es sur des mots-cl\u00e9s qui ont le plus grand potentiel de positionnement sur Google.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><strong><em><span class=\"couleur_bleu\">Ajouter vos meilleures id\u00e9es au calendrier \u00e9ditorial<\/span><\/em><\/strong><\/p>\n<p>Enfin, ajoutez les contenus prioritaires (les plus int\u00e9ressants) \u00e0 votre calendrier \u00e9ditorial avec leurs dates importantes. Celui-ci doit indiquer les d\u00e9lais pour chaque \u00e9tape dans le processus de cr\u00e9ation \u00e9ditoriale &#8211; jusqu\u2019\u00e0 la date de publication \u00e0 laquelle le contenu devra \u00eatre pr\u00eat. Avoir tous les sujets de contenu, les \u00e9tapes impliqu\u00e9es et les d\u00e9lais pour chaque article dans votre calendrier \u00e9ditorial vous aide \u00e0 \u00eatre plus organis\u00e9, plus productif et plus comp\u00e9titif par rapport \u00e0 vos concurrents.<\/p>\n<p>Quant aux id\u00e9es restantes qui ont obtenu de bons r\u00e9sultats, ajoutez-les \u00e0 votre liste de contenus. De cette fa\u00e7on, vous pouvez les retirer chaque fois que vous organisez votre prochaine session de brainstorming. Utilisez-les lorsque vous \u00eates coinc\u00e9 dans une orni\u00e8re d&#8217;id\u00e9ation. Certains contenus devront \u00eatre publi\u00e9s \u00e0 un moment pr\u00e9cis dans l\u2019ann\u00e9e pour r\u00e9pondre \u00e0 une saisonnalit\u00e9 SEO, des \u00e9v\u00e9nements professionnels (salons&#8230;), des marronniers&#8230; Choisissez les dates de publication avec soin !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p>Vous souhaitez \u00eatre accompagn\u00e9 dans votre strat\u00e9gie \u00e9ditoriale et la mise en place d&#8217;un calendrier \u00e9ditorial ? Vous n&#8217;avez pas les ressources pour prendre en charge la gestion de votre blog ? Confiez votre projet \u00e9ditoriaux \u00e0 nos sp\u00e9cialistes de contenus exp\u00e9riment\u00e9s !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c68378b7e\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":237417,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[106,117],"class_list":["post-192494","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","tag-strategie-contenu","tag-strategie-editoriale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog ? - Agence NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog et vos r\u00e9seaux sociaux (m\u00e9thodologie, outils, astuces...) gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog ? - Agence NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog et vos r\u00e9seaux sociaux (m\u00e9thodologie, outils, astuces...) gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-24T13:54:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-07-03T14:15:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog ? - Agence NOIISE","description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog et vos r\u00e9seaux sociaux (m\u00e9thodologie, outils, astuces...) gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog ? - Agence NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog et vos r\u00e9seaux sociaux (m\u00e9thodologie, outils, astuces...) gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-05-24T13:54:09+00:00","article_modified_time":"2025-07-03T14:15:03+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour son blog ?","datePublished":"2022-05-24T13:54:09+00:00","dateModified":"2025-07-03T14:15:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/"},"wordCount":4364,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png","keywords":["Strat\u00e9gie de contenu","Strat\u00e9gie \u00e9ditoriale"],"articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/","name":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog ? - Agence NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png","datePublished":"2022-05-24T13:54:09+00:00","dateModified":"2025-07-03T14:15:03+00:00","description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour un blog et vos r\u00e9seaux sociaux (m\u00e9thodologie, outils, astuces...) gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/calendrier-editorial.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Calendrier Editorial"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment cr\u00e9er un calendrier \u00e9ditorial pour son blog ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192494","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=192494"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":259154,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/192494\/revisions\/259154"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/237417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=192494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=192494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=192494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}