{"id":193025,"date":"2022-06-03T11:41:34","date_gmt":"2022-06-03T09:41:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=193025"},"modified":"2025-03-17T12:33:17","modified_gmt":"2025-03-17T11:33:17","slug":"longueur-ideale-page-web-pour-le-seo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/","title":{"rendered":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#8217;une page web pour le SEO ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#8217;une page web pour le SEO<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">3 juin 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 17 mars 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Et si, finalement, la taille comptait ? Les r\u00e9dacteurs web sont souvent \u00e0 la recherche de la longueur id\u00e9ale pour un contenu web, optimis\u00e9 pour les moteurs de recherche. Une grande partie d\u2019une strat\u00e9gie de r\u00e9f\u00e9rencement SEO repose sur le contenu. Le contenu d\u2019un site a un impact majeur sur le positionnement d\u2019un site web et sur le taux de conversion. <strong>Quel est le bon nombre de mots, quelle est la longueur id\u00e9ale pour un contenu SEO ? Selon les sources, ces chiffres varient. En g\u00e9n\u00e9ral, la longueur id\u00e9ale d\u2019un contenu SEO varie entre 1000 mots et 2500 mots, selon le type de contenu, la source du contenu et selon le mot-cl\u00e9 vis\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/redaction-seo\/\">r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO<i><\/i><\/a>, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Longueur Page Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#Comment_le_contenu_dun_site_impacte_le_referencement_SEO\" >Comment le contenu d\u2019un site impacte le r\u00e9f\u00e9rencement SEO ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#Quelle_est_la_bonne_longueur_pour_un_contenu_SEO\" >Quelle est la bonne longueur pour un contenu SEO ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#Comment_la_longueur_dun_contenu_dune_page_influe_sur_le_referencement_naturel_du_site\" >Comment la longueur d\u2019un contenu d\u2019une page influe sur le r\u00e9f\u00e9rencement naturel du site ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#Comment_le_contenu_impacte_la_conversion_dun_site\" >Comment le contenu impacte la conversion d\u2019un site ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#La_qualite_comme_critere_numero_1\" >La qualit\u00e9 comme crit\u00e8re num\u00e9ro 1 !<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Comment le contenu d\u2019un site impacte le r\u00e9f\u00e9rencement SEO ?<\/h2>\n<p>Le contenu d\u2019un site participe \u00e0 sa singularit\u00e9 et donc a son attractivit\u00e9 d\u2019apr\u00e8s les moteurs de recherche. En effet, ces derniers cherchent du <strong>contenu riche, frais et in\u00e9dit<\/strong> afin de pouvoir donner des r\u00e9ponses et des solutions \u00e0 chaque requ\u00eate d\u2019un internaute. Si beaucoup d\u2019autres crit\u00e8res rentrent en jeu (notori\u00e9t\u00e9, autorit\u00e9, netlinking, accessibilit\u00e9, anciennet\u00e9\u2026) dans le positionnement d\u2019une page ou d\u2019un site, le contenu reste le crit\u00e8re phare !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\">Quelle est la bonne longueur pour un contenu SEO ?<\/h2>\n<p>Capsicum Mediaworks, agence en web design et d\u00e9veloppement web, a analys\u00e9 des milliers et des milliers de pages qui se positionnent dans la 1\u00e8re page de Google et a comptabilis\u00e9 le nombre de mots en fonction du positionnement de la page. Voici les r\u00e9sultats qui pourraient <strong>\u00eatre une premi\u00e8re id\u00e9e de la longueur id\u00e9ale pour un contenu web<\/strong> :<\/p>\n<ul>\n<li>1ere position : 2450 mots environ<\/li>\n<li>2e position : 2500 mots environ<\/li>\n<li>3e position : 2350 mots environ<\/li>\n<li>4e position : 2350 mots environ<\/li>\n<li>5e position : 2300 mots environ<\/li>\n<li>6e position : 2300 mots environ<\/li>\n<li>7e position : 22500 mots environ<\/li>\n<li>8e position : 2150 mots environ<\/li>\n<li>9e position : 2100 mots environ<\/li>\n<li>10e position : 2050 mots environ<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>D\u2019apr\u00e8s cette \u00e9tude, on peut raisonnablement penser que la longueur id\u00e9ale d\u2019une page web est comprise entre 2000 mots et 2500 mots.<\/strong><\/p>\n<p>D\u2019autres \u00e9tudes men\u00e9es par d\u2019autres sources de r\u00e9f\u00e9rence dans le milieu apportent d\u2019autres r\u00e9sultats :<\/p>\n<ul>\n<li>Yoast recommande une longue minimale de 300 mots pour \u00eatre r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 et des articles de blog qui d\u00e9passent les 1000 mots.<\/li>\n<li>Buffer pr\u00e9conise une longueur de 1600 mots pour les articles de blog, en se basant sur le temps de lecture moyen d\u2019un article de blog.<\/li>\n<li>Moz se base sur un contenu qui d\u00e9passe les 1150 mots pour \u00eatre visible.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Brief De Redaction De Contenu\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Il est important de penser \u00e0 la pertinence d\u2019un contenu long ou court, selon sa destination et son usage. Une page de cat\u00e9gorie ou de sous-cat\u00e9gorie d\u2019un site e-commerce qui vend des casquettes ou des vestes ne devraient pas atteindre les 2500 mots alors qu\u2019un article de blog de 400 mots est probablement \u00e0 bannir !<strong> Le secteur d\u2019activit\u00e9 et la concurrence sur le(s) mot(s)-cl\u00e9 vis\u00e9(s)<\/strong> sont aussi des crit\u00e8res \u00e0 prendre en compte.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>du contenu dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence de content marketing<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\">Comment la longueur d\u2019un contenu d\u2019une page influe sur le r\u00e9f\u00e9rencement naturel du site ?<\/h2>\n<p>\u00c9videmment, les moteurs de recherche comme Google et les autres ne vont pas uniquement regarder le nombre de mots sur une page web pour la positionner. C\u2019est avant tout la qualit\u00e9 du contenu SEO qui prime et c\u2019est la qualit\u00e9 du contenu qui permet, de diff\u00e9rentes mani\u00e8res, d\u2019influencer le SEO d\u2019un site web.<\/p>\n<ul>\n<li>Un article de blog ou une page plut\u00f4t longue <strong>aura plus de chance d\u2019obtenir des backlinks.<\/strong> Les backlinks, liens entrants, sont des indicateurs importants pour les moteurs de recherche. Un backlink est souvent une preuve de la pertinence de votre contenu. D\u00e9velopper un sujet optimise les chances d\u2019apporter des r\u00e9ponses et des solutions.<\/li>\n<li>Une page\/article aura plus de chances <strong>d\u2019\u00eatre partag\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux<\/strong>. Les partages sur les r\u00e9seaux sociaux permettent d\u2019obtenir plus de trafic et des sources de trafic multiples ce qui est un bon signal pour le r\u00e9f\u00e9rencement naturel.<\/li>\n<li>Un contenu web long est un contenu web qui <strong>p\u00e9rime moins vite que les autres.<\/strong> Il est pertinent de r\u00e9diger un texte plus long d\u00e8s lors que vous voulez gagner du trafic \u00e0 long terme. Rebondir sur une actualit\u00e9 en 500 mots peut \u00eatre suffisant, mais pas sur un sujet de fond qui est r\u00e9current. Mettre \u00e0 jour ou compl\u00e9ter un article de blog est un bon moyen de profiter de l\u2019anciennet\u00e9 et d\u2019un contenu plus \u201cfrais&#8221;.<\/li>\n<li>Le RankBrain de Google est<strong> plus sensible au contenu plus \u00e9toff\u00e9<\/strong>. L\u2019algorithme bas\u00e9 sur le Machine Learning permet de mieux comprendre le sens de votre contenu. Plus vous \u00e9crivez du contenu, plus vous vous positionnez sur un nombre de requ\u00eates grand et notamment les requ\u00eates complexes (longue tra\u00eene, questions\u2026).<\/li>\n<li>Un contenu long va <strong>augmenter le taux de clic<\/strong> sur la page de r\u00e9sultats d\u2019un moteur de recherche, facteur indirect pour le r\u00e9f\u00e9rencement naturel. En effet, le taux de clic est influenc\u00e9 par l\u2019attractivit\u00e9 du r\u00e9sultat : meta title et meta description. Plus votre texte sera long, plus l\u2019extrait de la page sera proche de la requ\u00eate de l\u2019internaute et meilleur sera votre taux de clic.<\/li>\n<li>Un contenu long et riche <strong>diminue le taux de rebond.<\/strong> Un taux de rebond est une marque de d\u00e9sint\u00e9r\u00eat ou de mauvaise qualit\u00e9 de votre page. Avec un contenu long, les visites sont donc plus longues et il y a plus de chances que les internautes continuent leur navigation sur votre site web. C\u2019est un signe tr\u00e8s positif pour les moteurs de recherche.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta_lb\" class=\"m1_row-wrapper container align-items-center row-flex\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"837\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Mockup Lb Redaction Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web.png 1200w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web-300x209.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web-768x536.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc badge_nouveau\"><p>Nouveau<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px\"><span class=\"txt_font1\">Livre blanc NOIISE<\/span><\/p>\n<p class=\"titre_3\">Guide de la r\u00e9daction web<\/p>\n<p><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/livres-blancs\/guide-redaction-web\/\">D\u00e9couvrir<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\">Comment le contenu impacte la conversion d\u2019un site ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Si le r\u00e9f\u00e9rencement naturel est influenc\u00e9 par le contenu d\u2019un site, ce n\u2019est pas la seule variable qui est impact\u00e9e. De la m\u00eame mani\u00e8re, un contenu long aura un effet b\u00e9n\u00e9fique sur la conversion d\u2019un site. La conversion est un \u00e9l\u00e9ment central pour \u00e9valuer la pertinence d\u2019une strat\u00e9gie web.<\/p>\n<ul>\n<li>Un contenu long <strong>g\u00e9n\u00e8re plus de leads qualifi\u00e9s<\/strong>. Une \u00e9tude de Kissmetrics montre que presque la totalit\u00e9 (94%) des strat\u00e9gies de contenu a pour objectif de g\u00e9n\u00e9rer des leads et augmenter le taux de clic. Dans cette course \u00e0 la conversion, il est indispensable de cr\u00e9er un contenu encore plus riche pour se diff\u00e9rencier de la concurrence.<\/li>\n<li>Une page riche est souvent<strong> plus cr\u00e9dible et plus rassurante<\/strong> qu\u2019un contenu court. Si vous ajoutez des informations et beaucoup de d\u00e9tails dans vos articles de blog, dans vos actualit\u00e9s ou dans vos pages, ce contenu sera bien souvent plus int\u00e9ressant et vous gagnerez en cr\u00e9dibilit\u00e9. Vous pourrez \u00e9galement montrer votre expertise sur un sujet pr\u00e9cis.<\/li>\n<li>Une page compl\u00e8te et longue aura aussi un <strong>effet sur le trafic g\u00e9n\u00e9r\u00e9 depuis les r\u00e9seaux sociaux et les sites tiers<\/strong> via les backlinks. Cette viralit\u00e9 et cette notori\u00e9t\u00e9 sont tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fiques pour la conversion et l\u2019engagement des internautes, car le site sera consid\u00e9r\u00e9 comme fiable.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\">La qualit\u00e9 comme crit\u00e8re num\u00e9ro 1 !<\/h2>\n<p>De tous les crit\u00e8res list\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment concernant le r\u00e9f\u00e9rencement naturel et le taux de conversion, nous nous sommes attach\u00e9s \u00e0 chercher la longueur id\u00e9ale pour un contenu web optimis\u00e9 SEO. Cependant, n\u2019importe quel content manager ou r\u00e9dacteur web s\u00e9rieux dira qu\u2019il faut<strong> privil\u00e9gier la qualit\u00e9 \u00e0 la quantit\u00e9<\/strong>. Une page web de 2000 mots pleine de banalit\u00e9s et de r\u00e9p\u00e9titions n\u2019aura jamais la puissance et la pertinence d\u2019un article synth\u00e9tique de 1200 mots. Un contenu \u00e0 rallonge peut m\u00eame \u00eatre d\u00e9routant pour les internautes et illisible pour les mobinautes sur un petit \u00e9cran.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/rechercheimage-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Rechercheimage 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/rechercheimage-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/rechercheimage-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/rechercheimage-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/rechercheimage-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Pour obtenir des backlinks, des positions int\u00e9ressantes et g\u00e9n\u00e9rer des leads sur votre site, vous devrez <strong>r\u00e9diger un contenu web de qualit\u00e9 en privil\u00e9giant l\u2019Experience Utilisateur (UX)<\/strong>. La bonne audience doit voir le bon contenu au bon moment ! Il ne faut pas avoir peur de sortir des sentiers battus et int\u00e9grer d\u2019autres formats pour votre contenu de marque : podcasts, vid\u00e9os, infographies, guest blogging, \u00e9tude de cas\u2026 Soyez cr\u00e9atifs et apportez de la nouveaut\u00e9 \u00e0 votre cible !<\/p>\n<p>Le r\u00e9f\u00e9rencement naturel doit \u00eatre vu dans une approche globale. En partant de votre audience et de vos objectifs, vous pourrez \u00e9laborer une strat\u00e9gie de cr\u00e9ation de contenu optimis\u00e9 qui sera pertinente pour votre cible. Cette derni\u00e8re n\u2019attend pas des pages et des pages de contenu. Elle attend des r\u00e9ponses \u00e0 ses questions et l\u2019assurance que vous \u00eates une entit\u00e9 fiable et digne de confiance. Cet article de blog ne fera pas 2500 mots \u2013 la longueur recommand\u00e9e pour une page web, pourtant il peut apporter des informations int\u00e9ressantes et r\u00e9utilisables.<\/p>\n<p>Si vous cherchez <strong>une agence \u00e9ditoriale pour vous aider \u00e0 r\u00e9diger des contenus engageants \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e,<\/strong> faites confiance aux experts de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\">agence \u00e9ditoriale NOIISE<i><\/i><\/a> et faites d\u00e9coller votre trafic et vos leads !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c67a3e859\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":245122,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[104],"class_list":["post-193025","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","tag-redaction-web-seo"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#039;une page web pour le SEO ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#039;une page web pour le SEO ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-03T09:41:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-17T11:33:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d'une page web pour le SEO ? - NOIISE","description":"NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d'une page web pour le SEO ? - NOIISE","og_description":"NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-06-03T09:41:34+00:00","article_modified_time":"2025-03-17T11:33:17+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#8217;une page web pour le SEO ?","datePublished":"2022-06-03T09:41:34+00:00","dateModified":"2025-03-17T11:33:17+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/"},"wordCount":2004,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png","keywords":["R\u00e9daction SEO"],"articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/","name":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d'une page web pour le SEO ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png","datePublished":"2022-06-03T09:41:34+00:00","dateModified":"2025-03-17T11:33:17+00:00","description":"NOIISE, agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9daction de contenu optimis\u00e9 pour le SEO, vous aide \u00e0 savoir quelle est la bonne longueur pour r\u00e9diger un contenu, mais aussi le r\u00f4le de ce contenu dans votre strat\u00e9gie de conversion.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/longueur-page-web.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Longueur Page Web"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/longueur-ideale-page-web-pour-le-seo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Quelle est la longueur id\u00e9ale d&#8217;une page web pour le SEO ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193025","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193025"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252193,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193025\/revisions\/252193"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245122"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=193025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=193025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}