{"id":197323,"date":"2017-06-26T17:39:27","date_gmt":"2017-06-26T15:39:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197323"},"modified":"2024-09-12T15:36:52","modified_gmt":"2024-09-12T13:36:52","slug":"augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/","title":{"rendered":"Augmenter l&#8217;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Augmenter l&#8217;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">26 juin 2017 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 12 septembre 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus gros r\u00e9seau social en termes de nombre d\u2019utilisateurs actifs. Malheureusement, cette opportunit\u00e9 implique une tr\u00e8s forte concurrence entre toutes les cr\u00e9ateurs de contenu. Non seulement les utilisateurs publient de plus en plus de contenu et encore plus r\u00e9guli\u00e8rement, mais les entreprises publient \u00e9galement beaucoup de contenu. En tant qu\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/community-management\/\">agence de community management<i><\/i><\/a>, nous vous aidons \u00e0 augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e de votre page Facebook.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Facebook\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Une_forte_baisse_de_la_portee_organique_sur_Facebook\" >Une forte baisse de la port\u00e9e organique sur Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Comment_augmenter_lengagement_et_la_portee_sur_sa_page_Facebook\" >Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Publier_moins_pour_ameliorer_lengagement_et_la_portee_sur_sa_page_Facebook\" >Publier moins pour am\u00e9liorer l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#La_qualite_de_vos_publications_pour_booster_votre_engagement_et_portee_organique\" >La qualit\u00e9 de vos publications pour booster votre engagement et port\u00e9e organique<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Connaitre_votre_audience_et_ses_attentes\" >Connaitre votre audience et ses attentes<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Mesurer_lengagement_et_la_portee_de_vos_publications\" >Mesurer l\u2019engagement et la port\u00e9e de vos publications<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#Cas_pratique_Buffer\" >Cas pratique : Buffer<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Une forte baisse de la port\u00e9e organique sur Facebook<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Depuis plusieurs ann\u00e9es, les administrateurs de page Facebook s\u2019arrachent les cheveux en voyant la port\u00e9e organique des publications en baisse. La port\u00e9e organique d\u2019une publication est le nombre de d\u2019impressions gratuites d\u2019une publication. Impossible de dire le contraire pour Facebook qui a r\u00e9pondu aux questions sur le sujet dans un article de blog d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la baisse de la port\u00e9e organique. Deux raisons sont mises en avant :<\/p>\n<ul>\n<li>La forte production de contenu, de publications (texte, photos, vid\u00e9os\u2026) divisent le temps d\u2019attention disponible<\/li>\n<li>Facebook a modifi\u00e9 son algorithme de classement de contenu. Les crit\u00e8res qui comptent sont le cr\u00e9ateur ou l\u2019\u00e9metteur (page par exemple), la performance de la publication \u2013 engagement, type de publication et la fraicheur du contenu. Ainsi, certaines pages peuvent \u00eatre plus durement touch\u00e9es par la baisse de la port\u00e9e organique.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>L\u2019engagement joue un r\u00f4le sur la port\u00e9e globale d\u2019une publication. En effet, Facebook va valoriser une publication qui fait r\u00e9agir (likes, commentaires, partages\u2026). De plus, ces r\u00e9actions sont visibles parmi les amis des internautes qui r\u00e9agissent ce qui augmente encore la port\u00e9e organique.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Publier moins pour am\u00e9liorer l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>La plupart des administrateurs de page Facebook ont tendance \u00e0 vouloir publier plus pour limiter la baisse de port\u00e9e organique. Grossi\u00e8re erreur ! C\u2019est une technique \u00e0 arr\u00eater imm\u00e9diatement\u2026<\/p>\n<ul>\n<li>Plus une page publie, moins les utilisateurs sont int\u00e9ress\u00e9s : engagement en baisse et donc une port\u00e9e organique en baisse.<\/li>\n<li>Plus une page publie, moins la qualit\u00e9 du contenu est bon : engagement en baisse et donc une port\u00e9e organique en baisse.<\/li>\n<li>Plus une page publie, moins Facebook mettra en avant ses publications pour \u201claisser de la place\u201d \u00e0 toutes les autres pages : port\u00e9e en baisse.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Limitez-vous \u00e0 une ou deux publications par jour maximum. La qualit\u00e9 avant la quantit\u00e9 !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>La qualit\u00e9 de vos publications pour booster votre engagement et port\u00e9e organique<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le contenu des publications est essentiel pour am\u00e9liorer la port\u00e9e organique et l\u2019engagement de votre page Facebook. Il faut respecter certaines r\u00e8gles pour bien performer sur Facebook :<\/p>\n<ul>\n<li>Longueur de publication texte : entre 60 et 80 caract\u00e8res<\/li>\n<li>Dimensions photos Facebook : 1200\u00d7630 pixels ou 1200\u00d7628 pixels avec un lien<\/li>\n<li>Un call-to-action efficace<\/li>\n<\/ul>\n<p>Vous devez choisir le meilleur contenu \u00e0 partager, notamment le contenu riche comme des photos ou des vid\u00e9os. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 faire varier le contenu que vous publiez et de ne pas vous mettre en avant de mani\u00e8re exag\u00e9r\u00e9e.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Connaitre votre audience et ses attentes<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>C\u2019est votre audience, c\u2019est-\u00e0-dire votre communaut\u00e9 Facebook qui influe sur la port\u00e9e organique de vos publications. Si votre audience n\u2019a pas d\u2019int\u00e9r\u00eat pour votre contenu, il n\u2019y aura pas d\u2019engagement et donc une faible port\u00e9e organique. Int\u00e9ressez-vous \u00e0 votre audience pour comprendre ses besoins et adapter le contenu.<\/p>\n<p>Vous pouvez utiliser Facebook Insight et les donn\u00e9es d\u00e9mographiques de votre communaut\u00e9.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Mesurer l\u2019engagement et la port\u00e9e de vos publications<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Facebook Insight, ou les statistiques Facebook, offre un excellent moyen d\u2019augmenter la port\u00e9e organique et l\u2019engagement de vos fans. Vous pouvez analyser quel type de contenu, quel style d\u2019\u00e9criture et quel contenu fonctionnent le mieux et les reproduire.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Cas pratique : Buffer<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Buffer est une entreprise et un outil de gestion des r\u00e9seaux sociaux comme peut le faire Hootsuite. L\u2019entreprise, (\u00e9videmment) tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les r\u00e9seaux sociaux, a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire le nombre de publications pour lutter contre la baisse de la port\u00e9e organique et am\u00e9liorer son engagement.<\/p>\n<p>Voici les r\u00e9sultats de cette strat\u00e9gie.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"512\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/nombre-publications-moyenne-par-jour-buffer-facebook.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Nombre Publications Moyenne Par Jour Buffer Facebook\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/nombre-publications-moyenne-par-jour-buffer-facebook.png 1024w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/nombre-publications-moyenne-par-jour-buffer-facebook-300x150.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/nombre-publications-moyenne-par-jour-buffer-facebook-768x384.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>En presque 18 mois, la page Buffer a <strong>divis\u00e9 par 2 le nombre de publications quotidiennes.<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1100\" height=\"800\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/portee-moyenne-publication-facebook-buffer.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Portee Moyenne Publication Facebook Buffer\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/portee-moyenne-publication-facebook-buffer.png 1100w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/portee-moyenne-publication-facebook-buffer-300x218.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/portee-moyenne-publication-facebook-buffer-768x559.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p><strong>Une grosse tendance \u00e0 la hausse<\/strong> est visible sur le graphique alors que dans le m\u00eame temps, la plupart des pages Facebook sont t\u00e9moins d\u2019une diminution de la port\u00e9e organique.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1100\" height=\"800\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/engagement-moyen-publications-facebook-buffer.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Engagement Moyen Publications Facebook Buffer\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/engagement-moyen-publications-facebook-buffer.png 1100w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/engagement-moyen-publications-facebook-buffer-300x218.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/engagement-moyen-publications-facebook-buffer-768x559.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>De l\u2019aveu de Buffer, c\u2019est en <strong>augmentant la qualit\u00e9 du contenu<\/strong> publi\u00e9 sur Facebook que les statistiques d\u2019engagement et de port\u00e9e organique ont augment\u00e9 !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>En conclusion, on peut dire que m\u00eame si Facebook doit (ou veut) diminuer la port\u00e9e organique des pages Facebook, l\u2019algorithme <strong>encourage le meilleur contenu<\/strong> possible et le r\u00e9compense. Travailler une bonne<strong> strat\u00e9gie social media<\/strong> permet donc d\u2019<strong>augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook.<\/strong><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services\u00a0 de NOIISE en gestion de r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence Social Media !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c7706c7b8\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":236798,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[28,121],"tags":[150],"class_list":["post-197323","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ressources","category-social-media","tag-community-management"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Augmenter l&#039;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus\u2026\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Augmenter l&#039;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-06-26T15:39:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-09-12T13:36:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Augmenter l'engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook - NOIISE","description":"Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus\u2026","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Augmenter l'engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook - NOIISE","og_description":"Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus\u2026","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2017-06-26T15:39:27+00:00","article_modified_time":"2024-09-12T13:36:52+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Augmenter l&#8217;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook","datePublished":"2017-06-26T15:39:27+00:00","dateModified":"2024-09-12T13:36:52+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/"},"wordCount":1403,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","keywords":["Community management"],"articleSection":["Ressources","Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/","name":"Augmenter l'engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","datePublished":"2017-06-26T15:39:27+00:00","dateModified":"2024-09-12T13:36:52+00:00","description":"Comment faire la diff\u00e9rence sur Facebook ? Comment augmenter l\u2019engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook ? C\u2019est le plus\u2026","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Facebook"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/augmenter-engagement-portee-sur-sa-page-facebook\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Augmenter l&#8217;engagement et la port\u00e9e sur sa page Facebook"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197323","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197323"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":243418,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197323\/revisions\/243418"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/236798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}