{"id":197360,"date":"2017-03-22T10:55:37","date_gmt":"2017-03-22T09:55:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197360"},"modified":"2024-06-11T15:58:20","modified_gmt":"2024-06-11T13:58:20","slug":"lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/","title":{"rendered":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du contenu de marque"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du contenu de marque<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">22 mars 2017 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 11 juin 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication. Le \u00ab Content is King \u00bb de Bill Gates n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi vrai depuis que le r\u00e9f\u00e9rencement naturel et le r\u00e9f\u00e9rencement payant sont devenus des composantes essentielles. D\u00e9couvrez les conseils de notre <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\">agence en content marketing<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Contentisking\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Pourquoi_reutiliser_du_content_marketing\" >Pourquoi r\u00e9utiliser du content marketing ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Lever_une_contrainte_de_temps\" >Lever une contrainte de temps<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Lever_une_contrainte_dactualite\" >Lever une contrainte d\u2019actualit\u00e9<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Comment_reussir_a_reutiliser_du_content_marketing\" >Comment r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9utiliser du content marketing<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Quel_contenu_reutiliser\" >Quel contenu r\u00e9utiliser ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#Comment_reutiliser_le_content_marketing\" >Comment r\u00e9utiliser le content marketing<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pourquoi r\u00e9utiliser du content marketing ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Il peut sembler \u00e9tonnant de r\u00e9utiliser ou de republier un contenu qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis en ligne sur un blog ou une autre plateforme, alors qu\u2019on a l\u2019habitude de dire que seul le contenu frais compte pour le r\u00e9f\u00e9rencement et pour attirer les internautes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Lever une contrainte de temps<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Toutes les entreprises aimeraient pouvoir cr\u00e9er un contenu riche et pertinent (article de blog, photos, vid\u00e9os, infographie\u2026) tous les jours, qui int\u00e9ressent les internautes et les attirent vers un site internet ou un magasin. Mais cela demande beaucoup de temps, d\u2019argent et de comp\u00e9tences : r\u00e9daction, prise de vue ou cr\u00e9ation graphique\u2026<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Lever une contrainte d\u2019actualit\u00e9<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les entreprises font souvent face \u00e0 des p\u00e9riodes plus anim\u00e9es et des p\u00e9riodes plus creuses. Ces derni\u00e8res impliquent une tr\u00e8s faible actualit\u00e9 autour de la marque et donc peu de sujets pour cr\u00e9er un contenu frais et qui correspond \u00e0 la p\u00e9riode.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>C\u2019est pour ces 2 raisons que republier du contenu, reposter du contenu existant est pas une mauvaise id\u00e9e. Il faudra quand m\u00eame veiller \u00e0 respecter quelques r\u00e8gles.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comment r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9utiliser du content marketing<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Evidemment, cette pratique doit \u00eatre relativement peu fr\u00e9quente : privil\u00e9giez toujours un contenu in\u00e9dit plut\u00f4t que r\u00e9utiliser du contenu existant ! Cela permet de r\u00e9utiliser uniquement le meilleur contenu.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>du contenu dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence de content marketing<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Quel contenu r\u00e9utiliser ?<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>On ne publie ou republie pas un contenu par simple plaisir. Chaque publication sur un blog, un site internet ou les r\u00e9seaux sociaux doit avoir un objectif et se donner les moyens de les atteindre : gagner en visibilit\u00e9, en trafic ou bien obtenir des leads (prospects ou clients).<\/p>\n<p>Vous devez donc savoir quelle publication a le mieux fonctionn\u00e9 selon vos besoins. Utilisez les statistiques des r\u00e9seaux sociaux (Facebook Insight, Twitter\u2026) et les statistiques de votre site (Google Analytics\u2026) pour d\u00e9terminer le meilleur contenu : nombre de vues, backlinks, trafic vers le site, engagement sur les r\u00e9seaux sociaux avec des partages et des likes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Comment r\u00e9utiliser le content marketing<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>1. Mettre \u00e0 jour le contenu<\/strong><\/p>\n<p>Reprenez le contenu en le modifiant de mani\u00e8re intelligente : mettre \u00e0 jour les liens si besoin et modifier les donn\u00e9es num\u00e9riques et textuelles qui sont obsol\u00e8tes par exemple. Vous garderez ainsi la r\u00e9putation de votre page si elle bien positionn\u00e9e et g\u00e9n\u00e8re du trafic.<\/p>\n<p><strong>2. Changez le format de votre contenu<\/strong><\/p>\n<p>Ne changez pas le fond, changez seulement la forme ! Si vous avez choisi un contenu \u00e0 r\u00e9utiliser, c\u2019est qu\u2019il a une r\u00e9elle plus-value par rapport \u00e0 d\u2019autre. Le fond est donc pertinent.<\/p>\n<p>Inutile de le modifier si vous en changez la forme. Un article de blog pourra alors devenir une pr\u00e9sentation anim\u00e9e, une vid\u00e9o, un livre blanc, un article sur les r\u00e9seaux sociaux ou une infographie.<\/p>\n<p>Ces formats sont particuli\u00e8rement adapt\u00e9s pour gagner en viralit\u00e9 : il sera peut-\u00eatre consult\u00e9 par plus de monde dans un nouveau format. Vous pouvez aussi r\u00e9colter des donn\u00e9es sur les personnes qui veulent consulter le contenu comme une adresse email pour un livre blanc.<\/p>\n<p><strong>3. Mesurez les r\u00e9sultats<\/strong><\/p>\n<p>Pas de surprise\u2026 Comme chaque publication et action de communication, vous devez analyser les statistiques de votre publication apr\u00e8s 2 semaines ou 1 mois pour d\u00e9terminer si votre r\u00e9utilisation a eu l\u2019effet escompt\u00e9 ou non.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>A vous de r\u00e9utiliser votre contenu ! Mais n\u2019oubliez pas qu\u2019un contenu in\u00e9dit est toujours plus appr\u00e9ci\u00e9 qu\u2019un contenu existant par les internautes et par notre ami Google.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services\u00a0 de NOIISE en gestion de r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence Social Media !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c6c1760b0\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":238573,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36,28],"tags":[104,106],"class_list":["post-197360","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","category-ressources","tag-redaction-web-seo","tag-strategie-contenu"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du content marketing - Noiise<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication.\u2026\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du content marketing - Noiise\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication.\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-22T09:55:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-06-11T13:58:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du content marketing - Noiise","description":"Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication.\u2026","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du content marketing - Noiise","og_description":"Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication.\u2026","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2017-03-22T09:55:37+00:00","article_modified_time":"2024-06-11T13:58:20+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du contenu de marque","datePublished":"2017-03-22T09:55:37+00:00","dateModified":"2024-06-11T13:58:20+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/"},"wordCount":1137,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png","keywords":["R\u00e9daction SEO","Strat\u00e9gie de contenu"],"articleSection":["Content Marketing","Ressources"],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/","name":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du content marketing - Noiise","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png","datePublished":"2017-03-22T09:55:37+00:00","dateModified":"2024-06-11T13:58:20+00:00","description":"Il est reconnu par les professionnels du marketing et du webmarketing que le contenu est l\u2019\u00e9l\u00e9ment central d\u2019une bonne communication.\u2026","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/contentisking.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Contentisking"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/lart-de-bien-reutiliser-du-content-marketing\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"L\u2019art de bien r\u00e9utiliser du contenu de marque"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197360","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197360"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197360\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":239486,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197360\/revisions\/239486"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/238573"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197360"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197360"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197360"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}