{"id":197492,"date":"2017-02-24T12:09:35","date_gmt":"2017-02-24T11:09:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197492"},"modified":"2025-01-22T19:57:22","modified_gmt":"2025-01-22T18:57:22","slug":"pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/","title":{"rendered":"Pourquoi utiliser les infographies dans une strat\u00e9gie de contenu"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Pourquoi utiliser les infographies dans une strat\u00e9gie de contenu ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">24 f\u00e9vrier 2017 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 22 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que l\u2019infographie devient un des contenus pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des internautes, d\u2019autant plus en BtoB ! Quoi, comment, pourquoi\u2026 L\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/graphisme\/\">agence en design graphique<i><\/i><\/a>, NOIISE, vous donne 5 bonnes raisons de produire des infographies pour dynamiser votre strat\u00e9gie de contenu.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Infographie 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#1_%E2%80%93_Un_meilleur_impact\" >1 \u2013 Un meilleur impact<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#2_%E2%80%93_Une_comprehension_plus_facile\" >2 \u2013 Une compr\u00e9hension plus facile<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#3_%E2%80%93_Une_lecture_rapide\" >3 \u2013 Une lecture rapide<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#4_%E2%80%93_Augmente_la_notoriete\" >4 \u2013 Augmente la notori\u00e9t\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#5_%E2%80%93_Ameliore_le_referencement_naturel\" >5 \u2013 Am\u00e9liore le r\u00e9f\u00e9rencement naturel<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>1 \u2013 Un meilleur impact<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>C\u2019est bien connu, le visuel attire l\u2019\u0153il des internautes. Color\u00e9e, graphique, attrayante, elle capte l\u2019attention sur les informations importantes. Le lecteur peut rapidement d\u00e9tecter si le contenu est int\u00e9ressant pour lui. Il sait donc instantan\u00e9ment s\u2019il doit lire ou ignorer le contenu qui lui est propos\u00e9.<\/p>\n<p>L\u2019infographie s\u00e9duit l\u2019internaute. Il adore les chiffres, les statistiques, les sch\u00e9mas\u2026 Qui lui permettent de saisir en une fraction de secondes les informations donn\u00e9es.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>2 \u2013 Une compr\u00e9hension plus facile<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>L\u2019infographie est le contenu id\u00e9al. Pourquoi ? Parce qu\u2019elle permet \u00e0 l\u2019internaute d\u2019enregistrer plus rapidement les informations qui lui sont utiles. En quelques secondes, il per\u00e7oit et retient uniquement ce dont il a besoin.<\/p>\n<p>Par ailleurs, on se souvient davantage de ce que l\u2019on voit, que de ce que nous lisons ou entendons. La majorit\u00e9 des internautes apprennent, comprennent et retiennent mieux \u00e0 travers les images et les autres \u00e9l\u00e9ments visuels.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>3 \u2013 Une lecture rapide<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>D\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Jakob Nelson, les internautes lisent en moyenne 20 % des mots pr\u00e9sents sur une page web. Ils ont effectivement tendance \u00e0 ne pas lire l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du contenu et extraire rapidement les informations qui lui sont utiles. L\u2019internaute est fain\u00e9ant. L\u2019infographie lui permet de trier et imprimer un maximum d\u2019informations en un minimum de temps.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>du contenu dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence de content marketing<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>4 \u2013 Augmente la notori\u00e9t\u00e9<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>L\u2019infographie vous permet de mettre en avant votre entreprise\/marque. Virale, l\u2019infographie est non seulement facile \u00e0 lire, mais elle est surtout tr\u00e8s facile \u00e0 partager ! On constate d\u2019autant plus cette tendance, lorsqu\u2019on observe l\u2019essor des r\u00e9seaux sociaux ou des plateformes comme Pinterest.<\/p>\n<p>Publier une infographie est l\u2019occasion r\u00eav\u00e9e pour une marque ou une entreprise de mettre en avant son expertise dans un domaine donn\u00e9.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>5 \u2013 Am\u00e9liore le r\u00e9f\u00e9rencement naturel<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si votre infographie est virale, elle aura un impact sur le <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/conseils-seo-pour-augmenter-le-trafic-de-votre-site\/\">positionnement SEO et le trafic de votre site internet<i><\/i><\/a>. En effet, une infographie pertinente encourage le partage et incite surtout la cible \u00e0 se renseigner sur son origine et donc \u00e0 se rendre sur le site internet de la marque. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne d\u00e9veloppe la notori\u00e9t\u00e9 de l\u2019entreprise, mais permet \u00e9galement d\u2019am\u00e9liorer le r\u00e9f\u00e9rencement naturel de son site. Plus le site g\u00e9n\u00e8re du trafic, plus il attire l\u2019attention du robot de Google et am\u00e9liore donc son indexation.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>En conclusion, l\u2019infographie est aujourd\u2019hui un moyen agr\u00e9able et efficace de communiquer au travers des outils du digital. Le petit plus ? Une infographie s\u2019adapte au format mobile, et qui plus est, s\u2019av\u00e8re parfaitement lisible, bien plus que le contenu textuel !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les services<br \/>\n<\/strong><strong>\u00a0de NOIISE en cr\u00e9ation de contenus ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\">D\u00e9couvrez notre agence Content Marketing!<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c6c61e2d9\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":239092,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36,28],"tags":[105,106],"class_list":["post-197492","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","category-ressources","tag-graphisme-creation-graphique","tag-strategie-contenu"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pourquoi int\u00e9grer l&#039;infographie dans une strat\u00e9gie de contenu - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que\u2026&quot;\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pourquoi int\u00e9grer l&#039;infographie dans une strat\u00e9gie de contenu - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que\u2026&quot;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-24T11:09:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-22T18:57:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pourquoi int\u00e9grer l'infographie dans une strat\u00e9gie de contenu - NOIISE","description":"Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que\u2026\"","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pourquoi int\u00e9grer l'infographie dans une strat\u00e9gie de contenu - NOIISE","og_description":"Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que\u2026\"","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2017-02-24T11:09:35+00:00","article_modified_time":"2025-01-22T18:57:22+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Pourquoi utiliser les infographies dans une strat\u00e9gie de contenu","datePublished":"2017-02-24T11:09:35+00:00","dateModified":"2025-01-22T18:57:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/"},"wordCount":936,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png","keywords":["Graphisme et cr\u00e9ation graphique","Strat\u00e9gie de contenu"],"articleSection":["Content Marketing","Ressources"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/","name":"Pourquoi int\u00e9grer l'infographie dans une strat\u00e9gie de contenu - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png","datePublished":"2017-02-24T11:09:35+00:00","dateModified":"2025-01-22T18:57:22+00:00","description":"Le visuel est le petit prince du pays du digital (pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par la reine vid\u00e9o). C\u2019est donc sans surprise que\u2026\"","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/infographie-1.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Infographie 1"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-utiliser-les-infographies-dans-une-strategie-de-contenu\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Pourquoi utiliser les infographies dans une strat\u00e9gie de contenu"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197492","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197492"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":249472,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197492\/revisions\/249472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/239092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}