{"id":197413,"date":"2017-05-31T14:02:46","date_gmt":"2017-05-31T12:02:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197413"},"modified":"2025-01-22T19:59:41","modified_gmt":"2025-01-22T18:59:41","slug":"les-tendances-et-comportements-sur-instagram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/","title":{"rendered":"Les tendances et comportements sur Instagram"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Les tendances et comportements sur Instagram<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">31 mai 2017 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 22 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de bien cibler leur audience sur Instagram. Les 4 cat\u00e9gories les plus pris\u00e9es sur le r\u00e9seau social sont : la beaut\u00e9, le sport, le voyage et l\u2019automobile. Suivez les derni\u00e8res tendances sur Instagram avec NOIISE, <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/strategie\/\">agence sp\u00e9cialiste en strat\u00e9gie de Social Media<i><\/i><\/a>, pour \u00eatre pr\u00e9curseur dans votre secteur.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Instagram\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#Une_audience_masculine_pour_lautomobile\" >Une audience masculine pour l\u2019automobile<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#Lhashtag_beauty_represente_160_millions_de_publications\" >L\u2019hashtag #beauty repr\u00e9sente 160 millions de publications<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#94_des_amateurs_de_sport_recherchent_des_sensations_fortes\" >94 % des amateurs de sport recherchent des sensations fortes<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#Instagram_federateur_de_bonnes_idees\" >Instagram, f\u00e9d\u00e9rateur de bonnes id\u00e9es<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#Plus_dun_million_de_post_pour_staycation\" >Plus d\u2019un million de post pour #staycation<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Une audience masculine pour l\u2019automobile<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Dans une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e, 1600 fans du secteur automobile sur Instagram, ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s par les hashtags et les abonnements. D\u2019apr\u00e8s les chiffres, 70 % des \u00ab auto-enthousiasts \u00bb sont des hommes. Selon l\u2019\u00e9tude, les amateurs des automobiles surfent sur Instagram pour trouver des photos de mod\u00e8les rares ou pour \u00e9changer avec d\u2019autres fans de la communaut\u00e9. Les contenus montrant des v\u00e9hicules en action sont \u00e9galement tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s. Le format vid\u00e9o sur Instagram est pl\u00e9biscit\u00e9 par les fans d\u2019automobile. 83 % de ces amateurs consomment des vid\u00e9os Instagram, environ une fois par semaine. Les hashtags les plus utilis\u00e9s sur le r\u00e9seau social sont : #sportscar, #carporn, #supercar, #auto et #instacar. Cette communaut\u00e9 manifeste plus particuli\u00e8rement un fort attrait pour les photos de mod\u00e8les on\u00e9reux et attractifs.<\/p>\n<p>Pendant leur achat, cette communaut\u00e9 utilise Instagram en s\u2019abonnant \u00e0 des marques ou \u00e0 des concessionnaires. Ils regardent les mod\u00e8les de voiture et posent des questions sur les v\u00e9hicules. La rapidit\u00e9 des r\u00e9ponses de la part des fans ou des experts est \u00e9galement un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par ces fans d\u2019automobile.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>L\u2019hashtag #beauty repr\u00e9sente 160 millions de publications<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le domaine de la beaut\u00e9 domine sur Instagram avec plus de 160 millions de publications contenant l\u2019hashtag #beauty. Aux \u00c9tats-Unis, pr\u00e8s de 13 millions d\u2019utilisateurs citent la beaut\u00e9, ainsi que les cosm\u00e9tiques dans leur passe-temps pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. L\u2019audience de ce domaine est en grande majorit\u00e9 f\u00e9minine, soit 76 % contre 24 % d\u2019hommes pour le domaine de la beaut\u00e9. Le domaine de la beaut\u00e9 inspire les fans et ils aiment \u00e9galement consulter les pratiques ou les astuces que l\u2019on peut retrouver sur le r\u00e9seau social.<\/p>\n<p>Cette communaut\u00e9 aime notamment partager des astuces et \u00eatre connect\u00e9 \u00e0 d\u2019autres personnes qui porte un grand int\u00e9r\u00eat pour ce secteur. L\u2019\u00e9tude a \u00e9galement permis de constater que 60 % des fans de beaut\u00e9 privil\u00e9gie Instagram \u00e0 la presse et 65 % se tiennent au courant des derni\u00e8res tendances de beaut\u00e9 via Instagram.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>94 % des amateurs de sport recherchent des sensations fortes<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>L\u2019\u00e9chantillonnage de la communaut\u00e9 sportive est plut\u00f4t homog\u00e8ne avec 48 % de femmes et 52 % d\u2019hommes. La grande majorit\u00e9 de ces amateurs est \u00e0 la recherche de moments forts en \u00e9motion et se tiennent au courant des r\u00e9sultats de leurs \u00e9quipes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es, ou de leur athl\u00e8te favori. Parmi cette audience, beaucoup sont \u00e0 la recherche d\u2019id\u00e9es pour se tester une nouvelle activit\u00e9 sportive. Cependant, la plupart d\u2019entre eux recherchent vraiment l\u2019exclusivit\u00e9, en apprenant plus sur la vie des grands sportifs.<\/p>\n<p>Les th\u00e8mes dominants sur Instagram sont les hashtags suivants : #gym #workout, #fitness, #running et #yoga. Les profils sportifs les plus suivis sur le r\u00e9seau social concernent le running.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Instagram, f\u00e9d\u00e9rateur de bonnes id\u00e9es<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Selon les donn\u00e9es de l\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e, 61 % des utilisateurs trouvent comment occuper leur journ\u00e9e durant leurs s\u00e9jours gr\u00e2ce \u00e0 la plateforme. Les amateurs de voyage ont acc\u00e8s \u00e0 de merveilleux clich\u00e9s de paysages \u00e0 travers le monde sur Instagram. 70 % des utilisateurs utilisent ce r\u00e9seau social pour partager leur prochaine destination et cela permet aux Instagrameurs de rep\u00e9rer des lieux \u00e0 visiter, ainsi que de trouver des activit\u00e9s \u00e0 faire pendant leur voyage. Instagram permet aux utilisateurs d\u2019avoir un premier aper\u00e7u d\u2019un pays, notamment sur les traditions, la culture, les activit\u00e9s locales. En ayant acc\u00e8s \u00e0 ces publications, les amateurs de voyage auront plus de facilit\u00e9 pour pr\u00e9parer leur voyage.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Plus d\u2019un million de post pour #staycation<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>L\u2019un des hashtags les plus utilis\u00e9s est le #staycation ce qui signifie \u00ab rester \u00e0 la maison \u00bb. Plus d\u2019un million de post sont post\u00e9s sur la plateforme, sous l\u2019hashtag. En troisi\u00e8me position, arrive l\u2019hashtag oppos\u00e9, #adventure et #roadtrip.<\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur une strat\u00e9gie de r\u00e9seaux sociaux ? Contactez nos experts !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services\u00a0 de NOIISE en gestion de r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence Social Media !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c77e8aa7d\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":236790,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[28,121],"tags":[149],"class_list":["post-197413","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ressources","category-social-media","tag-strategie-social-media"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les tendances et comportements sur Instagram - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de\u2026\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les tendances et comportements sur Instagram - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de\u2026\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-31T12:02:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-22T18:59:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les tendances et comportements sur Instagram - NOIISE","description":"De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de\u2026","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les tendances et comportements sur Instagram - NOIISE","og_description":"De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de\u2026","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2017-05-31T12:02:46+00:00","article_modified_time":"2025-01-22T18:59:41+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Les tendances et comportements sur Instagram","datePublished":"2017-05-31T12:02:46+00:00","dateModified":"2025-01-22T18:59:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/"},"wordCount":1132,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png","keywords":["Strat\u00e9gie social media"],"articleSection":["Ressources","Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/","name":"Les tendances et comportements sur Instagram - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png","datePublished":"2017-05-31T12:02:46+00:00","dateModified":"2025-01-22T18:59:41+00:00","description":"De nouvelles analyses permettent aux marketeurs d\u2019examiner les tendances et comportements des utilisateurs sur Instagram. Ces donn\u00e9es permettent \u00e9galement de\u2026","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/instagram.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Instagram"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/les-tendances-et-comportements-sur-instagram\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les tendances et comportements sur Instagram"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197413","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197413"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197413\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":238751,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197413\/revisions\/238751"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/236790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197413"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197413"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197413"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}