{"id":197618,"date":"2022-01-02T10:54:49","date_gmt":"2022-01-02T09:54:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197618"},"modified":"2025-06-10T12:45:33","modified_gmt":"2025-06-10T10:45:33","slug":"comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/","title":{"rendered":"Comment int\u00e9grer Facebook dans votre strat\u00e9gie digitale ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">2 janvier 2022 &#8211; Amandine Moreau <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 10 juin 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>\u00c0 travers cet article, l&#8217;agence social media NOIISE vous explique comment mettre en place une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/strategie\/\">strat\u00e9gie efficace sur Facebook<i><\/i><\/a>. La communication repr\u00e9sente un enjeu r\u00e9el pour les entreprises, c\u2019est pour cela qu\u2019il faut \u00eatre particuli\u00e8rement actif de mani\u00e8re pertinente afin d\u2019en tirer de pr\u00e9cieux b\u00e9n\u00e9fices\u2026<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Facebook\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#10_actions_pour_plus_de_visibilite\" >10 actions pour plus de visibilit\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#1_Comprendre_le_Edge_Rank\" >1\/ Comprendre le Edge Rank<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#2_Definir_sa_cible\" >2\/ D\u00e9finir sa cible<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#3_La_qualite_avant_tout\" >3\/ La qualit\u00e9 avant tout<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#4_La_video_pour_attirer_lattention\" >4\/ La vid\u00e9o pour attirer l\u2019attention<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#5_Proximite_avec_son_audience\" >5\/ Proximit\u00e9 avec son audience<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#6_Poster_aux_bonnes_heures\" >6\/ Poster aux bonnes heures<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#7_Creer_son_propre_contenu\" >7\/ Cr\u00e9er son propre contenu<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#7_Creer_son_propre_contenu-2\" >7\/ Cr\u00e9er son propre contenu<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#8_Des_phrases_daccroches_percutantes\" >8\/ Des phrases d\u2019accroches percutantes<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#9_Positivite\" >9\/ Positivit\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#10_Des_logiciels_pour_analyser_ses_actions\" >10\/ Des logiciels pour analyser ses actions<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">10 actions pour plus de visibilit\u00e9<\/h2>\n<p>Facebook est un r\u00e9seau social qui permet d\u2019augmenter consid\u00e9rablement la notori\u00e9t\u00e9 d\u2019une marque ou d\u2019une entreprise.<\/p>\n<p>Une analyse en amont est vivement conseill\u00e9e afin de d\u00e9finir la strat\u00e9gie qu\u2019il vous faut.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">1\/ Comprendre le Edge Rank<\/h2>\n<p>Facebook fonctionne par le bais d\u2019un algorithme appel\u00e9 \u00ab Edge Rank \u00bb. Celui-ci g\u00e8re l\u2019emplacement des publications dans le fil d\u2019actualit\u00e9 de ses fans sur Facebook. Cet algorithme prend en compte la pertinence de la publication. Le nombre d\u2019internautes ayant \u00e9t\u00e9 expos\u00e9s au poste est d\u00e9termin\u00e9 par le \u00ab reach \u00bb. L\u2019id\u00e9ale est de d\u00e9passer les 7-10% pour une marque et environ 20-30% pour un m\u00e9dia.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">2\/ D\u00e9finir sa cible<\/h2>\n<p>Avant d\u2019\u00e9laborer le contenu de sa page Facebook, il faut identifier et d\u00e9finir sa cible. Le contenu doit correspondre \u00e0 celle-ci afin de cr\u00e9er un int\u00e9r\u00eat. La pertinence est la cl\u00e9 de vo\u00fbte pour un succ\u00e8s garanti ! Le trafic envoy\u00e9 sur le site ainsi que l\u2019engagement des utilisateurs sont le symbole de r\u00e9ussite. Par ailleurs, il ne faut pas se fier au nombre de \u00ab like \u00bb car ce n\u2019est pas un indicateur de performance.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">3\/ La qualit\u00e9 avant tout<\/h2>\n<p>Un contenu de qualit\u00e9 a certainement plus d\u2019impact qu\u2019un contenu long et sans r\u00e9elle pertinence. Une publication de qualit\u00e9 joue \u00e9galement sur le Edge Rank.<\/p>\n<p>Petite astuce : pour encore plus de visibilit\u00e9, int\u00e9grer le lien de son site web dans sa publication est un r\u00e9el tremplin pour le trafic du site.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">4\/ La vid\u00e9o pour attirer l\u2019attention<\/h2>\n<p>Facebook a mis en place de nouveaux outils permettant d\u2019analyser l\u2019audience et la viralit\u00e9 d\u2019une vid\u00e9o. La vid\u00e9o est un atout incontestable pour am\u00e9liorer son Edge Rank.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">5\/ Proximit\u00e9 avec son audience<\/h2>\n<p>La proximit\u00e9 avec sa communaut\u00e9 est essentielle pour cr\u00e9er une interaction sociale par le biais des publications.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">6\/ Poster aux bonnes heures<\/h2>\n<p>L\u2019heure joue un r\u00f4le crucial, il est donc n\u00e9cessaire de poster aux bonnes heures afin d\u2019augmenter son reach. Pour en savoir plus, NOIISE vous indique <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/quand-publier-sur-les-reseaux-sociaux\/\">quand publier sur Facebook<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1660\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/quand-publier-sur-facebook.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Quand Publier Sur Facebook\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/quand-publier-sur-facebook.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/quand-publier-sur-facebook-300x259.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/quand-publier-sur-facebook-768x664.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/quand-publier-sur-facebook-1536x1328.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">7\/ Cr\u00e9er son propre contenu<\/h2>\n<p>En cr\u00e9ant son propre contenu, vous serez en position de force. Un contenu original est plus puissant qu\u2019un contenu dupliqu\u00e9.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">7\/ Cr\u00e9er son propre contenu<\/h2>\n<p>En cr\u00e9ant son propre contenu, vous serez en position de force. Un contenu original est plus puissant qu\u2019un contenu dupliqu\u00e9.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">8\/ Des phrases d\u2019accroches percutantes<\/h2>\n<p>En utilisant des mots percutants, l\u2019audience sera plus r\u00e9ceptive aux messages ! En \u00e9tant incitatif et incisif, il y a plus de chance d\u2019attirer un clic.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">9\/ Positivit\u00e9<\/h2>\n<p>La ligne \u00e9ditoriale doit \u00eatre positive et optimiste. Il faut \u00e9viter la n\u00e9gativit\u00e9 ou la dramatisation. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le lecteur est \u00e0 la recherche de messages positifs.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">10\/ Des logiciels pour analyser ses actions<\/h2>\n<p>Des services d\u2019analyses et de statistiques permettant d\u2019analysera ses actions digitales ont \u00e9t\u00e9 mis en place par Facebook.<\/p>\n<p>En plus de ces outils, des logiciels existent \u00e0 ce jour pour mesurer la performance de sa page Facebook comme : Barometer, WolframAlpha et Fanpage Karma.<\/p>\n<p>Augmenter son Edge Rank peut s\u2019av\u00e9rer difficile et requiert la r\u00e9gularit\u00e9 des actions. La finalit\u00e9 est de faire r\u00e9agir son audience et pas seulement l\u2019exposer \u00e0 des publications.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>D\u00e9couvrez nos autres articles de blog :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/utiliser-pinterest-strategie-digitale\/\">Comment int\u00e9grer Pinterest dans votre strat\u00e9gie digitale ?<i><\/i><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/\">Comment int\u00e9grer Instagram dans votre strat\u00e9gie digitale ?<i><\/i><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services\u00a0 de NOIISE en gestion de r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence Social Media !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c75a45ba3\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":27,"featured_media":236798,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[28,121],"tags":[150,149],"class_list":["post-197618","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ressources","category-social-media","tag-community-management","tag-strategie-social-media"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Communiquez sur les r\u00e9seaux sociaux est essentiel aujourd&#039;hui pour les entreprise. NOIISE vous explique comment mettre en place une strat\u00e9gie efficace sur Facebook\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Communiquez sur les r\u00e9seaux sociaux est essentiel aujourd&#039;hui pour les entreprise. NOIISE vous explique comment mettre en place une strat\u00e9gie efficace sur Facebook\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-02T09:54:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-06-10T10:45:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Amandine Moreau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","description":"Communiquez sur les r\u00e9seaux sociaux est essentiel aujourd'hui pour les entreprise. NOIISE vous explique comment mettre en place une strat\u00e9gie efficace sur Facebook","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","og_description":"Communiquez sur les r\u00e9seaux sociaux est essentiel aujourd'hui pour les entreprise. NOIISE vous explique comment mettre en place une strat\u00e9gie efficace sur Facebook","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-01-02T09:54:49+00:00","article_modified_time":"2025-06-10T10:45:33+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","type":"image\/png"}],"author":"Amandine Moreau","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/"},"author":{"name":"Amandine Moreau","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/6fdab5a6ab8df5e7e907f927df8e81b0"},"headline":"Comment int\u00e9grer Facebook dans votre strat\u00e9gie digitale ?","datePublished":"2022-01-02T09:54:49+00:00","dateModified":"2025-06-10T10:45:33+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/"},"wordCount":1118,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","keywords":["Community management","Strat\u00e9gie social media"],"articleSection":["Ressources","Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/","name":"Comment utiliser Facebook pour une strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","datePublished":"2022-01-02T09:54:49+00:00","dateModified":"2025-06-10T10:45:33+00:00","description":"Communiquez sur les r\u00e9seaux sociaux est essentiel aujourd'hui pour les entreprise. NOIISE vous explique comment mettre en place une strat\u00e9gie efficace sur Facebook","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Facebook"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment int\u00e9grer Facebook dans votre strat\u00e9gie digitale ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/6fdab5a6ab8df5e7e907f927df8e81b0","name":"Amandine Moreau","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3879de939f40663540c0f46b40a03b5c1df35b7f335bc098460672c073754cf3?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3879de939f40663540c0f46b40a03b5c1df35b7f335bc098460672c073754cf3?s=96&d=mm&r=g","caption":"Amandine Moreau"},"description":"Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019Etudes Anglophones, le maniement des mots est une passion qui ne m\u2019a jamais quitt\u00e9e. R\u00e9dactrice au sein de l\u2019agence content marketing de Lyon, je mets ma plume au service des clients pour les aider \u00e0 partager leur voix et leurs valeurs \u00e0 travers tous leurs contenus digitaux.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/amandine-mcm\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/amandine-moreau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197618","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/27"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197618"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197618\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":255312,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197618\/revisions\/255312"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/236798"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197618"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197618"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197618"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}