{"id":197613,"date":"2022-01-02T09:15:55","date_gmt":"2022-01-02T08:15:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=197613"},"modified":"2025-01-13T10:01:55","modified_gmt":"2025-01-13T09:01:55","slug":"comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/","title":{"rendered":"Comment int\u00e9grer Instagram dans votre strat\u00e9gie digitale ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">2 janvier 2022 &#8211; Amandine Moreau <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 13 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>\u00c0 travers cet article, l&#8217;agence social media NOIISE vous explique comment bien utiliser Instagram dans votre <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/strategie\/\">strat\u00e9gie de communication sur les r\u00e9seaux sociaux<i><\/i><\/a>. Avec 1 million d\u2019utilisateurs actifs, Instagram est devenu un outil incontournable pour les marques et permet de partager instantan\u00e9ment des photos et des vid\u00e9os au sein d\u2019une communaut\u00e9.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Instagram Et Strategie Digitale\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Instagram_adore_par_les_marques\" >Instagram, ador\u00e9 par les marques<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Mettre_en_avant_les_produits_avec_des_images\" >Mettre en avant les produits avec des images<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Le_potentiel_des_stories\" >Le potentiel des stories<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Animez_le_compte_Instagram_de_la_marque\" >Animez le compte Instagram de la marque<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Utilisez_le_storytelling_pour_les_campagnes\" >Utilisez le storytelling pour les campagnes<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#Les_bons_points_dinstagram\" >Les bons points d&#8217;instagram<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Instagram, ador\u00e9 par les marques<\/h2>\n<p>Avec plus de 400 millions d\u2019utilisateurs qui se connectent au quotidien \u00e0 cette plateforme et un chiffre d\u2019affaires de $2,81 milliards en 2017, Instagram conna\u00eet un grand succ\u00e8s. C\u2019est le r\u00e9seau social par excellence qui cro\u00eet le plus rapidement dans le monde entier avec une audience tr\u00e8s internationale.<\/p>\n<p>D\u2019apr\u00e8s les derniers chiffres, Instagram compte 8 millions d\u2019entreprises qui utilisent Instagram pour des profils professionnels. De nouvelles fonctionnalit\u00e9s pour les utilisateurs et les marques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9es comme des profils de marques, des business tools et m\u00eame des stories. Cette application permet de retoucher des photos avec des filtres professionnels.<\/p>\n<p>De nos jours, les entreprises ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 utiliser ce r\u00e9seau social qui leur permet d\u2019accro\u00eetre consid\u00e9rablement leur notori\u00e9t\u00e9 ainsi que leurs ventes. Elles ont \u00e9galement le contr\u00f4le sur leur image de marque sur internet appel\u00e9e aussi la e-r\u00e9putation. Instagram est caract\u00e9ris\u00e9 par les utilisateurs comme une plateforme de d\u00e9couverte.<\/p>\n<p>C\u2019est un outil qui permet aux marques de faire des ciblages g\u00e9olocalis\u00e9s, socio-d\u00e9mographiques et bas\u00e9s sur les centres d\u2019int\u00e9r\u00eats. De nouveaux \u00ab business tools \u00bb ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s sur Instagram afin de permettre aux marques d\u2019analyser des donn\u00e9es pertinentes sur leurs cibles. Ces statistiques et ces donn\u00e9es permettent aux marques d\u2019adapter leur strat\u00e9gie de m\u00e9dia et de publications.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Mettre en avant les produits avec des images<\/h2>\n<p>Des visuels pertinents permettent aux marques de mettre en avant leurs produits. De nos jours, le pouvoir des images peut jouer un r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant dans la d\u00e9cision d\u2019achat des internautes.<\/p>\n<p>De belles images permettent d\u2019inciter les prospects \u00e0 acheter et repr\u00e9sentent une valeur ajout\u00e9e pour une marque.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Le potentiel des stories<\/h2>\n<p>Les internautes sont friands de d\u00e9couvrir les coulisses de leur marque favorite. L\u2019authenticit\u00e9 et la proximit\u00e9 sont deux \u00e9l\u00e9ments qui rendent une marque plus proche de leurs consommateurs. Les stories permettent aux marques de compl\u00e9ter leurs strat\u00e9gies. En partageant leur quotidien en direct, les marques deviennent plus complices avec leur audience.<\/p>\n<p>Les marques de luxe de pr\u00eat-\u00e0-porter comme Chanel ou Gucci pr\u00e9sentent de plus en plus les \u00ab behind the scene \u00bb en postant des vid\u00e9os en live de leurs d\u00e9fil\u00e9s. Les marques peuvent notamment inviter des influenceurs pour partager en direct les \u00e9v\u00e8nements en postant de jolies clich\u00e9s sur Instagram. En cr\u00e9ant un hashtag pour l\u2019occasion, l\u2019ensemble du contenu sera ainsi regroup\u00e9, ce qui va cr\u00e9er une sorte de \u00ab buzz marketing \u00bb.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Certaines marques e-commerce partagent par le biais des stories des codes promos valables sur une dur\u00e9e limit\u00e9e. D\u2019autres partagent des tutoriels pour compl\u00e9ter leur strat\u00e9gie digitale.<\/p>\n<p>La marque de luxe Herm\u00e8s est celle qui se d\u00e9marque le plus parmi les autres sur Instagram. De superbes cr\u00e9ations impactantes sont diffus\u00e9es et les utilisateurs visionnent ces vid\u00e9os de plus en plus. La marque e-commerce Menlook se d\u00e9marque \u00e9galement en faisant des collaborations avec des Instagrameurs pour accro\u00eetre leur notori\u00e9t\u00e9 et faire conna\u00eetre leurs produits.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Animez le compte Instagram de la marque<\/h2>\n<p>Vous pouvez \u00e9largir votre audience et renforcer votre r\u00e9putation en partageant des jeux-concours sur Instagram avec les internautes !<\/p>\n<p>Proposez \u00e0 vos abonn\u00e9s de gagner des lots ou des bons de r\u00e9ductions \u00e0 travers des jeux-concours. Pour que ce concours soit viral, utilisez des hashtags. Afin d\u2019avoir plus de participants et de visibilit\u00e9, vous pouvez partager ce concours sur d\u2019autres r\u00e9seaux sociaux comme Facebook ou Twitter.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Utilisez le storytelling pour les campagnes<\/h2>\n<p>Racontez des histoires avec le storytelling. Cela vous permet de captiver votre audience et de susciter leur int\u00e9r\u00eat. Ils seront ainsi plus r\u00e9ceptifs \u00e0 vos offres.<\/p>\n<p>Instagram est un outil tr\u00e8s pertinent et efficace pour les marques qui ont un fort visuel. Le partage devient alors illimit\u00e9 \u00e0 travers le monde entier.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1081\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Reseauxsociaux\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-1536x865.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3><span class=\"blog_titre_3\">Les bons points d&#8217;instagram<\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>Instagram est tr\u00e8s pris\u00e9 par les marques de nos jours<\/li>\n<li>Les clich\u00e9s permettent de mettre en avant les produits<\/li>\n<li>Le potentiel des stories est de plus en plus \u00e9vident pour les marques<\/li>\n<li>Instagram permet de renforcer la proximit\u00e9 avec les utilisateurs et permet de compl\u00e9ter leur strat\u00e9gie digitale<\/li>\n<li>Le storytelling sur Instagram permet de capter votre audience<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h4><span class=\"blog_titre_3\">D\u00e9couvrez \u00e9galement les articles suivants :<\/span><\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/utiliser-pinterest-strategie-digitale\/\">Comment int\u00e9grer Pinterest dans votre strat\u00e9gie digitale ?<i><\/i><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-facebook-dans-votre-strategie-digitale\/\">Comment int\u00e9grer Facebook dans votre strat\u00e9gie digitale ?<i><\/i><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services\u00a0 de NOIISE en gestion de r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence Social Media !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c76267b7b\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":27,"featured_media":245192,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[28,121],"tags":[150,149],"class_list":["post-197613","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ressources","category-social-media","tag-community-management","tag-strategie-social-media"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les b\u00e9n\u00e9fices d&#039;Instagram pour votre marque. \u00c0 travers cet article, NOIISE vous explique comment int\u00e9grer cet outil dans votre strat\u00e9gie digitale.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les b\u00e9n\u00e9fices d&#039;Instagram pour votre marque. \u00c0 travers cet article, NOIISE vous explique comment int\u00e9grer cet outil dans votre strat\u00e9gie digitale.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-02T08:15:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-13T09:01:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Amandine Moreau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","description":"D\u00e9couvrez les b\u00e9n\u00e9fices d'Instagram pour votre marque. \u00c0 travers cet article, NOIISE vous explique comment int\u00e9grer cet outil dans votre strat\u00e9gie digitale.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez les b\u00e9n\u00e9fices d'Instagram pour votre marque. \u00c0 travers cet article, NOIISE vous explique comment int\u00e9grer cet outil dans votre strat\u00e9gie digitale.","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-01-02T08:15:55+00:00","article_modified_time":"2025-01-13T09:01:55+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png","type":"image\/png"}],"author":"Amandine Moreau","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/"},"author":{"name":"Amandine Moreau","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/6fdab5a6ab8df5e7e907f927df8e81b0"},"headline":"Comment int\u00e9grer Instagram dans votre strat\u00e9gie digitale ?","datePublished":"2022-01-02T08:15:55+00:00","dateModified":"2025-01-13T09:01:55+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/"},"wordCount":1217,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png","keywords":["Community management","Strat\u00e9gie social media"],"articleSection":["Ressources","Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/","name":"Comment int\u00e9grer Instagram dans sa strat\u00e9gie digitale ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png","datePublished":"2022-01-02T08:15:55+00:00","dateModified":"2025-01-13T09:01:55+00:00","description":"D\u00e9couvrez les b\u00e9n\u00e9fices d'Instagram pour votre marque. \u00c0 travers cet article, NOIISE vous explique comment int\u00e9grer cet outil dans votre strat\u00e9gie digitale.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/instagram-et-strategie-digitale.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Instagram Et Strategie Digitale"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/comment-integrer-instagram-dans-votre-strategie-digitale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment int\u00e9grer Instagram dans votre strat\u00e9gie digitale ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/6fdab5a6ab8df5e7e907f927df8e81b0","name":"Amandine Moreau","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3879de939f40663540c0f46b40a03b5c1df35b7f335bc098460672c073754cf3?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3879de939f40663540c0f46b40a03b5c1df35b7f335bc098460672c073754cf3?s=96&d=mm&r=g","caption":"Amandine Moreau"},"description":"Dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019Etudes Anglophones, le maniement des mots est une passion qui ne m\u2019a jamais quitt\u00e9e. R\u00e9dactrice au sein de l\u2019agence content marketing de Lyon, je mets ma plume au service des clients pour les aider \u00e0 partager leur voix et leurs valeurs \u00e0 travers tous leurs contenus digitaux.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/amandine-mcm\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/amandine-moreau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197613","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/27"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=197613"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197613\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":249002,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/197613\/revisions\/249002"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=197613"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=197613"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=197613"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}