{"id":198498,"date":"2022-08-25T10:03:46","date_gmt":"2022-08-25T08:03:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=198498"},"modified":"2025-03-05T16:39:45","modified_gmt":"2025-03-05T15:39:45","slug":"quel-format-publicites-facebook-instagram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/","title":{"rendered":"Quels formats pour vos publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center\">Quels formats pour vos publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center\">25 ao\u00fbt 2022 &#8211; Guillaume Degr\u00e9 <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 5 mars 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ?<\/p>\n<p>C\u2019est une des questions en or que l\u2019on nous pose plusieurs fois par jour. Alors pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Formats Ads Meta\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#Les_formats_Meta_Ads_classiques\" >Les formats Meta Ads classiques<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#Les_nouveaux_formats_A_quand_sur_Meta\" >Les nouveaux formats ? A quand sur Meta ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#Quelques_tips_marge_et_adaptation\" >Quelques tips (marge et adaptation)<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Les formats Meta Ads classiques<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Commen\u00e7ons par les formats basiques pour la publicit\u00e9 Meta :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u2019image carr\u00e9 : 1080&#215;1080 pixels<\/strong><br \/>\nUtilis\u00e9 sur de nombreux emplacements, le carr\u00e9 est le plus diffus\u00e9 et exploit\u00e9 sur plusieurs publicit\u00e9s : l\u2019image seule, le carrousel notamment. Il convient \u00e0 tous les leviers : Facebook, Instagram, Audience Network<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-198501\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-186x300.png\" alt=\"format 1080x1080px\" width=\"186\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-186x300.png 186w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-768x1238.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-953x1536.png 953w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION.png 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 186px) 100vw, 186px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u2019image portait : 1080&#215;1920 pixel<\/strong><br \/>\nA ne pas n\u00e9gliger, ce format correspond aux stories, emplacements d\u00e9sormais tr\u00e8s exploit\u00e9s mais aussi souvent mal exploit\u00e9s car il n\u2019est, si pas adapt\u00e9, qu\u2019une d\u00e9clinaison automatique du carr\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-198500\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT-125x300.png\" alt=\"format 1080x1920px\" width=\"125\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT-125x300.png 125w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT-768x1847.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT-639x1536.png 639w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT-852x2048.png 852w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/PORTRAIT.png 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 125px) 100vw, 125px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>La vid\u00e9o : 9 :16 stories et 1 :1 carr\u00e9<\/strong><br \/>\nPour de la vid\u00e9o nous sommes sur les m\u00eames tailles que les images ci-dessus mais il est important de prendre en compte la dur\u00e9e de la vid\u00e9o 30 secondes maximum (c\u2019est une recommandation, pas une obligation). Le poids maximum est de 30Mo donc peu de chance d\u2019avoir un fichier refus\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-198499\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-CARREE-159x300.png\" alt=\"format ads 9:16 ou 1:1\" width=\"159\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-CARREE-159x300.png 159w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-CARREE-768x1449.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-CARREE-814x1536.png 814w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-CARREE.png 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 159px) 100vw, 159px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-198503\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-128x300.png\" alt=\"format 1080x1920px video\" width=\"128\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-128x300.png 128w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-768x1804.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-654x1536.png 654w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO-872x2048.png 872w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/VIDEO.png 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 128px) 100vw, 128px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Le format shopping collection : 1080&#215;1080 pixels<\/strong><br \/>\nCe format que l\u2019on retrouve principalement sur Instagram a pour but de mettre en avant votre flux de produits shopping. Il se compose d\u2019une image principale carr\u00e9 puis de 3 d\u00e9clinaisons de produits plus petites en dessous qui sont cr\u00e9\u00e9s automatiquement depuis votre flux.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-198502\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-1-186x300.png\" alt=\"1080x1080px shopping\" width=\"186\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-1-186x300.png 186w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-1-768x1238.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-1-953x1536.png 953w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/SHOPPING-COLLECTION-1.png 1080w\" sizes=\"auto, (max-width: 186px) 100vw, 186px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u2019instant Experience :<\/strong><br \/>\nFormat encore peu utilis\u00e9 il est une composition des formats pr\u00e9sent\u00e9s ci-dessus. La particularit\u00e9 est d\u2019avoir lors du clic une page full-screen que vous pouvez cr\u00e9er et modifier selon vos envies et vos assets cr\u00e9atifs.<br \/>\nPour plus de d\u00e9tails sur ce format voici les recommandations officielles Facebook : https:\/\/www.facebook.com\/business\/ads-guide\/instant-experience<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Les nouveaux formats ? A quand sur Meta ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Maintenant que les formats de bases sont balay\u00e9s nous allons pouvoir aborder les nouveaut\u00e9s (plus ou moins r\u00e9centes) sur les plateformes en organique et est-ce qu\u2019il est possible de les exploiter sur vos campagnes publicitaires.<\/p>\n<p>Le 1080 x 1350 pixels, le nouveau format Instagram ?<br \/>\nIl fait apparition sur la plateforme notamment chez les influenceurs car s\u2019adapte aux nouveaux smartphones avec des \u00e9crans de plus en plus allong\u00e9s. Ce format qui a donc du potentiel sur la plateforme n\u2019est pas encore exploitable sur vos campagnes publicitaires. Effectivement le carr\u00e9 est le format \u00ab obligatoire \u00bb et si vous importez un visuel en 1080&#215;1350 px il sera reformat\u00e9 dans du carr\u00e9.<\/p>\n<p>Le lien positionnable en story ?<br \/>\nSur vos stories Instagram vous voyez au quotidien les liens vers des pages positionn\u00e9s et personnalis\u00e9s selon les envies du cr\u00e9ateur mais, est-ce possible sur vos publicit\u00e9s ?<br \/>\nEt bien non, seuls les pubs sont exclues de cette option. Ainsi vous reconnaitrez en un coup d\u2019\u0153il une publicit\u00e9 car ce sont les seules stories qui ont encore du swipe-up en bas d\u2019\u00e9cran.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de Facebook Ads dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/social\/facebook-ads\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence Facebook Ads<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Guillaume\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Quelques tips (marge et adaptation)<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Avoir indiqu\u00e9 les formats c\u2019est bien mais avec des recommandations c\u2019est toujours mieux pour s\u2019adapter au maximum \u00e0 chaque emplacement et format.<\/p>\n<p><strong>1 \u2013 Attention aux carrousels en stories<\/strong><br \/>\nEt oui vos carrousels images carr\u00e9s sont aussi positionn\u00e9s en stories si vous n\u2019avez pas d\u00e9sactiv\u00e9 l\u2019emplacement. Vous allez donc diffuser de l\u2019image carr\u00e9 avec du texte assez grossier sur 4 stories donc, encore plus d\u00e9sagr\u00e9able qu\u2019une image seule mal adapt\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>2 \u2013 Pensez \u00e0 vos marges<\/strong><br \/>\nLorsque vous cr\u00e9ez des visuels ou r\u00e9digez un brief cr\u00e9a pensez \u00e0 prendre en compte les \u00e9l\u00e9ments d\u2019affichage : logo et nom &#8211; swipe-up ou r\u00e9action en bas des stories \u2013 vos textes sur les vid\u00e9os.<\/p>\n<p><strong>3 \u2013 Ne pas faire de r\u00e9p\u00e9tition<\/strong><br \/>\nVotre texte visuel et votre texte principal et titre doivent chacun apporter une information et pas \u00eatre un simple copi\u00e9-coll\u00e9. Petit bonus pour le texte principal utilisez environ 125 caract\u00e8res et votre titre 40 caract\u00e8res.<\/p>\n<p>Vous avez tout ce qu\u2019il vous faut pour avoir des formats bien adapt\u00e9s \u00e0 Meta Ads. Besoin d\u2019aide et de conseil pour g\u00e9rer et optimiser votre strat\u00e9gie ? N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0b64ee5285\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":55,"featured_media":242357,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[154,76,155,156,78],"class_list":["post-198498","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ads","tag-facebook","tag-facebook-ads","tag-instagram","tag-instagram-ads","tag-social-ads"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quels formats de visuels pour les publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ? Pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quels formats de visuels pour les publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ? Pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-25T08:03:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-05T15:39:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Guillaume Degr\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quels formats de visuels pour les publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ? - NOIISE","description":"Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ? Pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quels formats de visuels pour les publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ? - NOIISE","og_description":"Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ? Pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-08-25T08:03:46+00:00","article_modified_time":"2025-03-05T15:39:45+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png","type":"image\/png"}],"author":"Guillaume Degr\u00e9","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/"},"author":{"name":"Guillaume Degr\u00e9","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f"},"headline":"Quels formats pour vos publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ?","datePublished":"2022-08-25T08:03:46+00:00","dateModified":"2025-03-05T15:39:45+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/"},"wordCount":1042,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png","keywords":["Facebook","Facebook Ads","Instagram","Instagram Ads","Social Ads"],"articleSection":["Ads"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/","name":"Quels formats de visuels pour les publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png","datePublished":"2022-08-25T08:03:46+00:00","dateModified":"2025-03-05T15:39:45+00:00","description":"Quels formats de visuels faut-il pour Facebook et Instagram Ads ? Pour vous guider dans vos cr\u00e9ations publicitaires Meta, voici donc un recap 2022 des formats disponibles","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/formats-ads-meta.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Formats Ads Meta"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/quel-format-publicites-facebook-instagram\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Ads","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Quels formats pour vos publicit\u00e9s Facebook et Instagram (Meta Ads) ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f","name":"Guillaume Degr\u00e9","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","caption":"Guillaume Degr\u00e9"},"description":"Le SEA est l\u2019outil num\u00e9ro 1 pour g\u00e9n\u00e9rer des leads qualifi\u00e9s rapidement. D\u00e9veloppez votre visibilit\u00e9 et trouvez de nouveaux clients gr\u00e2ce \u00e0 notre accompagnement 360\u00b0 sur Google et Bing. Compl\u00e9mentaire au SEO, il permet un ciblage pr\u00e9cis et des actions orient\u00e9es ROI.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/guillaume-degre\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/guillaume-degre\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198498","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/55"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=198498"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198498\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":198992,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/198498\/revisions\/198992"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=198498"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=198498"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=198498"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}