{"id":201145,"date":"2022-09-14T18:26:27","date_gmt":"2022-09-14T16:26:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=201145"},"modified":"2025-01-08T16:55:03","modified_gmt":"2025-01-08T15:55:03","slug":"definir-ligne-editoriale-redaction-web","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/","title":{"rendered":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">14 septembre 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 8 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Vous souhaitez renforcer votre pr\u00e9sence en ligne en produisant du contenu sur votre site web ? Pour la r\u00e9ussite de votre strat\u00e9gie de marketing de contenu, il est primordial de disposer d&#8217;une ligne \u00e9ditoriale qui assure la coh\u00e9rence et la pertinence de votre discours. Et ce, bien en amont de la r\u00e9daction du premier contenu. Mais comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale ? Et comment s\u2019assurer de son efficacit\u00e9 ? NOIISE, <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\">agence experte du Content Marketing<i><\/i><\/a> et de la R\u00e9daction Web, vous donne quelques pistes pour vous aider \u00e0 \u00e9tablir votre ligne \u00e9ditoriale.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Ligne Editorial\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Quest-ce_quune_ligne_editoriale\" >Qu\u2019est-ce qu\u2019une ligne \u00e9ditoriale ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Pourquoi_etablir_une_ligne_editoriale_claire\" >Pourquoi \u00e9tablir une ligne \u00e9ditoriale claire ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Creer_un_ensemble_de_contenus_coherent\" >Cr\u00e9er un ensemble de contenus coh\u00e9rent<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Ameliorer_votre_referencement\" >Am\u00e9liorer votre r\u00e9f\u00e9rencement<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Cadrer_la_creation_de_contenu\" >Cadrer la cr\u00e9ation de contenu<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Les_etapes_de_creation_dune_ligne_editoriale\" >Les \u00e9tapes de cr\u00e9ation d\u2019une ligne \u00e9ditoriale<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Identifier_clairement_vos_objectifs\" >Identifier clairement vos objectifs<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Definir_votre_audience_cible\" >D\u00e9finir votre audience cible<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Etablir_le_ton_a_employer\" >Etablir le ton \u00e0 employer<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Realiser_une_veille_concurrentielle\" >R\u00e9aliser une veille concurrentielle<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Etablir_vos_thematiques\" >Etablir vos th\u00e9matiques<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#Choisir_les_mots-cles_pertinents\" >Choisir les mots-cl\u00e9s pertinents<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Qu\u2019est-ce qu\u2019une ligne \u00e9ditoriale ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Une ligne \u00e9ditoriale d\u00e9finit la voix de l&#8217;entreprise, le ton (formel ou d\u00e9contract\u00e9) et les r\u00e8gles grammaticales (orthographe, ponctuation, mots \u00e0 \u00e9viter et abr\u00e9viations) sp\u00e9cifiques \u00e0 la marque. Ligne directrice pour tous vos contenus digitaux \u00e0 venir, elle permet de d\u00e9terminer d\u00e8s la cr\u00e9ation du site un style r\u00e9dactionnel en accord avec votre identit\u00e9 de marque. Ce document contient :<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner][vc_column_inner el_class=&#8221;list_pros&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><ul>\n<li>Le style et le ton r\u00e9dactionnels \u00e0 employer et l\u2019angle de traitement de l\u2019information<\/li>\n<li>Les th\u00e9matiques \u00e0 traiter en priorit\u00e9<\/li>\n<li>La pr\u00e9sentation \u00e0 suivre sur le site<\/li>\n<li>Les mots-cl\u00e9s strat\u00e9giques \u00e0 inclure dans les contenus<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"TextRun SCXW7433276 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"none\"><span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">La ligne \u00e9ditoriale n&#8217;est pas seulement un outil permettant de d\u00e9finir ce que l&#8217;on attend de chaque contenu publi\u00e9 ; c&#8217;est aussi un moyen efficace pour <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">renforcer <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">votre c<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">r\u00e9dibilit\u00e9<\/span> <span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">et l<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW7433276 BCX0\">\u2019identification rapide de votre marque par votre cible.<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW7433276 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;134233117&quot;:false,&quot;134233118&quot;:false,&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559685&quot;:0,&quot;335559737&quot;:0,&quot;335559738&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta_lb\" class=\"m1_row-wrapper container align-items-center row-flex\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1200\" height=\"837\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Mockup Lb Redaction Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web.png 1200w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web-300x209.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mockup-lb-redaction-web-768x536.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc badge_nouveau\"><p>Nouveau<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px\"><span class=\"txt_font1\">Livre blanc NOIISE<\/span><\/p>\n<p class=\"titre_3\">Guide de la r\u00e9daction web<\/p>\n<p><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/livres-blancs\/guide-redaction-web\/\">D\u00e9couvrir<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pourquoi \u00e9tablir une ligne \u00e9ditoriale claire ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"TextRun SCXW238018568 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">Pour <\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW238018568 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">\u00e9<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW238018568 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">tablir un lien de confiance<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\"> p\u00e9renne<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\"> avec votre audience<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">, vous ne pouvez pas laisser votre ligne \u00e9ditoriale au hasard<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">. Travailler votre identit\u00e9 \u00e9ditoriale <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\">apporte de nombreux avantages<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW238018568 BCX0\"> :\u00a0<\/span><\/span><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Cr\u00e9er un ensemble de contenus coh\u00e9rent<\/h3>\n<p>La cr\u00e9ation d\u2019une ligne \u00e9ditoriale implique de d\u00e9finir un cadre de sujets et de th\u00e9matiques abord\u00e9s dans vos contenus web. La fr\u00e9quence de publication est \u00e9galement un \u00e9l\u00e9ment majeur \u00e0 ne pas sous-estimer. Ces \u00e9l\u00e9ments donnent une indication claire \u00e0 l\u2019internaute de votre identit\u00e9 de marque et renforcent votre l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 traiter ces sujets.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Am\u00e9liorer votre r\u00e9f\u00e9rencement<\/h3>\n<p>La ligne \u00e9ditoriale que vous d\u00e9finissiez doit \u00eatre bas\u00e9e sur les demandes des personnes susceptibles d&#8217;utiliser vos services ou d&#8217;acheter vos produits. Ceci est \u00e9galement valable pour les moteurs de recherche, qui assureront votre r\u00e9f\u00e9rencement si les mots-cl\u00e9s pr\u00e9sents dans vos contenus sont soigneusement choisis. En r\u00e9pondants aux recherches de vos prospects de mani\u00e8re claire et qualitative, <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/content-is-king-importance-contenu-pour-le-seo\/\">vos contenus assurent \u00e0 votre site un r\u00e9f\u00e9rencement optimal<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/performances-seo.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Performances Seo\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/performances-seo.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/performances-seo-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/performances-seo-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/performances-seo-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Cadrer la cr\u00e9ation de contenu<\/h3>\n<p>Cr\u00e9er des contenus pour le web n\u2019est pas un travail qui se fait seul : il demande la collaboration \u00e9troite entre vos diff\u00e9rents services, et bien souvent l\u2019intervention d\u2019une agence digitale sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine. En \u00e9laborant une ligne \u00e9ditoriale claire et commune \u00e0 tous, vous cr\u00e9ez un pr\u00e9cieux cadre de r\u00e9f\u00e9rence pour toutes les personnes impliqu\u00e9es dans le processus de cr\u00e9ation : charg\u00e9 de communication, r\u00e9dacteurs web, SEO manager&#8230;<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie \u00e9ditoriale ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence \u00e9ditoriale<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les \u00e9tapes de cr\u00e9ation d\u2019une ligne \u00e9ditoriale<\/h2>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>Identifier clairement vos objectifs<\/h3>\n<p>Avant toute chose, il est essentiel d\u2019avoir une vision claire de l\u2019objectif final recherch\u00e9 en cr\u00e9ant ces contenus. Quelle que soit la nature ou la qualit\u00e9 de ces deniers : sans but pr\u00e9cis, vous ne pourrez pas d\u00e9finir de ligne \u00e9ditoriale coh\u00e9rente. La r\u00e9daction de contenus web peut vous aider \u00e0 atteindre nombreux objectifs :<\/p>\n<ul>\n<li>Cr\u00e9er un lien de confiance avec le public<\/li>\n<li>Informer sur des sujets dignes d\u2019int\u00e9r\u00eat pour votre audience<\/li>\n<li>Sensibiliser \u00e0 une cause<\/li>\n<li>G\u00e9n\u00e9rer l\u2019int\u00e9r\u00eat pour un produit ou un service<\/li>\n<li>Accro\u00eetre votre visibilit\u00e9<\/li>\n<li>Am\u00e9liorer votre image de marque&#8230;.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">D\u00e9finir votre audience cible<\/h3>\n<p>Comme dans tout projet marketing, il est n\u00e9cessaire en amont de savoir \u00e0 qui l\u2019on s\u2019adresse. M\u00eame si les moteurs de recherche ont leur importance dans l\u2019\u00e9quation, c\u2019est bien l\u2019utilisateur final qui doit se placer au centre de la strat\u00e9gie. Pour cette \u00e9tape, l\u2019\u00e9quipe \u00e9ditoriale doit travailler en collaboration avec l\u2019\u00e9quipe commerciale. Cette derni\u00e8re a habituellement une id\u00e9e d\u00e9j\u00e0 claire de la persona que l\u2019entreprise cherche \u00e0 s\u00e9duire. Tranche d\u2019\u00e2ge, genre, habitudes, go\u00fbts&#8230; Avec un profil-type bien d\u00e9fini, les r\u00e9dacteurs ont tous les \u00e9l\u00e9ments pour cr\u00e9er des contenus \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Persona\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Etablir le ton \u00e0 employer<\/h3>\n<p>Une fois la cible d\u00e9termin\u00e9e, vous serez en mesure d\u2019\u00e9tablir le ton que votre entreprise adoptera dans tous vos contenus publi\u00e9s sur votre site web ou votre blog. Avec un langage unique qui saura r\u00e9sonner chez votre audience, vous aidez \u00e0 l\u2019identification rapide de votre marque. Ton audacieux et informel pour \u00e9veiller la curiosit\u00e9 et donner un sens de proximit\u00e9, ton formel et didactique pour vulgariser un concept ou apporter des informations au public&#8230; Donner \u00e0 une marque ou \u00e0 une entreprise une voix qui repr\u00e9sente ses convictions est un gage de confiance et d&#8217;honn\u00eatet\u00e9 pour le public.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">R\u00e9aliser une veille concurrentielle<\/h3>\n<p>Quelle que soit la nature de votre <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/strategie-de-contenu\/editoriale\/\">strat\u00e9gie \u00e9ditoriale<i><\/i><\/a>, elle sera n\u00e9cessairement mise en place dans un contexte concurrentiel. Afin de garantir un positionnement int\u00e9ressant vis-\u00e0-vis de vos concurrents directs, il vous faudra observer les contenus qu\u2019ils auront d\u00e9j\u00e0 \u00e9labor\u00e9s et les sujets qui y sont trait\u00e9s. Cela vous permettra de d\u00e9terminer quelles sont les th\u00e9matiques tendances aupr\u00e8s de votre audience : \u00e0 vous de les reprendre avec un angle neuf, ou de vous tourner vers des th\u00e8mes d\u2019articles originaux pour vous distinguer de la concurrence.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Etablir vos th\u00e9matiques<\/h3>\n<p>Une fois l\u2019\u00e9tude de votre audience et de la concurrence r\u00e9alis\u00e9e, vous serez en mesure d\u2019\u00e9tablir les sujets pertinents \u00e0 traiter dans vos contenus. Correctement calibr\u00e9s (autant en termes d\u2019\u00e9criture qu\u2019en termes de mots-cl\u00e9s) ils seront capables de cr\u00e9er de l\u2019engagement avec votre audience et de <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/livres-blancs\/comment-etre-en-1ere-page-de-google\/\">positionner votre site sur la premi\u00e8re page de Google<i><\/i><\/a>. D\u00e9terminez tout d\u2019abord les th\u00e9matiques abord\u00e9es : actualit\u00e9s de votre secteur d\u2019activit\u00e9, conseils et astuces, pr\u00e9sentation d\u2019un produit ou d\u2019un service&#8230;<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Vous pouvez r\u00e9aliser un mind mapping afin de trouver des id\u00e9es de contenu pour chaque th\u00e9matique et sous-th\u00e9matique. Cette \u00e9tape vous donne \u00e9galement l\u2019occasion de d\u00e9finir la longueur des contenus. Un contenu optimis\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/guide\/seo\/\">SEO<i><\/i><\/a> oscille id\u00e9alement entre 1000 et 2500 mots, mais la longueur id\u00e9ale d\u00e9pendra \u00e9galement de la nature du contenu (page de cat\u00e9gorie, article de blog, landing page&#8230;).<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3 class=\"titre_4\">Choisir les mots-cl\u00e9s pertinents<\/h3>\n<p>Disposer d\u2019une belle plume ne suffit pas \u00e0 cr\u00e9er des contenus qui g\u00e9n\u00e9reront du trafic sur votre site. Vous devez \u00e9galement conna\u00eetre les tactiques de r\u00e9f\u00e9rencement, connaitre les mots cl\u00e9s strat\u00e9giques de votre secteur d&#8217;activit\u00e9 et les ins\u00e9rer naturellement dans votre contenu. Pour disposer d\u2019une analyse approfondie des r\u00e9sultats de recherche Google et mots-cl\u00e9s les plus adapt\u00e9s \u00e0 votre public-cible, nous vous recommandons de faire appel \u00e0 un <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/consultant-seo\/\">expert SEO<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Vous cherchez une agence \u00e9ditoriale sp\u00e9cialiste de la r\u00e9daction web pour cr\u00e9er du contenu \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e pour votre entreprise ? Faites appel \u00e0 l&#8217;agence \u00e9ditoriale NOIISE pour augmenter votre trafic et g\u00e9n\u00e9rer des leads ! De la cr\u00e9ation de la ligne \u00e9ditoriale \u00e0 la livraison de contenus optimis\u00e9s SEO, nos \u00e9quipes de r\u00e9dacteurs web passionn\u00e9s sont d\u00e9di\u00e9s \u00e0 votre projet digital.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c0fd55cc7\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":245126,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[104,106,117],"class_list":["post-201145","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","tag-redaction-web-seo","tag-strategie-contenu","tag-strategie-editoriale"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"content marketing NOIISE vous offre de pr\u00e9cieux conseils pour d\u00e9finir votre ligne \u00e9ditoriale.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"content marketing NOIISE vous offre de pr\u00e9cieux conseils pour d\u00e9finir votre ligne \u00e9ditoriale.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-14T16:26:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-08T15:55:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ? - NOIISE","description":"content marketing NOIISE vous offre de pr\u00e9cieux conseils pour d\u00e9finir votre ligne \u00e9ditoriale.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ? - NOIISE","og_description":"content marketing NOIISE vous offre de pr\u00e9cieux conseils pour d\u00e9finir votre ligne \u00e9ditoriale.","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-09-14T16:26:27+00:00","article_modified_time":"2025-01-08T15:55:03+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ?","datePublished":"2022-09-14T16:26:27+00:00","dateModified":"2025-01-08T15:55:03+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/"},"wordCount":1890,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png","keywords":["R\u00e9daction SEO","Strat\u00e9gie de contenu","Strat\u00e9gie \u00e9ditoriale"],"articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/","name":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png","datePublished":"2022-09-14T16:26:27+00:00","dateModified":"2025-01-08T15:55:03+00:00","description":"content marketing NOIISE vous offre de pr\u00e9cieux conseils pour d\u00e9finir votre ligne \u00e9ditoriale.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Ligne Editorial"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201145","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=201145"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248792,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201145\/revisions\/248792"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=201145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=201145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=201145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}