{"id":201605,"date":"2022-09-20T12:01:47","date_gmt":"2022-09-20T10:01:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=201605"},"modified":"2024-08-21T11:04:27","modified_gmt":"2024-08-21T09:04:27","slug":"creer-strategie-social-media-efficace","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/","title":{"rendered":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"NormalTextRun SCXW181238188 BCX0\">Cr\u00e9er <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW181238188 BCX0\">une strat\u00e9gie de <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW181238188 BCX0\">social media <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW181238188 BCX0\">efficace<\/span><\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">20 septembre 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 21 ao\u00fbt 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>De nos jours, les r\u00e9seaux sociaux sont devenus des \u00e9l\u00e9ments incontournables d\u2019une strat\u00e9gie de communication et m\u00eame bien plus. <strong>La gestion des r\u00e9seaux sociaux m\u00e9rite toute votre attention et votre cr\u00e9ativit\u00e9, mais avant tout une strat\u00e9gie social media performante<\/strong>. Cependant, il ne suffit pas de publier du contenu sans vraiment y r\u00e9fl\u00e9chir en amont pour utiliser efficacement les r\u00e9seaux sociaux pour votre entreprise. C&#8217;est l\u00e0 qu&#8217;une strat\u00e9gie de r\u00e9seaux sociaux entre en jeu pour vous aider \u00e0 atteindre vos objectifs.<\/p>\n<p>Avoir une vue claire de ce que vous esp\u00e9rez accomplir et lister les \u00e9tapes cl\u00e9s pour y parvenir peut faire toute la diff\u00e9rence. Alors, par o\u00f9 commencer pour cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media sur-mesure ? Dans ce blog, vous d\u00e9couvrirez des \u00e9tapes n\u00e9cessaires que vous devez prendre et garder \u00e0 l&#8217;esprit lors de la r\u00e9flexion sur votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Visuels Articles Blog 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Tout d&#8217;abord, il est important de <strong>conna\u00eetre l&#8217;objectif de votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux<\/strong>. Le social media marketing consiste \u00e0 int\u00e9grer les m\u00e9dias sociaux pour communiquer et \u00eatre pr\u00e9sent. Cette technique permet aux marques d&#8217;atteindre \u00e0 la fois leur public actuel et leurs clients potentiels. De plus, cela permet aux marques de mettre en valeur leur mission, leurs valeurs et leur personnalit\u00e9. Cela dit, il est clair que le social media management est utilis\u00e9 comme un moyen de <strong>cr\u00e9er la notori\u00e9t\u00e9 de la marque, de faire de la publicit\u00e9, de suivre les performances et d\u2019enrichir la relation client<\/strong>. Avec tous ces avantages potentiels, ne pas mettre en \u0153uvre le marketing des m\u00e9dias sociaux dans votre strat\u00e9gie commerciale pourrait entraver le succ\u00e8s de votre marque.<\/p>\n<p>Maintenant que nous avons discut\u00e9 de l&#8217;importance d&#8217;avoir une strat\u00e9gie de m\u00e9dias sociaux, parlons de ce que votre strat\u00e9gie devrait inclure. Votre <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/strategie\/\">strat\u00e9gie social media<i><\/i><\/a> doit d\u00e9crire les objectifs que vous vous \u00eates fix\u00e9s, comment vous allez les atteindre et les mesures qui seront utilis\u00e9es pour mesurer vos progr\u00e8s. Evidemment, la <strong>strat\u00e9gie \u00e9volue au gr\u00e9 des changements, des envies et des besoins de votre public cible<\/strong>. Lorsque vous r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 construire une strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux, gardez \u00e0 l&#8217;esprit les \u00e9tapes fondamentales suivantes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Creer_des_objectifs_alignes_avec_la_strategie_dentreprise\" >Cr\u00e9er des objectifs align\u00e9s avec la strat\u00e9gie d\u2019entreprise\u00a0<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Definir_votre_public_cible\" >D\u00e9finir votre public cible<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Effectuer_une_analyse_SWOT_PEST_et_une_etude_concurrentielle\" >Effectuer une analyse SWOT, PEST et une \u00e9tude concurrentielle<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Apprendre_a_connaitre_les_reseaux_sociaux\" >Apprendre \u00e0 conna\u00eetre les r\u00e9seaux sociaux<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Aider_votre_cible_a_vous_retrouver_facilement\" >Aider votre cible \u00e0 vous retrouver facilement<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Rester_organise_et_coherent\" >Rester organis\u00e9 et coh\u00e9rent<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#Continuer_a_ajuster_la_strategie_en_consequence\" >Continuer \u00e0 ajuster la strat\u00e9gie en cons\u00e9quence<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_2\">Quels sont les avantages d&#8217;une strat\u00e9gie social media ?<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Une strat\u00e9gie social media est un plan de promotion d&#8217;une marque ou d&#8217;une entreprise sur les r\u00e9seaux sociaux. Une bonne strat\u00e9gie int\u00e8gre aussi bien un travail sur le choix des r\u00e9seaux o\u00f9 \u00eatre pr\u00e9sent, une ligne \u00e9ditoriale et graphique, un planning de publications ou encore les ressources pour atteindre les objectifs.<\/p>\n<p>Un tel travail strat\u00e9gique favorise de meilleures performances de chaque campagne.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Maintenant que nous avons d\u00e9fini la strat\u00e9gie social media, examinons les avantages de celle-ci pour une entreprise. Une strat\u00e9gie organique de m\u00e9dias sociaux est un \u00e9l\u00e9ment essentiel de votre strat\u00e9gie marketing, car elle vous aide \u00e0 renforcer la relation avec vos prospects et vos clients \u00e0 tr\u00e8s grande \u00e9chelle. En effet, il y a fort \u00e0 parier qu&#8217;une \u00e9crasante majorit\u00e9 de votre audience soit active sur les r\u00e9seaux sociaux !<\/p>\n<p>Voici les avantages d&#8217;une bonne strat\u00e9gie social media :<\/p>\n<ul>\n<li>Disposer d&#8217;une plateforme gratuite pour cr\u00e9er du lien avec votre cible<\/li>\n<li>Harmoniser les prises de parole<\/li>\n<li>Renforcer la personnalit\u00e9, les valeurs et le positionnement de votre marque<\/li>\n<li>\u00c9tablir et renforcer les liens avec vos clients et prospects en partageant du contenu informatif, inspirant, divertissant et partageable<\/li>\n<li>Ecouter et r\u00e9pondre aux mentions de votre marque<\/li>\n<li>Consolider et engager votre communaut\u00e9<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\"><span class=\"TextRun SCXW78815524 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW78815524 BCX0\">Cr\u00e9er des objectifs <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW78815524 BCX0\">align\u00e9s avec la strat\u00e9gie d\u2019entreprise<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW78815524 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Avoir des objectifs est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de votre strat\u00e9gie social media, car c&#8217;est la m\u00e9thode la plus pr\u00e9cise pour suivre vos progr\u00e8s et mesurer votre succ\u00e8s. <strong>Les objectifs de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0doivent \u00eatre \u201cSMART\u201d.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>S \u2013 Sp\u00e9cifique<\/strong><\/li>\n<li><strong>M \u2013 Mesurable<\/strong><\/li>\n<li><strong>A \u2013 Atteignable<\/strong><\/li>\n<li><strong>R \u2013 Pertinent<\/strong><\/li>\n<li><strong>T \u2013 Limit\u00e9 dans le temps<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Suivre ces crit\u00e8res vous aidera \u00e0 cr\u00e9er des objectifs r\u00e9alistes qui peuvent \u00eatre mesur\u00e9s dans un laps de temps sp\u00e9cifique. De cette fa\u00e7on, vous pouvez suivre vos progr\u00e8s efficacement et, surtout, suivre les domaines d&#8217;am\u00e9lioration (ou de r\u00e9gression). En ce qui concerne les mesures que vous devriez examiner lors du suivi de ces objectifs, vous devriez examiner celles qui sont les plus pertinentes pour la performance de votre marque.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Parfois, beaucoup de likes ou d\u2019interactions sur une publication ne signifient pas particuli\u00e8rement que votre communication sur les r\u00e9seaux sociaux est pertinente. Recherchez des mesures, telles que les sauvegardes, les likes, les partages, les commentaires, le temps qu&#8217;un spectateur a pass\u00e9 \u00e0 regarder votre vid\u00e9o, le temps que les utilisateurs des m\u00e9dias sociaux passent sur votre site Web, etc.<\/p>\n<p>Les informations que vous obtenez \u00e0 partir de ces chiffres montrent \u00e0 quel point votre public s&#8217;engage avec votre marque. Gr\u00e2ce \u00e0 ces informations, vous pouvez d\u00e9terminer si des am\u00e9liorations doivent \u00eatre apport\u00e9es \u00e0 la strat\u00e9gie.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\"><span class=\"TextRun SCXW19599549 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW19599549 BCX0\">D\u00e9finir votre public cible<\/span><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Persona\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/persona-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Une fois que vous avez une id\u00e9e des objectifs \u00e0 atteindre, il est temps de trouver qui vous aidera \u00e0 atteindre ces objectifs : vos prospects et vos clients \u00e9videmment ! Pour obtenir un bon engagement et des clients fid\u00e8les, il est essentiel de <strong>comprendre votre public cible avec des donn\u00e9es d\u00e9mographiques et des habitudes de consommation.<\/strong><\/p>\n<p>Ces personas vous aideront \u00e0 distinguer exactement qui vous ciblez et comment vous pouvez mieux adapter votre strat\u00e9gie marketing \u00e0 leur \u00e9gard. Cela peut \u00eatre fait en cr\u00e9ant une image de marque et un ton qui r\u00e9pondent \u00e0 leurs attentes. De plus, sur les r\u00e9seaux sociaux, vous pouvez m\u00eame en savoir plus sur les comportements de consommation de vos publics cibles en fonction de la fa\u00e7on dont ils interagissent avec le contenu de marques comme la v\u00f4tre.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Effectuer une analyse SWOT, PEST et une \u00e9tude concurrentielle<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Une fois que vous avez d\u00e9fini votre public cible, vous pouvez poursuivre vos recherches sur le secteur dans lequel vous entrez, o\u00f9 vous en \u00eates en tant qu&#8217;entreprise et o\u00f9 se trouvent vos concurrents. Une enqu\u00eate plus approfondie sur ces informations peut s&#8217;av\u00e9rer tr\u00e8s utile pour savoir ce qu&#8217;il faut inclure et ce qu&#8217;il ne faut pas inclure dans votre strat\u00e9gie marketing.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Une <a href=\"https:\/\/www.leblogdudirigeant.com\/analyse-swot\/\">analyse SWOT<i><\/i><\/a><\/strong><span data-contrast=\"auto\"><strong> pour Strengths, Weaknesses, Opportunities, and Threats<\/strong> (Forces, Faiblesses, Opportunit\u00e9s et Menaces en fran\u00e7ais). Vous voudrez vous demander : quelles sont les forces et les faiblesses de votre entreprise actuellement ? Quelles sont les opportunit\u00e9s et les menaces auxquelles vous serez confront\u00e9 ? Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 une analyse SWOT pour votre marque, vous pouvez ensuite d\u00e9terminer o\u00f9 votre strat\u00e9gie doit \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e et les domaines \u00e0 maintenir.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\"><strong>L&#8217;analyse PEST signifie Politique, Environnementale, Sociale et Technologique<\/strong>. Cette analyse vous permet d&#8217;examiner les facteurs socio-\u00e9conomiques qui ont un impact sur l&#8217;industrie dans laquelle vous travaillez. En acqu\u00e9rant une bonne compr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale du climat social, vous pouvez utiliser ces informations pour apporter des changements \u00e0 votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Enfin, <strong>une analyse des concurrents, qui est connue pour \u00eatre l&#8217;un des \u00e9l\u00e9ments les plus essentiels pour fa\u00e7onner votre strat\u00e9gie sociale<\/strong>, car elle met en \u00e9vidence \u00e0 quoi ressemble la concurrence et vous donne les informations n\u00e9cessaires dont vous avez besoin pour diff\u00e9rencier votre marque d&#8217;eux. De l\u00e0, vous pouvez vous inspirer des concurrents pour cr\u00e9er des tactiques qui vous aideront \u00e0 grandir et \u00e0 d\u00e9finir votre style en tant que marque.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Vous l\u2019avez compris une strat\u00e9gie social media se construit dans l\u2019alignement de la strat\u00e9gie marketing et la strat\u00e9gie d\u2019entreprise pour atteindre ses objectifs.<\/strong><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Apprendre \u00e0 conna\u00eetre les r\u00e9seaux sociaux<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Une partie de votre strat\u00e9gie de m\u00e9dias sociaux consiste \u00e0 comprendre <strong>quelles plateformes sociales seront les plus b\u00e9n\u00e9fiques<\/strong> pour votre marque, comment comptez-vous rester actif et comment adapter votre strat\u00e9gie aux directives de chaque plateforme. En effet, ce qui fonctionne sur Instagram ne fonctionne plus forc\u00e9ment sur Twitter ou TikTok. <strong>Chaque compte social doit refl\u00e9ter votre marque, mais \u00e9galement pouvoir travailler avec les <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/types-medias-sociaux\/\">fonctionnalit\u00e9s sp\u00e9cifiques \u00e0 chaque r\u00e9seau social.<i><\/i><\/a><\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><strong>La qualit\u00e9 vaut mieux que la quantit\u00e9 : choisissez les r\u00e9seaux sociaux les plus pertinents pour vous et cr\u00e9ez des strat\u00e9gies sp\u00e9cifiques.<\/strong> Cela peut \u00eatre fait en recherchant quel contenu est le mieux re\u00e7u sur ces plateformes, quelles sont les tendances sur ces m\u00e9dias sociaux, quel contenu est le mieux re\u00e7u par votre public et quelles fonctionnalit\u00e9s uniques chaque application a \u00e0 offrir (story, reels&#8230;). En sachant ce que chaque cible veut et aime voir sur chaque plateforme, vous pouvez atteindre efficacement vos objectifs.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Aider votre cible \u00e0 vous retrouver facilement<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Maximisez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux en permettant \u00e0 vos clients et prospects de vous trouver facilement. Si vous \u00eates sur plusieurs r\u00e9seaux sociaux, utilisez le m\u00eame nom de compte sur chacune d&#8217;entre elles pour vous retrouver facilement sur n&#8217;importe quelle plateforme.<\/p>\n<p>Reliez vos pages et comptes de m\u00e9dias sociaux les uns aux autres. Vous voudrez \u00e9galement cr\u00e9er un lien vers vos pages de m\u00e9dias sociaux sur votre site Web. De cette fa\u00e7on, les visiteurs de votre site Web peuvent \u00e9galement consulter vos publications sur les r\u00e9seaux sociaux et interagir avec eux !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Rester organis\u00e9 et coh\u00e9rent<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"TextRun SCXW92989042 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><strong><span class=\"NormalTextRun SCXW92989042 BCX0\">Rester organis\u00e9 et coh\u00e9rent devrait \u00eatre l&#8217;un des enjeux de votre strat\u00e9gie <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW92989042 BCX0\">sur les r\u00e9seaux sociaux<\/span><\/strong><span class=\"NormalTextRun SCXW92989042 BCX0\">, car le moment et la fr\u00e9quence de vos publications font une grande diff\u00e9rence.<\/span> <span class=\"NormalTextRun SCXW92989042 BCX0\">Une bonne gestion de vos r\u00e9seaux sociaux commence par des tests et s\u00fbrement des \u00e9checs qui permettent d\u2019\u00e9laborer<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW92989042 BCX0\"> ou affiner votre strat\u00e9gie social media.<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW92989042 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><span class=\"TextRun SCXW262065932 BCX0\" lang=\"FR-FR\" xml:lang=\"FR-FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW262065932 BCX0\">Vous pourrez notamment d\u00e9couvrir \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/quand-publier-sur-les-reseaux-sociaux\/\">quel moment publier sur vos r\u00e9seaux sociaux pour obtenir le plus de visibilit\u00e9 et le plus d\u2019engagement<i><\/i><\/a>.<\/span> <span class=\"NormalTextRun SCXW262065932 BCX0\">Avec l&#8217;utilisation de ces <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW262065932 BCX0\">plateformes sociales<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW262065932 BCX0\">, vous pouvez diss\u00e9quer vos analyses sociales et planifier le contenu en cons\u00e9quence. Ce contenu doit refl\u00e9ter la philosophie de votre marque tout en s&#8217;effor\u00e7ant d&#8217;atteindre les objectifs que vous vous \u00eates fix\u00e9s.<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW262065932 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Continuer \u00e0 ajuster la strat\u00e9gie en cons\u00e9quence<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si vous ne pouviez pas d\u00e9j\u00e0 le dire \u00e0 partir des \u00e9tapes pr\u00e9c\u00e9dentes, l\u2019\u00e9laboration d&#8217;une strat\u00e9gie social media est en grande partie un processus d&#8217;essais et d&#8217;erreurs, en identifiant ce qui fonctionne vraiment le mieux pour votre marque et ce que vous devriez \u00e9viter.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><strong>Il est important d&#8217;\u00eatre ouvert et de s\u2019adapter aux opportunit\u00e9s qui s\u2019offrent \u00e0 vous en faisant \u00e9voluer votre strat\u00e9gie en permanence<\/strong>. Les m\u00e9dias sociaux peuvent parfois \u00eatre impr\u00e9visibles, vous ne savez jamais quelle sera la prochaine tendance, combien de temps durera cette tendance ou quelle nouvelle fonctionnalit\u00e9 arrivera que vous devrez apprendre, il est donc important d&#8217;\u00eatre flexible et r\u00e9actif !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Ces \u00e9tapes fondamentales ne sont que quelques-unes des nombreuses \u00e9tapes n\u00e9cessaires par cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante. Vous ne savez toujours pas par o\u00f9 commencer ? Nos strat\u00e8ges et nos social media managers sont \u00e0 votre disposition afin de cr\u00e9er une strat\u00e9gie audacieuse et cr\u00e9ative pour votre industrie.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c11b5bf2d\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":242270,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[121],"tags":[157,149],"class_list":["post-201605","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-social-media","tag-social-media-content","tag-strategie-social-media"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace \u2013 Agence NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante en 6 \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 NOIISE, agence experte en gestion des r\u00e9seaux sociaux !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace \u2013 Agence NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante en 6 \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 NOIISE, agence experte en gestion des r\u00e9seaux sociaux !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-20T10:01:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-08-21T09:04:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace \u2013 Agence NOIISE","description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante en 6 \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 NOIISE, agence experte en gestion des r\u00e9seaux sociaux !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace \u2013 Agence NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante en 6 \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 NOIISE, agence experte en gestion des r\u00e9seaux sociaux !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-09-20T10:01:47+00:00","article_modified_time":"2024-08-21T09:04:27+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace","datePublished":"2022-09-20T10:01:47+00:00","dateModified":"2024-08-21T09:04:27+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/"},"wordCount":2532,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png","keywords":["social media content","Strat\u00e9gie social media"],"articleSection":["Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/","name":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace \u2013 Agence NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png","datePublished":"2022-09-20T10:01:47+00:00","dateModified":"2024-08-21T09:04:27+00:00","description":"D\u00e9couvrez comment cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media performante en 6 \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 NOIISE, agence experte en gestion des r\u00e9seaux sociaux !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Visuels Articles Blog 1"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201605","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=201605"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242271,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/201605\/revisions\/242271"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=201605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=201605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=201605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}