{"id":206728,"date":"2022-11-06T17:24:16","date_gmt":"2022-11-06T16:24:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=206728"},"modified":"2025-01-08T15:36:56","modified_gmt":"2025-01-08T14:36:56","slug":"google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/","title":{"rendered":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">6 novembre 2022 &#8211; Guillaume Degr\u00e9 <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 8 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>L\u2019annonce du changement de politique de Google vis-\u00e0-vis de l\u2019utilisation des marques comme mots-cl\u00e9s en France et en Europe, suscite de nombreuses questions, mais aussi des erreurs d\u2019interpr\u00e9tations possibles sur ce qu\u2019on aura le droit de faire (ou pas) \u00e0 partir du 14 septembre 2010.<\/p>\n<p>En effet, \u00e0 compter de cette date, Google Adwords ne v\u00e9rifiera plus la pr\u00e9sence de noms de marques dans les mots-cl\u00e9s achet\u00e9s.<\/p>\n<p>Concr\u00e8tement tout le monde \u00ab pourra \u00bb ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques, ce qui ne signifie par pour autant que tout le monde aura \u00ab l\u00e9galement \u00bb le droit de le faire !<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Droit Des Marques\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#Les_consequences_des_nouvelles_conditions_de_lutilisation_des_marques_sur_Google_Ads\" >Les cons\u00e9quences des nouvelles conditions de l\u2019utilisation des marques sur Google Ads<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#Pourquoi_les_mots-cles_touchant_a_des_noms_de_marques_sont-ils_si_strategiques\" >Pourquoi les mots-cl\u00e9s touchant \u00e0 des noms de marques sont-ils si strat\u00e9giques ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#Quen_est-il_de_lutilisation_des_marques_sur_le_reseau_de_contenu_Google_Adsense\" >Qu\u2019en est-il de l\u2019utilisation des marques sur le r\u00e9seau de contenu Google Adsense ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#Les_consequences_juridiques_du_changement_de_politique_de_Google_Ads\" >Les cons\u00e9quences juridiques du changement de politique de Google Ads<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\">Les cons\u00e9quences des nouvelles conditions de l\u2019utilisation des marques sur Google Ads<\/h2>\n<p>Cela d\u00e9pendra des accords et autorisations que vous avez et c\u2019est la premi\u00e8re cons\u00e9quence de cette annonce : les marques vont devoir adapter leurs conditions, \u00e9ventuellement signer des \u00ab gentlemen agreement \u00bb avec leurs concurrents pour limiter les agressions et pour les distributeurs de n\u00e9gocier ou ren\u00e9gocier les conditions d\u2019utilisation avec une marque.<\/p>\n<p>L\u2019utilisation des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux marques ne concerne que l\u2019usage de la recherche, il est toujours interdit d\u2019utiliser le nom d\u2019une marque concurrente dans une annonce pour le moment, car la France reste l\u2019un des seuls pays o\u00f9 cette restriction existe encore dans le monde.<\/p>\n<p>2\u00e8me cons\u00e9quence : les annonceurs qui n\u2019ach\u00e8tent pas encore ou qui refusent d\u2019acheter leurs marques sur Google Adwords \u00ab parce qu\u2019ils sont 1er en r\u00e9f\u00e9rencement naturel \u00bb auront tout de m\u00eame grand int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire dans l\u2019avenir car ils ne pourront plus emp\u00eacher en amont l\u2019utilisation de leurs marques par des distributeurs autoris\u00e9s ou non.<br \/>\nJusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent Google assurait automatiquement une veille et un blocage sur les mots-cl\u00e9s d\u00e9clar\u00e9s comme marque, avant tout dans son propre int\u00e9r\u00eat pour limiter les proc\u00e8s entre eux et les annonceurs d\u00e9positaires des marques.<\/p>\n<p>Demain, cette surveillance de Google, gratuite, prend fin et ce sera aux entreprises de mettre en place leur propre veille pour v\u00e9rifier l\u2019utilisation de leurs marques dans Google Adwords avant de d\u00e9cider ou non d\u2019engager une action en justice, c\u2019est la 3\u00e8me cons\u00e9quence de cette annonce.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"titre_2\">Pourquoi les mots-cl\u00e9s touchant \u00e0 des noms de marques sont-ils si strat\u00e9giques ?<\/h2>\n<p>Ces mots-cl\u00e9s ont quelques choses de magique, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la fois ceux :<\/p>\n<ul>\n<li>qui ont le meilleur CTR (de 10 % \u00e0 30 % de taux de clics),<\/li>\n<li>qui convertissent le plus en vente ou action utilisateur sur le site, du fait du pouvoir de la marque, de l\u2019attachement et la proximit\u00e9 de ses utilisateurs avec celle-ci,<\/li>\n<li>qui ont le niveau d\u2019ench\u00e8res (CPC) relativement faible, g\u00e9n\u00e9ralement inf\u00e9rieur \u00e0 0,15 \u20ac le clic, enfin jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<p>Car la fin du filtrage va cr\u00e9er un afflux de nouveaux annonceurs qui va engendrer une inflation des CPC les premiers mois, le temps que les annonceurs ajustent et stabilisent leurs ench\u00e8res afin de pr\u00e9server un ROI int\u00e9ressant en fonction des taux de transformation des campagnes \u00ab marques \u00bb.<\/p>\n<p>Toutefois, malgr\u00e9 cette inflation passag\u00e8re, cela n\u2019enl\u00e8ve rien \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019ench\u00e9rir sur sa propre marque dans Google Adwords pour un annonceur.<\/p>\n<p>D\u2019une part pour renforcer la visibilit\u00e9 et le trafic du site officiel rattach\u00e9 \u00e0 la marque en question, renforcer la position de leadership et de l\u00e9gitimit\u00e9 et d\u2019autre part pour ne pas laisser tous les b\u00e9n\u00e9fices de ce trafic et visibilit\u00e9 aux sites de distributeurs directs et indirects, et ce, m\u00eame si le site \u00ab marque \u00bb est en 1\u00e8re Position en <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/guide\/seo\/\">SEO<i><\/i><\/a> dans les r\u00e9sultats organiques.<\/p>\n<p>Contrairement \u00e0 une id\u00e9e tr\u00e8s r\u00e9pandue, le fait d\u2019apparaitre \u00e0 la fois en r\u00e9f\u00e9rencement naturel et en liens sponsoris\u00e9s sur un mot-cl\u00e9 a pour effet de capter plus de recherches et donc plus de trafic en r\u00e9alit\u00e9 (de 5 % \u00e0 15 %) en couplant SEO et SEA.<\/p>\n<p>D\u2019un point de vue op\u00e9rationnel, le fait d\u2019avoir une campagne Adwords avec un CTR tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 am\u00e8ne \u00e0 avoir un Quality Score important. Une bonne pratique pour r\u00e9duire le CPC de mots-cl\u00e9s g\u00e9n\u00e9riques et concurrentiels, consiste \u00e0 les ajouter dans la campagne \u00ab marque \u00bb pour leur faire b\u00e9n\u00e9ficier de ce Quality Score \u00e9lev\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"titre_2\">Qu\u2019en est-il de l\u2019utilisation des marques sur le r\u00e9seau de contenu Google Adsense ?<\/h2>\n<p>Sur son r\u00e9seau de contenu, Google n\u2019a jamais r\u00e9alis\u00e9 ce type de v\u00e9rification par rapport \u00e0 l\u2019utilisation de marques comme mots-cl\u00e9s, et il sera toujours possible d\u2019utiliser une marque pour afficher des annonces sur le r\u00e9seau de contenu Google Adsense, et ce, sans que cela ne puisse \u00eatre r\u00e9ellement d\u00e9tect\u00e9 par les marques.<\/p>\n<p>En effet, ces annonces ne sont pas d\u00e9clench\u00e9es par la recherche d\u2019un mot-cl\u00e9, mais uniquement par la pr\u00e9sence de ce mot-cl\u00e9 dans le corps de la page du site de contenu et si ce mot-cl\u00e9 est dans la campagne Adsense.<\/p>\n<p>Ce sera donc toujours le far west pour les marques car, sans moyen de d\u00e9tection, il sera tr\u00e8s difficile de v\u00e9rifier et prouver qu\u2019un annonceur a sciemment ajout\u00e9 une marque en mot dans ses campagnes Adsense\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 class=\"titre_2\">Les cons\u00e9quences juridiques du changement de politique de Google Ads<\/h2>\n<p>Vous l\u2019avez compris, malgr\u00e9 l\u2019annonce de Google de ne plus v\u00e9rifier en amont les mots-cl\u00e9s \u00ab marque \u00bb, cela ne signifie pas les obligations des annonceurs vis-\u00e0-vis du droit des marques.<\/p>\n<p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 certaines questions, nous avons sollicit\u00e9 l\u2019avis d\u2019un sp\u00e9cialiste juridique, Emmanuel Harrar du cabinet Dreyfus &amp; associ\u00e9s, Conseils en Propri\u00e9t\u00e9 Industrielle, qui a accept\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 3 questions, correspondant \u00e0 3 exemples concrets d\u2019applications pour essayer de lever les doutes pouvant subsister sur l\u2019utilisation des marques comme mots-cl\u00e9s dans Google Ads.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Question 1 : cette annonce signifie-t-elle que n\u2019importe quelle marque pourra l\u00e9galement acheter les marques de ses concurrents (ex : Peugeot pourra-t-il acheter le mot cl\u00e9 Renault ? )<\/strong><\/p>\n<p>Le communiqu\u00e9 de presse de Google indique qu\u2019il ne proc\u00e8dera plus pour les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne et de l\u2019AELE \u00e0 un contr\u00f4le de l\u2019achat des mots-cl\u00e9s. Les titulaires de marques qui avaient pris la pr\u00e9caution de demander un \u00ab blacklistage \u00bb \u00e0 titre pr\u00e9ventif de leurs marques ne pourront plus b\u00e9n\u00e9ficier de ce service (https:\/\/dreyfus.fr\/blog\/).<\/p>\n<p>Ce changement de politique de Google fait suite \u00e0 la d\u00e9cision de la CJUE du 23 mars 2010 (affaires jointes C 236\/08 \u00e0 C 238\/08) qui pr\u00e9cisaient que \u00ab le prestataire d\u2019un service de r\u00e9f\u00e9rencement sur Internet qui stocke en tant que mot cl\u00e9 un signe identique \u00e0 une marque et organise l\u2019affichage d\u2019annonces, \u00e0 partir de celui-ci, ne fait pas un usage de ce signe au sens de l\u2019article 5, paragraphe 1, de la directive 89\/104 ou de l\u2019article 9, paragraphe 1, sous a) et b), du r\u00e8glement n\u00b0 40\/94. \u00bb. Ce qui signifie que Google ne fait pas un usage \u00e0 titre de marque des termes utilis\u00e9s pour les AdWords et que Google ne peut pas \u00eatre poursuivi sur le terrain du droit des marques.<\/p>\n<p>Il faut cependant noter que la CJUE n\u2019exempte pas l\u2019annonceur et pr\u00e9cise que sa responsabilit\u00e9 pourra \u00eatre engag\u00e9e. Ainsi, la responsabilit\u00e9 de Google pourrait \u00eatre engag\u00e9e si apr\u00e8s notification par le titulaire de droits de la pr\u00e9sence d\u2019annonces illicites, celui-ci ne rem\u00e9die pas promptement \u00e0 la situation.<\/p>\n<p>La r\u00e9ponse \u00e0 la question ne peut \u00eatre qu\u2019une r\u00e9ponse nuanc\u00e9e : cela d\u00e9pend de la situation. Plusieurs facteurs seront alors \u00e0 prendre en compte pour \u00e9valuer la lic\u00e9it\u00e9 de l\u2019annonce : le contenu de l\u2019annonce elle-m\u00eame et le public vis\u00e9 par l\u2019annonce. Il conviendra de d\u00e9terminer la l\u00e9gislation applicable. En effet, le droit national s\u2019appliquera pour d\u00e9terminer la responsabilit\u00e9 de l\u2019annonceur et les solutions seront diff\u00e9rentes selon les pays consid\u00e9r\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Question 2 : je suis un site de comparateur de prix ou bien je fais de l\u2019affiliation, puis-je acheter l\u00e9galement les mots-cl\u00e9s des produits que je compare ou propose ?<\/strong><\/p>\n<p>Ces deux hypoth\u00e8ses semblent diff\u00e9rentes dans leur approche m\u00eame si effectivement le r\u00e9sultat est identique, \u00e0 savoir diriger l\u2019internaute vers un site marchand ou non.<br \/>\nLe comparateur de prix qui utiliserait des marques comme mots-cl\u00e9s se place dans le cadre de la publicit\u00e9 comparative. Dans la mesure o\u00f9 les r\u00e8gles de la publicit\u00e9 comparative sont respect\u00e9es et que les sites marchands r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s proposent des produits authentiques et dont la distribution est autoris\u00e9e, sa responsabilit\u00e9 ne devrait pas \u00eatre engag\u00e9e.<\/p>\n<p>Le cas de l\u2019affiliation est bien diff\u00e9rent puisque dans cette configuration l\u2019organisateur de la campagne d\u2019affiliation propose \u00e0 des sites tiers des liens sponsoris\u00e9s puis b\u00e9n\u00e9ficie directement de la campagne publicitaire, puisqu\u2019il est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par le site cible.<\/p>\n<p>Plusieurs hypoth\u00e8ses d\u2019affiliation existent.<\/p>\n<p>La campagne renvoie vers un site o\u00f9 des produits concurrents sont en vente : la responsabilit\u00e9 de l\u2019organisateur de la campagne pourrait alors \u00eatre engag\u00e9e sur diff\u00e9rents fondements (concurrence d\u00e9loyale, d\u00e9tournement de client\u00e8le\u2026) en fonction du cas. Mais l\u00e0 \u00e9galement, la solution juridique n\u2019est pas universelle et d\u00e9pend largement du droit national.<\/p>\n<p>La campagne est organis\u00e9e avec le titulaire de la marque : dans cette configuration, ce sont les conditions contractuelles entre les parties qui r\u00e9giront l\u2019usage de la marque, en particulier \u00e0 titre de mot-cl\u00e9. Il est cependant rare dans la pratique qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9, qui utilise des programmes d\u2019affiliation pour g\u00e9n\u00e9rer du trafic sur son site, autorise l\u2019usage de la marque dans une campagne AdWords. En effet, la campagne serait extr\u00eamement co\u00fbteuse, la campagne AdWords g\u00e9n\u00e9rant un \u00ab trafic artificiel \u00bb vers le site cible.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Question 3 : dans le cadre d\u2019une campagne sur Google Ads, mes annonces apparaissent sur des recherches g\u00e9n\u00e9riques associ\u00e9es \u00e0 une marque alors que je ne l\u2019ai pas achet\u00e9 en mot-cl\u00e9, puis-je \u00eatre poursuivi tout de m\u00eame ?<\/strong><\/p>\n<p>La probl\u00e9matique des campagnes AdWords en requ\u00eate large est un v\u00e9ritable serpent de mer. En effet, les mots-cl\u00e9s utilis\u00e9s en requ\u00eate large peuvent d\u00e9clencher des annonces pour des produits concurrents sans que l\u2019annonceur n\u2019en soit inform\u00e9. Reprenons votre exemple de constructeurs automobiles et supposons que Peugeot lance une campagne de publicit\u00e9 sur Google en utilisant les termes \u00ab voitures \u00e9lectriques \u00bb. L\u2019internaute qui fera une recherche Google sur les \u00ab voitures \u00e9lectriques Renault \u00bb verra s\u2019afficher une publicit\u00e9 pour les v\u00e9hicules du concurrent, et ceci sans que l\u2019annonceur ne soit directement responsable.<\/p>\n<p>La solution juridique est l\u00e0 \u00e9galement une question d\u2019appr\u00e9ciation des tribunaux et d\u2019application des l\u00e9gislations nationales. Une d\u00e9cision r\u00e9cente de la cours d\u2019appel de Paris du 19 mai 2010 a pr\u00e9cis\u00e9 la responsabilit\u00e9 de l\u2019annonceur dans un cas similaire (https:\/\/dreyfus.fr\/blog\/). Une des solutions juridiques pour la France passerait par l\u2019emploi de mots-cl\u00e9s n\u00e9gatifs. Ces mots-cl\u00e9s n\u00e9gatifs permettent d\u2019emp\u00eacher l\u2019affichage d\u2019une annonce. L\u2019annonceur devrait alors param\u00e9trer dans sa campagne AdWords les noms de ses concurrents en mots-cl\u00e9s n\u00e9gatifs. Il restera \u00e0 d\u00e9terminer dans quelles limites une soci\u00e9t\u00e9 peut \u00eatre concurrente d\u2019une autre\u2026<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0b5419ef1a\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":55,"featured_media":245136,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[75,77],"class_list":["post-206728","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ads","tag-google-ads","tag-sea-referencement-payant"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ca y est, vous allez pouvoir ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques ! Qu&#039;est-ce que cela implique concr\u00e8tement pour vos campagnes, qu&#039;aurez-vous le droit de faire ou non ?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ca y est, vous allez pouvoir ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques ! Qu&#039;est-ce que cela implique concr\u00e8tement pour vos campagnes, qu&#039;aurez-vous le droit de faire ou non ?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-06T16:24:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-08T14:36:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Guillaume Degr\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s - NOIISE","description":"Ca y est, vous allez pouvoir ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques ! Qu'est-ce que cela implique concr\u00e8tement pour vos campagnes, qu'aurez-vous le droit de faire ou non ?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s - NOIISE","og_description":"Ca y est, vous allez pouvoir ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques ! Qu'est-ce que cela implique concr\u00e8tement pour vos campagnes, qu'aurez-vous le droit de faire ou non ?","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-11-06T16:24:16+00:00","article_modified_time":"2025-01-08T14:36:56+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png","type":"image\/png"}],"author":"Guillaume Degr\u00e9","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/"},"author":{"name":"Guillaume Degr\u00e9","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f"},"headline":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s","datePublished":"2022-11-06T16:24:16+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:36:56+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/"},"wordCount":2208,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png","keywords":["Google Ads","SEA - R\u00e9f\u00e9rencement Payant"],"articleSection":["Ads"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/","name":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png","datePublished":"2022-11-06T16:24:16+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:36:56+00:00","description":"Ca y est, vous allez pouvoir ench\u00e9rir sur des mots-cl\u00e9s li\u00e9s aux noms de marques ! Qu'est-ce que cela implique concr\u00e8tement pour vos campagnes, qu'aurez-vous le droit de faire ou non ?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/droit-des-marques.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Droit Des Marques"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/google-ads-et-le-droit-des-marques-pour-les-mots-cles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Ads","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Google Ads et le droit des marques pour les mots-cl\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f","name":"Guillaume Degr\u00e9","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","caption":"Guillaume Degr\u00e9"},"description":"Le SEA est l\u2019outil num\u00e9ro 1 pour g\u00e9n\u00e9rer des leads qualifi\u00e9s rapidement. D\u00e9veloppez votre visibilit\u00e9 et trouvez de nouveaux clients gr\u00e2ce \u00e0 notre accompagnement 360\u00b0 sur Google et Bing. Compl\u00e9mentaire au SEO, il permet un ciblage pr\u00e9cis et des actions orient\u00e9es ROI.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/guillaume-degre\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/guillaume-degre\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206728","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/55"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=206728"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206728\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248731,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206728\/revisions\/248731"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=206728"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=206728"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=206728"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}