{"id":208163,"date":"2023-01-03T14:33:51","date_gmt":"2023-01-03T13:33:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=208163"},"modified":"2024-04-23T12:20:46","modified_gmt":"2024-04-23T10:20:46","slug":"formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","title":{"rendered":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">3 janvier 2023 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 23 avril 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les r\u00e9seaux sociaux sont un outil puissant pour les entreprises qui veulent promouvoir leurs produits et services et atteindre de nouveaux publics. Mais pour obtenir le meilleur effet, il est important de savoir quelles sont les dimensions id\u00e9ales des images pour chaque r\u00e9seau social.<\/p>\n<p>Les images sur Facebook ne doivent pas \u00eatre trop charg\u00e9es et doivent avoir un look professionnel et propre. Les couleurs vives et les contrastes sont des \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en compte. Les images devraient \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 la taille de l&#8217;\u00e9cran et ne pas \u00eatre trop compliqu\u00e9es. En respectant ces sp\u00e9cifications, les entreprises peuvent optimiser leurs images pour obtenir le meilleur effet sur Facebook. Les images de qualit\u00e9 attirent l&#8217;attention des utilisateurs, ce qui peut aider \u00e0 promouvoir leur produit ou service et \u00e0 atteindre de nouveaux publics.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 l&#8217;agence social media NOIISE, retrouvez tous les formats et les dimensions d&#8217;images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 !<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Formatsreseaux\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Pourquoi_sinteresser_aux_formats_et_aux_dimensions_des_images\" >Pourquoi s&#8217;int\u00e9resser aux formats et aux dimensions des images ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_images_sur_Facebook\" >Dimensions des images sur Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_images_sur_Instagram\" >Dimensions des images sur Instagram<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_images_sur_Twitter\" >Dimensions des images sur Twitter<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_videos_sur_YouTube\" >Dimensions des vid\u00e9os sur YouTube<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_images_sur_LinkedIn\" >Dimensions des images sur LinkedIn<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Dimensions_des_images_sur_TikTok\" >Dimensions des images sur TikTok<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Comment_ameliorer_la_qualite_de_son_contenu_sur_les_reseaux_sociaux\" >Comment am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de son contenu sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Limportance_du_contenu_sur_les_reseaux_sociaux\" >L&#8217;importance du contenu sur les r\u00e9seaux sociaux<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pourquoi s&#8217;int\u00e9resser aux formats et aux dimensions des images ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les r\u00e9seaux sociaux sont un moyen puissant pour promouvoir votre marque et vos produits et services, mais pour obtenir les meilleurs r\u00e9sultats, il est important de conna\u00eetre les sp\u00e9cifications et formats des diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux. En connaissant les formats et les sp\u00e9cifications des diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux, vous pouvez optimiser vos images et vid\u00e9os pour obtenir le meilleur effet possible. Vous pouvez \u00e9galement vous assurer que votre contenu sera optimis\u00e9 pour \u00eatre diffus\u00e9 sur des dispositifs mobiles. Ces facteurs peuvent vous aider \u00e0 atteindre de nouveaux publics et \u00e0 promouvoir votre entreprise.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e9voluent en fonction des tendances et des changements technologiques. Par exemple, les dimensions des images sur Facebook ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 \u00e9largies pour s&#8217;adapter aux petits \u00e9crans des appareils mobiles. Les dimensions des images sur Twitter et Instagram ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es pour s&#8217;adapter aux nouvelles normes. Il est donc important de rester \u00e0 jour sur les changements et de s&#8217;assurer que vos images sont optimis\u00e9es pour chaque r\u00e9seau social.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des images sur Facebook<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de profil sur Facebook : 170\u00d7170 pixels<\/li>\n<li>Photo de couverture Facebook : 851\u00d7315 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 (Portrait) : 630\u00d71200 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 (Carr\u00e9) : 1200\u00d71200 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 (Paysage) : 1200\u00d7630 pixels<\/li>\n<li>Photo publi\u00e9e dans une story sur Facebook : 1080\u00d71920 pixels<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Facebook\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/help\/125379114252045\">Source<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des images sur Instagram<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de profil sur Instagram : 320\u00d7320 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 Instagram (Portrait) : 1080\u00d7566 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 Instagram (Carr\u00e9) : 1080\u00d71080 pixels<\/li>\n<li>Publication sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 Instagram (Portrait) : 1080\u00d71350 pixels<\/li>\n<li>Photo publi\u00e9e dans une story sur Instagram : 1080\u00d71920 pixels<\/li>\n<li>Photo de couverture Instagram : il n&#8217;existe pas de photo de couverture sur Instagram<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/community-management\/instagram\/\">Publier du contenu de qualit\u00e9 sur Instagram<i><\/i><\/a> accroit votre audience et \u00e0 fid\u00e9liser votre public. Le contenu de qualit\u00e9 est plus susceptible d&#8217;attirer l&#8217;attention et de susciter des interactions, ce qui peut vous aider \u00e0 atteindre vos objectifs commerciaux et \u00e0 faire conna\u00eetre votre marque. Le contenu de qualit\u00e9 est \u00e9galement plus susceptible d&#8217;\u00eatre partag\u00e9 et de figurer dans les r\u00e9sultats de recherche.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des images sur Twitter<\/h2>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/twitter.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Twitter\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/twitter.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/twitter-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/twitter-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/twitter-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de profil sur Twitter : 400\u00d7400 pixels<\/li>\n<li>Photo sur le fil d&#8217;actualit\u00e9 Twitter : 600\u00d7335 pixels (agrandissement jusqu&#8217;\u00e0 1200\u00d7675 pixels)<\/li>\n<li>Photo de couverture Twitter : 1500\u00d7500 pixels<\/li>\n<li>Photos pour les Twitter Ads (desktop) : entre 1200\u00d7600 (2:1) et 1200\u00d71200 (1:1)<\/li>\n<li>Photos pour les Twitter Ads (mobile) : 1200\u00d7675 pixels (16:9)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Twitter accepte toutes les photos en JPEG, en GIF ou encore en PNG d\u00e8s lors que le fichier ne d\u00e9passe pas les 5 Mo.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des vid\u00e9os sur YouTube<\/h2>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/youtube.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Youtube\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/youtube.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/youtube-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/youtube-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/youtube-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de cha\u00eene YouTube : 800\u00d7800 pixels, affich\u00e9 en 80\u00d780 pixels,<\/li>\n<li>Photo de couverture YouTube : 2560\u00d71440 pixels (recommand\u00e9), au minimum 1280\u00d7720 pixels,<\/li>\n<li>Taille de la miniature d&#8217;une vid\u00e9o : 1280\u00d7720 pixels (recommand\u00e9), au minimum 640\u00d7360 pixels<\/li>\n<li>Poids maximum d&#8217;une vid\u00e9o YouTube : 256 Go,<\/li>\n<li>Dur\u00e9e maximale d&#8217;une vid\u00e9o YouTube : 12 heures<\/li>\n<li>Formats d&#8217;une vid\u00e9o YouTube : .mov, .mpeg, .mp4, .avi, .wmv, .mpegps, .flv, webM, and 3GPP.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Les r\u00e9solutions d&#8217;une vid\u00e9o YouTube sont les suivantes :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>240p: 426&#215;240 pixels<\/li>\n<li>360p: 640&#215;360 pixels<\/li>\n<li>480p: 854&#215;480 pixels<\/li>\n<li>720p: 1280&#215;720 pixels<\/li>\n<li>1080p: 1920&#215;1080 pixels<\/li>\n<li>1440p: 2560&#215;1440 pixels<\/li>\n<li>2160p: 3840&#215;2160 pixels<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Quelques conseils pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d&#8217;une vid\u00e9o YouTube :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Utiliser un appareil photo \/ cam\u00e9ra de qualit\u00e9 pour enregistrer votre vid\u00e9o.<\/li>\n<li>Editer la vid\u00e9o avec un logiciel de montage de qualit\u00e9<\/li>\n<li>Utiliser une bonne source audio, par exemple un microphone externe, pour enregistrer votre vid\u00e9o.<\/li>\n<li>Ajouter des effets visuels et des transitions pour donner \u00e0 votre vid\u00e9o plus de profondeur et de dynamisme.<\/li>\n<li>\u00c9quilibrer la luminosit\u00e9 et le contraste pour obtenir la meilleure qualit\u00e9 d&#8217;image possible.<\/li>\n<li>Utiliser des filtres et des effets pour cr\u00e9er un look unique et coh\u00e9rent.<\/li>\n<li>Ajouter des titres et des l\u00e9gendes pour aider \u00e0 expliquer votre vid\u00e9o.<\/li>\n<li>Optimiser votre vid\u00e9o en utilisant des param\u00e8tres de qualit\u00e9 appropri\u00e9s.<\/li>\n<li>Utiliser des outils de compression pour r\u00e9duire la taille de votre vid\u00e9o et am\u00e9liorer sa qualit\u00e9.<\/li>\n<li>Publier votre vid\u00e9o \u00e0 un format et \u00e0 une r\u00e9solution adapt\u00e9s aux plateformes de diffusion.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des images sur LinkedIn<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de profil sur LinkedIn : 400\u00d7400 pixels<\/li>\n<li>Photo de couverture d&#8217;un profil LinkedIn : 1584\u00d7396 pixels<\/li>\n<li>Photo de couverture d&#8217;une page LinkedIn : 1128\u00d7376 pixels<\/li>\n<li>Photo de couverture d&#8217;un groupe LinkedIn : 1776\u00d7444 pixels<\/li>\n<li>Photo d&#8217;une publication LinkedIn : 900\u00d7600 pixels<\/li>\n<li>Partage d&#8217;une photo avec un lien externe : 1200\u00d7627 pixels<\/li>\n<li>Toutes les images doivent \u00eatre des fichiers PNG ou JPEG.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/linkedin.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Linkedin\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/linkedin.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/linkedin-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/linkedin-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/linkedin-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les pages LinkedIn peuvent \u00eatre visualis\u00e9es sur une vari\u00e9t\u00e9 d&#8217;appareils et de tailles d&#8217;\u00e9cran, ce qui signifie que vous devrez peut-\u00eatre adapter votre photo de couverture en coupant horizontalement ou verticalement l&#8217;image. Nous vous sugg\u00e9rons de t\u00e9l\u00e9charger une image haute qualit\u00e9 contenant peu de texte pour s&#8217;adapter \u00e0 tous les appareils et \u00e0 toutes les tailles d&#8217;\u00e9cran. Votre logo sera affich\u00e9 sur des fonds clairs et fonc\u00e9s, et si celui-ci est transparent, il s&#8217;affichera sur un fond blanc. Nous vous conseillons de tester votre logo pour v\u00e9rifier qu&#8217;il s&#8217;affiche correctement sur les fonds clair et fonc\u00e9. Vous pouvez \u00e9galement utiliser des URL YouTube ou Vimeo pour l&#8217;image ou la vid\u00e9o principale et les sections de module personnalis\u00e9. L&#8217;image statique qui appara\u00eetra pour la vid\u00e9o est celle de la miniature sur YouTube ou Vimeo et si vous souhaitez la modifier, vous devrez mettre \u00e0 jour la miniature de la vid\u00e9o sur ces plateformes.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/fully-comprehensive-linkedin-size-guide-images-video-sarah-clay\/\">Source<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Dimensions des images sur TikTok<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Photo de profil sur TikTok: 200\u00d7200 pixels<\/li>\n<li>Dimensions pour une vid\u00e9o sur TikTok : 1080\u00d71920 pixels<\/li>\n<li>Taille maximale d&#8217;une vid\u00e9o TikTok : 278 Mb via iOS et 72Mb via Android<\/li>\n<li>Taille maximale d&#8217;une vid\u00e9o TikTok (publicit\u00e9) : 500 Mb<\/li>\n<li>Format de fichier pour TikTok : .MP4 and .MOV<\/li>\n<li>Format de fichier pour TikTok (publicit\u00e9) : .MP4, .MOV, .AVI, and .GIF<\/li>\n<li>Dur\u00e9e maximum d&#8217;une vid\u00e9o sur TikTok : 3 minutes<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/community-management\/tiktok\/\">Publier des vid\u00e9os de qualit\u00e9 sur TikTok<i><\/i><\/a> am\u00e9liore votre visibilit\u00e9 et \u00e0 augmenter le nombre de vues et de likes que vous recevez. Les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont plus susceptibles d&#8217;\u00eatre partag\u00e9es et de g\u00e9n\u00e9rer du trafic vers votre profil et votre contenu. Les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont \u00e9galement plus susceptibles d&#8217;\u00eatre recommand\u00e9es par l&#8217;algorithme de TikTok et de figurer en haut des r\u00e9sultats de recherche. Enfin, les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont plus susceptibles de retenir l&#8217;attention des t\u00e9l\u00e9spectateurs et de les inciter \u00e0 regarder plus de vid\u00e9os et \u00e0 interagir avec votre contenu.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Comment am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de son contenu sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Prendre des photos et des vid\u00e9os de qualit\u00e9 avec un bon appareil photo ou un appareil vid\u00e9o.<\/li>\n<li>Utiliser des logiciels de retouche photo et vid\u00e9o pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vos photos et vid\u00e9os.<\/li>\n<li>Utiliser des filtres photo et vid\u00e9o pour donner \u00e0 vos photos et vid\u00e9os un aspect plus professionnel.<\/li>\n<li>Utiliser des lumi\u00e8res appropri\u00e9es. La bonne lumi\u00e8re peut am\u00e9liorer votre image et votre message.<\/li>\n<li>Prendre plusieurs photos et choisissez la meilleure. Prenez plusieurs photos \u00e0 diff\u00e9rents angles et choisissez la plus appropri\u00e9e.<\/li>\n<li>\u00catre cr\u00e9atif. Essayez de prendre des photos uniques et cr\u00e9atives qui captent l\u2019attention et aident \u00e0 communiquer votre message.<\/li>\n<li>Utiliser des logiciels pour optimiser le format des photos et vid\u00e9os afin de les charger plus rapidement sur les r\u00e9seaux sociaux.<\/li>\n<li>Ajouter des l\u00e9gendes int\u00e9ressantes \u00e0 vos photos et vid\u00e9os pour encourager l&#8217;engagement des utilisateurs.<\/li>\n<li>Partager vos photos et vid\u00e9os sur plusieurs plateformes de m\u00e9dias sociaux pour augmenter votre port\u00e9e.<\/li>\n<li>Interagir avec votre public en r\u00e9pondant aux commentaires et en partageant du contenu similaire.<\/li>\n<li>Utiliser des outils d&#8217;analyse pour suivre le succ\u00e8s de vos m\u00e9dias et adapter votre strat\u00e9gie en cons\u00e9quence.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">L&#8217;importance du contenu sur les r\u00e9seaux sociaux<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le contenu visuel est extr\u00eamement important sur les r\u00e9seaux sociaux car il est plus susceptible d&#8217;attirer l&#8217;attention des utilisateurs et de stimuler l&#8217;engagement. Les images et les vid\u00e9os sont plus faciles \u00e0 consommer pour les utilisateurs et sont plus susceptibles de susciter une r\u00e9action. Les visuels sont \u00e9galement une excellente fa\u00e7on de raconter une histoire et de communiquer des informations rapidement et efficacement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Faire appel \u00e0 une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">agence social media<i><\/i><\/a> pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des visuels sur les r\u00e9seaux sociaux d&#8217;une entreprise est une excellente id\u00e9e car une agence vous aide \u00e0 :<\/p>\n<ul>\n<li>comprendre le type de contenu visuel qui fonctionne le mieux sur vos r\u00e9seaux sociaux sp\u00e9cifiques<\/li>\n<li>d\u00e9velopper des strat\u00e9gies pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et la coh\u00e9rence de vos visuels.<\/li>\n<li>am\u00e9liorer votre pr\u00e9sence en ligne en vous fournissant des conseils et des outils pour am\u00e9liorer l&#8217;engagement et la port\u00e9e de votre contenu.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c5ef44ca4\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":236793,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[121],"tags":[115,150,154,155,286,258,157,149,145,153,122],"class_list":["post-208163","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-social-media","tag-communication-visuelle","tag-community-management","tag-facebook","tag-instagram","tag-linkedin","tag-pinterest","tag-social-media-content","tag-strategie-social-media","tag-tiktok","tag-twitter","tag-youtube"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-01-03T13:33:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-23T10:20:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 - NOIISE","description":"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 - NOIISE","og_description":"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2023-01-03T13:33:51+00:00","article_modified_time":"2024-04-23T10:20:46+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023","datePublished":"2023-01-03T13:33:51+00:00","dateModified":"2024-04-23T10:20:46+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/"},"wordCount":2287,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","keywords":["Communication visuelle","Community management","Facebook","Instagram","Linkedin","Pinterest","social media content","Strat\u00e9gie social media","Tiktok","Twitter","Youtube"],"articleSection":["Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","name":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","datePublished":"2023-01-03T13:33:51+00:00","dateModified":"2024-04-23T10:20:46+00:00","description":"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208163","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208163"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208163\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":236806,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208163\/revisions\/236806"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/236793"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208163"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208163"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208163"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}