{"id":210558,"date":"2023-02-23T14:01:18","date_gmt":"2023-02-23T13:01:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=210558"},"modified":"2025-03-05T16:02:53","modified_gmt":"2025-03-05T15:02:53","slug":"9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/","title":{"rendered":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">23 f\u00e9vrier 2023 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 5 mars 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>En 2023, tout plan de marketing digital doit naturellement inclure une pr\u00e9sence active sur les r\u00e9seaux sociaux. Vous partagez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 du contenu pour votre entreprise sur des plateformes comme Facebook, Instagram, Twitter ou m\u00eame TikTok. Sur le papier, l\u2019utilisation des r\u00e9seaux sociaux afin de <strong>gagner en visibilit\u00e9 et en cr\u00e9dibilit\u00e9 <\/strong>peut sembler ais\u00e9.<\/p>\n<p>Et pourtant, le social media marketing ne se limite pas \u00e0 la simple diffusion d&#8217;informations et de promotions en ligne. Les r\u00e9seaux sociaux ont un impact consid\u00e9rable sur la fa\u00e7on dont les consommateurs per\u00e7oivent les entreprises. Aujourd\u2019hui, le contenu (de qualit\u00e9, de surcroit) est roi ! Mais encore faut-il savoir le communiquer correctement \u00e0 son public cible. Une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/strategie\/\">bonne strat\u00e9gie social media<i><\/i><\/a> implique de nombreux facteurs, mais elle implique avant tout d\u2019\u00e9viter les \u00e9cueils dans lesquels de nombreuses marques et entreprises sont d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9es. Voici <strong>9 erreurs \u00e0 \u00e9viter<\/strong> \u00e0 tout prix afin d\u2019<strong>\u00e9tablir une strat\u00e9gie social media impactante<\/strong> sur le long terme.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Erreurs Social Media\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#1_Ne_pas_avoir_de_plan_de_communication_defini\" >1. Ne pas avoir de plan de communication d\u00e9fini<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#2_Ne_pas_interagir_avec_sa_communaute\" >2. Ne pas interagir avec sa communaut\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#3_Publier_de_maniere_irreguliere\" >3. Publier de mani\u00e8re irr\u00e9guli\u00e8re<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#4_Etre_present_sur_tous_les_reseaux_sociaux\" >4. \u00catre pr\u00e9sent sur tous les r\u00e9seaux sociaux<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#5_Ne_pas_sinteresser_au_fonctionnement_de_lalgorithme\" >5. Ne pas s\u2019int\u00e9resser au fonctionnement de l\u2019algorithme<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#6_Ne_pas_definir_de_public-cible_precis\" >6. Ne pas d\u00e9finir de public-cible pr\u00e9cis<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#7_Publier_le_meme_contenu_sur_tous_les_reseaux_sociaux\" >7. Publier le m\u00eame contenu sur tous les r\u00e9seaux sociaux<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#8_Ne_pas_analyser_les_performances_de_vos_reseaux\" >8. Ne pas analyser les performances de vos r\u00e9seaux<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#9_Se_limiter_a_un_seul_type_de_contenu\" >9. Se limiter \u00e0 un seul type de contenu<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>1. Ne pas avoir de plan de communication d\u00e9fini<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>De nombreuses entreprises qui font leurs premiers pas dans le domaine des r\u00e9seaux sociaux se contentent de suivre un guide plut\u00f4t que d&#8217;\u00e9laborer un plan de marketing digital adapt\u00e9 aux sp\u00e9cificit\u00e9s de leur business. La premi\u00e8re \u00e9tape est de <strong>d\u00e9terminer votre strat\u00e9gie<\/strong>, vos objectifs, la fr\u00e9quence de vos posts, le ton employ\u00e9, la ligne \u00e9ditoriale&#8230;C&#8217;est la premi\u00e8re chose \u00e0 \u00e9valuer avec lucidit\u00e9 pour vous lancer sur de bonnes bases.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Faire du marketing sur les r\u00e9seaux sociaux sans savoir \u00e0 qui vous vous adressez, comment promouvoir vos messages et quelles \u00e9tapes suivre, est l\u2019\u00e9quivalent de conduire une voiture en ignorant votre destination et combien d\u2019essence il vous reste. C&#8217;est une erreur qui peut r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant tous vos efforts. Que vous le fassiez seul ou avec l\u2019accompagnement d\u2019une agence digitale, <strong>\u00e9tablir un plan pr\u00e9cis de vos probl\u00e9matiques<\/strong> et de vos attentes vis-\u00e0-vis des r\u00e9seaux sociaux est crucial.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>2. Ne pas interagir avec sa communaut\u00e9<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Vos clients ne vous suivent pas sur les r\u00e9seaux sociaux pour entendre en permanence des arguments de vente. Ils veulent plut\u00f4t en savoir plus sur votre entreprise et sur les personnes qui se cachent derri\u00e8re la marque. Si vous consacrez tout votre temps et vos efforts \u00e0 la promotion de vos produits, vous risquez d&#8217;avoir moins d&#8217;interactions avec votre contenu, voire d&#8217;inciter les consommateurs \u00e0 ne plus vous suivre.<\/p>\n<p>Il est aujourd\u2019hui admis que le <strong>marketing de contenu<\/strong> a bien plus d\u2019impact sur les consommateurs que la publicit\u00e9 traditionnelle. Sur les r\u00e9seaux, la communication doit \u00eatre \u00e0 double sens ! Pour obtenir le retour sur investissement et la visibilit\u00e9 n\u00e9cessaires, commencez \u00e0 \u00e9couter et \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ce que votre public cible dit de votre marque ou de vos services. Interagissez avec lui au quotidien pour<strong> cr\u00e9er un lien \u00e0 long terme<\/strong> avec celui-ci.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/invitations-event-lille.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Invitations Event Lille\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/invitations-event-lille.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/invitations-event-lille-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/invitations-event-lille-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/invitations-event-lille-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie sur les r\u00e9seaux sociaux ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence social media<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Brice\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>3. Publier de mani\u00e8re irr\u00e9guli\u00e8re<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/\">Cr\u00e9er une strat\u00e9gie social media efficace<i><\/i><\/a> passe avant tout par un<strong> planning \u00e9ditorial coh\u00e9rent<\/strong>. En observant l\u2019algorithme de chaque plateforme et en regardant attentivement le rythme de publication de concurrents \u00e0 l\u2019engagement d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9tabli, vous pourrez estimer le nombre de publications \u00e0 publier quotidiennement ou hebdomadairement.<\/p>\n<p>Sur les r\u00e9seaux sociaux, la r\u00e9gularit\u00e9 est cl\u00e9 : il est d\u00e9conseill\u00e9 de poster votre contenu \u00e0 un rythme irr\u00e9gulier. Tout comme il est important de ne pas poster trop peu, n\u2019abusez pas non plus en publiant le m\u00eame contenu 3 fois par jour : l\u2019engagement sera tr\u00e8s r\u00e9duit voire nul. <strong>Rythme soutenu et contenu de qualit\u00e9<\/strong>, voil\u00e0 les deux principes \u00e0 retenir imp\u00e9rativement.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>4. \u00catre pr\u00e9sent sur tous les r\u00e9seaux sociaux<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Avez-vous vraiment besoin d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent sur tous les r\u00e9seaux ? Le secteur d&#8217;activit\u00e9 de votre marque, votre public cible et vos objectifs marketing sont les principaux facteurs \u00e0 prendre en compte pour d\u00e9cider sur quel r\u00e9seau social vous devez \u00eatre actif. Il est pr\u00e9f\u00e9rable de perfectionner votre communication sur une ou deux plateformes <strong>en coh\u00e9rence avec votre audience<\/strong> et vos besoins sp\u00e9cifiques. Vous augmentez consid\u00e9rablement vos chances d\u2019avoir des r\u00e9sultats significatifs avec un travail de curation sur des contenus cousus main pour les <strong>r\u00e9seaux sociaux les plus adapt\u00e9s \u00e0 votre domaine d\u2019activit\u00e9<\/strong>.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>5. Ne pas s\u2019int\u00e9resser au fonctionnement de l\u2019algorithme<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le fait que votre public vous suive sur les r\u00e9seaux sociaux ne garantit pas que vos publications apparaissent dans son flux \u00e0 chaque fois. <strong>Les algorithmes d\u00e9terminent les contenus qui seront visibles<\/strong> en haut du fil de chaque utilisateur en fonction de son activit\u00e9, c&#8217;est-\u00e0-dire des \u00e9l\u00e9ments avec lesquels il est susceptible d&#8217;interagir.<\/p>\n<p>Vous ne pouvez pas optimiser vos posts pour les algorithmes des r\u00e9seaux sociaux si vous ne les comprenez pas. Par cons\u00e9quent, il est important de savoir comment fonctionnent chaque plateforme et son algorithme respectif. Certaines questions sont \u00e0 se poser, quel que soit le r\u00e9seau social : En moyenne, combien de r\u00e9actions votre contenu obtient-il ? Quel type de contenu attire le plus l&#8217;attention ? Quel moment de publication est propice \u00e0 l\u2019engagement ?<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>6. Ne pas d\u00e9finir de public-cible pr\u00e9cis<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>En identifiant votre public cible, il sera beaucoup plus simple de cr\u00e9er un message qui lui parlera. Vous souhaitez concentrer vos efforts sur les personnes les plus susceptibles d&#8217;\u00eatre int\u00e9ress\u00e9es par vos produits ou services afin de ne pas d\u00e9penser vos ressources inutilement. En \u00e9tablissant, en amont votre strat\u00e9gie social media, la <em><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-faire-un-persona\/\">persona<i><\/i><\/a> <\/em>\u00e0 laquelle vous vous adressez, vous pourrez \u00e9tablir le ton, le langage que vous souhaitez employer ainsi que<strong> les valeurs que vous souhaitez partager<\/strong> avec votre audience.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>7. Publier le m\u00eame contenu sur tous les r\u00e9seaux sociaux<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si vous voulez \u00eatre performant sur les r\u00e9seaux sociaux, vous devez faire l&#8217;effort de g\u00e9n\u00e9rer un contenu unique pour chaque compte social media. Twitter, Instagram et consorts ayant chacun des algorithmes et des codes diff\u00e9rents, il est vivement conseill\u00e9 de fournir un <strong>contenu distinct pour chaque plateforme <\/strong>sur laquelle vous publiez.<br \/>\nEn publiant le m\u00eame contenu sur tous les r\u00e9seaux, non seulement vous risquez de lasser votre public ou de l&#8217;ennuyer, mais votre approche des r\u00e9seaux sociaux appara\u00eetra comme terne et sans vie.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>8. Ne pas analyser les performances de vos r\u00e9seaux<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Derri\u00e8re votre activit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux se cache une <strong>grande quantit\u00e9 de donn\u00e9es<\/strong> : le temps pass\u00e9 par votre communaut\u00e9 sur chaque post, les publications avec le plus de succ\u00e8s, la baisse d&#8217;interactions un mois plus qu\u2019un autre&#8230;Le fait de ne pas mesurer ces pr\u00e9cieuses informations est une erreur marketing courante mais tr\u00e8s dommageable : Garder un \u0153il sur vos outils d\u2019analyse social media est donc central !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>9. Se limiter \u00e0 un seul type de contenu<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>La principale raison pour laquelle vous devriez varier votre contenu sur les r\u00e9seaux sociaux est que les algorithmes pr\u00e9f\u00e8rent la diversit\u00e9, en particulier le format vid\u00e9o.<\/p>\n<p>Outre les algorithmes, vos abonn\u00e9s seront plus int\u00e9ress\u00e9s par un large \u00e9ventail de contenus. Les affinit\u00e9s varient beaucoup d&#8217;une personne \u00e0 l&#8217;autre. Par exemple, certaines personnes aiment regarder des vid\u00e9os lorsqu&#8217;elles \u00e9tudient un sujet, tandis que d&#8217;autres pr\u00e9f\u00e8reront glaner des informations via un carrousel d\u2019images. Vous pouvez vous adapter aux diff\u00e9rentes attentes de votre public en proposant une <strong>vari\u00e9t\u00e9 de formats qui saura convenir \u00e0 tout le monde<\/strong>.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_2\">NOIISE, une agence social media \u00e0 votre service<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">NOIISE, agence social media, met \u00e0 votre disposition une vari\u00e9t\u00e9 de services adapt\u00e9s<i><\/i><\/a> aux besoins sp\u00e9cifiques de votre entreprise, quelle que soit sa taille ou son secteur d&#8217;activit\u00e9. Qu&#8217;il s&#8217;agisse d&#8217;un accompagnement \u00e0 long terme ou de missions ponctuelles, nous mettons tout en \u0153uvre pour mettre en place une strat\u00e9gie efficace et correspondant \u00e0 vos attentes. NOIISE est votre <strong>partenaire privil\u00e9gi\u00e9 <\/strong>pour acc\u00e9der \u00e0 une <strong>pr\u00e9sence en ligne coh\u00e9rente <\/strong>et \u00e0 un engagement cons\u00e9quent et durable de votre public cible.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c5cfa48d4\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":242279,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[121],"tags":[150,157,149],"class_list":["post-210558","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-social-media","tag-community-management","tag-social-media-content","tag-strategie-social-media"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Identifiez les erreurs \u00e0 \u00e9viter dans votre strat\u00e9gie social media et am\u00e9liorez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux avec l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Identifiez les erreurs \u00e0 \u00e9viter dans votre strat\u00e9gie social media et am\u00e9liorez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux avec l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-23T13:01:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-03-05T15:02:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie - NOIISE","description":"Identifiez les erreurs \u00e0 \u00e9viter dans votre strat\u00e9gie social media et am\u00e9liorez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux avec l'agence NOIISE !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie - NOIISE","og_description":"Identifiez les erreurs \u00e0 \u00e9viter dans votre strat\u00e9gie social media et am\u00e9liorez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux avec l'agence NOIISE !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2023-02-23T13:01:18+00:00","article_modified_time":"2025-03-05T15:02:53+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie","datePublished":"2023-02-23T13:01:18+00:00","dateModified":"2025-03-05T15:02:53+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/"},"wordCount":1919,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png","keywords":["Community management","social media content","Strat\u00e9gie social media"],"articleSection":["Social Media"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/","name":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png","datePublished":"2023-02-23T13:01:18+00:00","dateModified":"2025-03-05T15:02:53+00:00","description":"Identifiez les erreurs \u00e0 \u00e9viter dans votre strat\u00e9gie social media et am\u00e9liorez votre pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux avec l'agence NOIISE !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/erreurs-social-media.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Erreurs Social Media"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/9-erreurs-eviter-strategie-social-media-reussie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Les 9 erreurs \u00e0 \u00e9viter pour une strat\u00e9gie social media r\u00e9ussie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210558","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=210558"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210558\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251682,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/210558\/revisions\/251682"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242279"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=210558"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=210558"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=210558"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}