{"id":216018,"date":"2023-05-12T16:43:00","date_gmt":"2023-05-12T14:43:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=216018"},"modified":"2025-08-07T16:27:18","modified_gmt":"2025-08-07T14:27:18","slug":"seo-black-friday","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/","title":{"rendered":"SEO et Black Friday"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment se positionner en SEO pour le Black Friday 2025 ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">12 mai 2023 &#8211; Oph\u00e9lie Rochart <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 7 ao\u00fbt 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Le Black Friday, le 24 novembre<\/strong>, est une f\u00eate commerciale tr\u00e8s courte (1 journ\u00e9e) qui repr\u00e9sente un temps fort si bien en marketing qu&#8217;en SEO. Il est absolument n\u00e9cessaire de l&#8217;anticipe pour \u00eatre efficace, et pas seulement pour les offres commerciales ! Rendre visible sa boutique en ligne \u00e0 l&#8217;approche de cette f\u00eate est primordial !\u00a0 Nous allons donc voir quelles sont<strong> les \u00e9tapes \u00e0 suivre pour travailler son SEO pour le Black Friday<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Black Friday 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#Comprendre_les_intentions_de_recherche_SEO_sur_le_Black_Friday\" >Comprendre les intentions de recherche SEO sur le Black Friday<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#Publier_le_contenu_SEO_sur_votre_site_4_mois_a_lavance\" >Publier le contenu SEO sur votre site 4 mois \u00e0 l&#8217;avance<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#Penser_a_la_fonctionnalite_%E2%80%9CRetrait_en_magasin%E2%80%9D_pour_convertir_les_recherches_en_achat\" >Penser \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 &#8220;Retrait en magasin&#8221; pour convertir les recherches en achat<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#Lapres_Black_Friday_anticiper_lannee_suivante\" >L&#8217;apr\u00e8s Black Friday, anticiper l&#8217;ann\u00e9e suivante<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#En_conclusion_du_SEO_pour_le_Black_Friday\" >En conclusion du SEO pour le Black Friday :<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221; el_id=&#8221;LIGNE A SUPPRIMER&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comprendre les intentions de recherche SEO sur le Black Friday<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Malgr\u00e9 sa courte pr\u00e9sence dans intentions de recherche dans l&#8217;ann\u00e9e, elle est une p\u00e9riode \u00e0 fort dynamisme commercial. Le pic de recherche se multiplie par 10, la <strong>semaine pr\u00e9c\u00e9dent le Black Friday<\/strong>. Les recherches des internautes commencent m\u00eame d\u00e8s le mois d&#8217;octobre. Beaucoup de clients scrutent les e-commerces dans le mois pr\u00e9c\u00e9dent le Black Friday afin de gagner du temps sur l&#8217;\u00e9ph\u00e9m\u00e9rit\u00e9 des promotions. Il existe une r\u00e9elle anticipation des recherches par les internautes avant cette date. En comparaison \u00e0 No\u00ebl o\u00f9 les intentions de recherche d\u00e9marrent d\u00e8s le mois d&#8217;Octobre (2 \u00e0 3 mois avant la date).<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper visuel-article text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"843\" height=\"254\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pic-recherche-seo-black-friday.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"pic-recherche-seo-black-friday\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pic-recherche-seo-black-friday.jpg 843w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pic-recherche-seo-black-friday-300x90.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/pic-recherche-seo-black-friday-768x231.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 843px) 100vw, 843px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>C&#8217;est pourquoi il est important d&#8217;anticiper au maximum votre pr\u00e9sence dans les moteurs de recherche sur les requ\u00eates suivantes :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>[marque] + black friday<\/strong> (dans le cas o\u00f9 les internautes recherchent les promotions sp\u00e9ciales d&#8217;une marque pour le Black Friday, on parle alors d&#8217;intention de recherche navigationnelle).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-216027 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-3-300x25.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"25\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-3-300x25.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-3.jpg 515w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-216028 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-2-300x22.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"22\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-2-300x22.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-2.jpg 502w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-216029 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-1-300x25.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"25\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-1-300x25.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-1.jpg 512w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li><strong>[produits] + black friday <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-216030 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-4-300x34.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"34\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-4-300x34.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-exemple-4.jpg 547w\" sizes=\"auto, (max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/strong><\/p>\n<p>La recherche a fortement \u00e9volu\u00e9 au fil des ann\u00e9es, en particulier dans la qu\u00eate de nouveaut\u00e9s et de contenus r\u00e9cents. Les recherches sont d\u00e9sormais plus cibl\u00e9es sur les offres annuelles propos\u00e9es par les commer\u00e7ants et les e-commer\u00e7ants. Par cons\u00e9quent, il est important de fournir une page d&#8217;atterrissage qui r\u00e9pond \u00e0 ces demandes des internautes provenant des moteurs de recherche.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous souhaitez \u00e9valuer la <strong>pertinence du SEO dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant de l'agence SEO NOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prenez rendez-vous maintenant !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Clotilde Bernet, Manager SEO\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Publier le contenu SEO sur votre site 4 mois \u00e0 l&#8217;avance<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>L&#8217;objectif n&#8217;est pas de rendre votre page accessible \u00e0 vos clients quatre mois avant le Black Friday, sauf si vous avez une client\u00e8le particuli\u00e8rement pr\u00e9voyante. Au contraire, le but est de cr\u00e9er cette page en amont pour que Google la r\u00e9f\u00e9rence lors des requ\u00eates des internautes effectu\u00e9es au moment des recherches li\u00e9es au Black Friday. Ainsi, votre page sera plus visible et attirera plus de trafic pendant cette p\u00e9riode importante.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le contenu qui sera \u00e0 publier, sera au minimum une page SEO d\u00e9di\u00e9e au Black Friday, avec une balise &lt;title&gt; en coh\u00e9rence avec les mots-cl\u00e9s Black Friday qui cible le mot-cl\u00e9 : [marque] + &#8220;black Friday&#8221;. Si votre offre est suffisante, vous pouvez publier des pages avec contenu texte + offre qui ciblent : [offre\/produit] + &#8220;Black Friday&#8221; . Ainsi ces mots-cl\u00e9s sur votre site sont connus de Google, suffisamment \u00e0 l&#8217;avance pour que ce dernier puisse estimer votre pertinence et, peut-\u00eatre, vous faire appara\u00eetre dans les SERPs sur ces recherches. Quelques semaines avant le 24 novembre, il sera utile de remonter ces pages dans votre arborescence et faire des liens depuis votre page d&#8217;accueil afin de lui envoyer une puissance de trafic SEO qui lui donnera du cr\u00e9dit aux yeux de Google.<br \/>\nVous pouvez aussi obtenir des backlinks vers ces pages pour vous donner de meilleures chances de visibilit\u00e9 et notori\u00e9t\u00e9 par rapport \u00e0 cette f\u00eate commerciale.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Penser \u00e0 la fonctionnalit\u00e9 &#8220;Retrait en magasin&#8221; pour convertir les recherches en achat<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>De tr\u00e8s nombreux consommateurs amorcent des recherches de produits sur le net et se d\u00e9placent en magasin pour voir le produit et proc\u00e9der \u00e0 l&#8217;achat. Il est alors pertinent pour vos potentiels clients, d&#8217;avoir acc\u00e8s \u00e0 une fonctionnalit\u00e9 &#8220;R\u00e9server en magasin&#8221; ou &#8220;Retrait en magasin&#8221; (sans paiement en ligne) sur votre site, tout en s&#8217;assurant que la r\u00e9duction Black Friday soit bien report\u00e9e sur le prix en magasin.<br \/>\nCette fonctionnalit\u00e9 peut repr\u00e9senter un argument pour passer \u00e0 l&#8217;achat s&#8217;il sait qu&#8217;il peut payer en ligne et simplement passer dans votre boutique pour venir le retirer.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>L&#8217;apr\u00e8s Black Friday, anticiper l&#8217;ann\u00e9e suivante<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu col2\"><p><strong>La page que vous avez cr\u00e9\u00e9e pour le Black-Friday ne doit pas \u00eatre supprim\u00e9e !<\/strong> Cela est fortement d\u00e9conseill\u00e9, car vous prenez le risque d&#8217;une erreur 404 pour vos visiteurs et une perte de trafic qui peut \u00eatre \u00e9vit\u00e9e. Il est donc plut\u00f4t conseill\u00e9, de la faire descendre dans votre arborescence, voire ne plus la faire apparaitre sur votre site. Vous ne supprimez pas pour autant, le contenu texte peut \u00eatre gard\u00e9, seulement les offres seront \u00e0 supprimer, et vous pr\u00e9cisez que cette page sera mise \u00e0 jour pour le Black Friday de l&#8217;ann\u00e9e suivante. Pour ne pas donner envie au visiteur de revenir sur Google apr\u00e8s avoir atterri sur votre page, vous pouvez proposer des <strong>liens vers les grandes cat\u00e9gories de votre site<\/strong>. Ainsi vous ne ferez pas de votre page Black Friday une porte de sortie de votre trafic le reste de l&#8217;ann\u00e9e.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu col2\"><p>Pour rester coh\u00e9rent au niveau de l&#8217;URL, nous vous conseillons de ne pas citer d&#8217;ann\u00e9e. En revanche, il vous faudra mettre \u00e0 jour la &lt;title&gt;, la &lt;h1&gt;, la &lt;metadescription&gt; ainsi que le contenu texte chaque ann\u00e9e.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc article-img-legende\"><p>L&#8217;ann\u00e9e suivante, 4 mois \u00e0 l&#8217;avance, vous recommencez le processus propos\u00e9 dans cet article.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>En conclusion du SEO pour le Black Friday :<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc article-img-legende\"><ul>\n<li style=\"text-align: left;\">Le contenu de vos pages SEO pour le Black Friday se pr\u00e9voit d\u00e8s le mois de juillet, leurs propulsions plusieurs semaines avant le 24 novembre.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Vous recyclez donc vos pages (sans changer l&#8217;URL bien s\u00fbr, ou alors redirection 301) d&#8217;une ann\u00e9e \u00e0 l&#8217;autre.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Les balises Title et H1 peuvent \u00eatre chang\u00e9es chaque ann\u00e9e et faire preuve de cr\u00e9ativit\u00e9 dans votre metadescription pour la rendre attractive dans les r\u00e9sultats de recherche et am\u00e9liorer le taux de clic !<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les services de<\/strong><br \/>\n<strong>NOIISE en r\u00e9f\u00e9rencement naturel ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/seo\/\">D\u00e9couvrez notre agence SEO !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c5930a8d2\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":45,"featured_media":239241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[33],"tags":[259],"class_list":["post-216018","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-seo","tag-strategie-seo"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment travailler son SEO pour le Black Friday 2025 ?<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Boostez vos ventes pour le Black Friday gr\u00e2ce au SEO : optimisez votre contenu, am\u00e9liorez votre visibilit\u00e9 et attirez plus de trafic qualifi\u00e9\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment travailler son SEO pour le Black Friday 2025 ?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Boostez vos ventes pour le Black Friday gr\u00e2ce au SEO : optimisez votre contenu, am\u00e9liorez votre visibilit\u00e9 et attirez plus de trafic qualifi\u00e9\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-12T14:43:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-08-07T14:27:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Oph\u00e9lie Rochart\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment travailler son SEO pour le Black Friday 2025 ?","description":"Boostez vos ventes pour le Black Friday gr\u00e2ce au SEO : optimisez votre contenu, am\u00e9liorez votre visibilit\u00e9 et attirez plus de trafic qualifi\u00e9","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment travailler son SEO pour le Black Friday 2025 ?","og_description":"Boostez vos ventes pour le Black Friday gr\u00e2ce au SEO : optimisez votre contenu, am\u00e9liorez votre visibilit\u00e9 et attirez plus de trafic qualifi\u00e9","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2023-05-12T14:43:00+00:00","article_modified_time":"2025-08-07T14:27:18+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Oph\u00e9lie Rochart","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/"},"author":{"name":"Oph\u00e9lie Rochart","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/e0ec89e281ecb0a99420205150437930"},"headline":"SEO et Black Friday","datePublished":"2023-05-12T14:43:00+00:00","dateModified":"2025-08-07T14:27:18+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/"},"wordCount":1449,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","keywords":["strategie SEO"],"articleSection":["SEO"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/","name":"Comment travailler son SEO pour le Black Friday 2025 ?","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","datePublished":"2023-05-12T14:43:00+00:00","dateModified":"2025-08-07T14:27:18+00:00","description":"Boostez vos ventes pour le Black Friday gr\u00e2ce au SEO : optimisez votre contenu, am\u00e9liorez votre visibilit\u00e9 et attirez plus de trafic qualifi\u00e9","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Black Friday 1"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/seo-black-friday\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Blog SEO","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"SEO et Black Friday"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/e0ec89e281ecb0a99420205150437930","name":"Oph\u00e9lie Rochart","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8c51e83f8b6fa7d0066ea57aef299d7d19f717a6ebf1cbf326bdde22f06be977?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/8c51e83f8b6fa7d0066ea57aef299d7d19f717a6ebf1cbf326bdde22f06be977?s=96&d=mm&r=g","caption":"Oph\u00e9lie Rochart"},"description":"Consultante au sein de l'agence SEO de Lille, je suis responsable d'une vingtaine de clients dans diff\u00e9rentes th\u00e9matiques (\u00e9comobilit\u00e9, divertissement, animaux, ect.). Mon travail quotidien consiste \u00e0 am\u00e9liorer la visibilit\u00e9 du site de mes clients sur les moteurs de recherche (r\u00e9sultats naturels de Google). Je r\u00e9alise et mets en place des strat\u00e9gies s\u00e9mantiques en ad\u00e9quation avec les objectifs de mes clients et les internautes.","sameAs":["https:\/\/www.noiise.com\/seo\/","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ophlie-rochart-683425107\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/ophelie-rochart\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216018","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/45"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=216018"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":267187,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/216018\/revisions\/267187"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/239241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=216018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=216018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=216018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}