{"id":218707,"date":"2023-06-29T11:38:04","date_gmt":"2023-06-29T09:38:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=218707"},"modified":"2024-04-26T15:54:57","modified_gmt":"2024-04-26T13:54:57","slug":"rediger-mentions-legales-site-web","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/","title":{"rendered":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site internet<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">29 juin 2023 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 26 avril 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(2, 191, 117, .1); color: rgba(2, 191, 117); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Cr\u00e9ation site internet<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Si vous poss\u00e9dez ou envisagez de cr\u00e9er un site internet, qu&#8217;il s&#8217;agisse d&#8217;un blog personnel, d&#8217;une vitrine pour votre auto-entrepreneur ou d&#8217;un site de e-commerce, vous avez sans doute entendu parler des mentions l\u00e9gales. Pourquoi sont-elles n\u00e9cessaires et que doivent-elles comporter exactement ? Sont-elles obligatoires ? Quels sont les risques en cas d&#8217;infraction ? L&#8217;<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/creation-site-internet\/\">agence de cr\u00e9ation de site<i><\/i><\/a> NOIISE vous guide et vous conseille pour r\u00e9diger les mentions l\u00e9gales de votre site.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Mentionslegales\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Quelles_sont_les_mentions_legales_dun_site_web\" >Quelles sont les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#A_quoi_servent_les_mentions_legales_dun_site_web\" >A quoi servent les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Les_mentions_legales_dun_site_web_sont-elles_obligatoires\" >Les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web sont-elles obligatoires ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Les_mentions_legales_pour_les_personnes_physiques\" >Les mentions l\u00e9gales pour les personnes physiques<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Lidentification_du_professionnel\" >L&#8217;identification du professionnel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Conditions_generales_de_vente_CGV\" >Conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV)<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Propriete_intellectuelle\" >Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Utilisation_des_donnees_personnelles_et_a_la_gestion_des_cookies\" >Utilisation des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 la gestion des cookies<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Les_mentions_legales_pour_les_personnes_morales_societes\" >Les mentions l\u00e9gales pour les personnes morales (soci\u00e9t\u00e9s)<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Lidentification_de_la_societe\" >L&#8217;identification de la soci\u00e9t\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Conditions_generales_de_vente_CGV-2\" >Conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV)<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Propriete_intellectuelle-2\" >Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Utilisation_des_donnees_personnelles_et_a_la_gestion_des_cookies-2\" >Utilisation des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 la gestion des cookies<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Les_mentions_legales_pour_un_site_web_personnel\" >Les mentions l\u00e9gales pour un site web personnel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Ou_placer_les_mentions_legales_dun_site_web\" >O\u00f9 placer les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-16\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#Les_differences_entre_les_CGV_et_les_mentions_legales\" >Les diff\u00e9rences entre les CGV et les mentions l\u00e9gales<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Quelles sont les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Dans leur forme la plus simple, les mentions l\u00e9gales sont un ensemble d&#8217;informations que chaque site internet doit faire figurer, en vertu de la Loi <a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/loda\/article_lc\/LEGIARTI000044067469\">n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&#8217;\u00e9conomie num\u00e9rique (LCEN)<i><\/i><\/a>. Elles comprennent notamment les informations relatives \u00e0 l&#8217;\u00e9diteur du site, l&#8217;h\u00e9bergeur, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, le directeur de la publication.<\/p>\n<p>Selon que le site soit g\u00e9r\u00e9 par une personne physique ou une personne morale (entreprise, association&#8230;), les informations \u00e0 fournir varieront. Pour une personne morale, il faudra mentionner la d\u00e9nomination sociale, la forme juridique, le montant du capital social, l&#8217;adresse du si\u00e8ge social, le num\u00e9ro unique d&#8217;identification (num\u00e9ro SIREN), le num\u00e9ro d&#8217;immatriculation au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s (RCS) ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers, et le num\u00e9ro de TVA intracommunautaire. Pour une personne physique, il faudra indiquer son nom et son pr\u00e9nom, son domicile et son num\u00e9ro d&#8217;immatriculation au RCS ou au r\u00e9pertoire des m\u00e9tiers.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>A quoi servent les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les mentions l\u00e9gales servent \u00e0 identifier clairement qui est responsable du contenu du site internet. Elles permettent d&#8217;\u00e9tablir un lien de confiance entre l&#8217;\u00e9diteur du site et ses utilisateurs, en fournissant des informations transparentes sur l&#8217;identit\u00e9 et la localisation de l&#8217;\u00e9diteur.<\/p>\n<p>Les mentions l\u00e9gales ont \u00e9galement un r\u00f4le protecteur. Elles pr\u00e9cisent les conditions g\u00e9n\u00e9rales d&#8217;utilisation du site et d\u00e9finissent les r\u00e8gles en mati\u00e8re de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Elles peuvent \u00e9galement contenir une politique de confidentialit\u00e9, qui informe les utilisateurs sur le traitement de leurs donn\u00e9es personnelles en conformit\u00e9 avec la loi Informatique et Libert\u00e9s et le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (RGPD).<\/p>\n<p>Enfin, les mentions l\u00e9gales sont obligatoires pour tous les sites internet, qu&#8217;ils soient professionnels ou personnels. Le non-respect de cette obligation peut entra\u00eener une amende pour le responsable du site. Ainsi, au m\u00eame titre que la r\u00e9daction des contenus, le webdesign ou la <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/comment-creer-arborescence-site-web\/\">cr\u00e9ation de l&#8217;arborescence<i><\/i><\/a>, la r\u00e9daction des mentions l\u00e9gales doit \u00eatre pr\u00e9vue dans votre projet de cr\u00e9ation ou de refonte de site.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web sont-elles obligatoires ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Oui, les mentions l\u00e9gales sont obligatoires pour tous les sites internet, conform\u00e9ment \u00e0 l&#8217;article 6 de la Loi pour la Confiance dans l&#8217;\u00c9conomie Num\u00e9rique. Le non-respect de cette obligation est passible d&#8217;une amende pouvant atteindre 75 000 euros pour une personne physique et 375 000 euros pour une personne morale.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de ces aspects r\u00e9glementaires, gardons \u00e0 l&#8217;esprit que la r\u00e9daction des mentions l\u00e9gales doit \u00eatre effectu\u00e9e avec soin. Il ne s&#8217;agit pas simplement de respecter la loi, mais aussi de construire une relation de confiance avec vos utilisateurs. C&#8217;est pourquoi il est recommand\u00e9 de faire appel \u00e0 un professionnel du droit pour vous aider \u00e0 r\u00e9diger vos mentions l\u00e9gales.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de la cr\u00e9ation de site dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a style=\"color: #fff;\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\">agence web\u202f<\/a> NOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-guillaume-valettepng.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Guillaume Valettepng\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-guillaume-valettepng.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-guillaume-valettepng-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/cta-break-bg-guillaume-valettepng-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les mentions l\u00e9gales pour les personnes physiques<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si vous \u00eates une personne physique, c&#8217;est-\u00e0-dire un individu agissant en son nom propre et non au nom d&#8217;une entreprise, les mentions l\u00e9gales de votre site web doivent inclure :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span class=\"txt_MAJ\"><strong>L&#8217;identification du professionnel<\/strong><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>Identit\u00e9 de l&#8217;entreprise : votre nom, pr\u00e9nom et adresse. Si vous \u00eates entrepreneur individuel (y compris, micro-entrepreneur), vos nom et pr\u00e9nom sont accompagn\u00e9s de la mention entrepreneur individuel.<\/li>\n<li>Responsable de la publication : nom du directeur de publication des contenus \u00e9ditoriaux<\/li>\n<li>Mail et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour contacter votre entreprise<\/li>\n<li>Identit\u00e9 de\u00a0<span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61596\" data-original-title=\"Entreprise en charge de stocker sur ses serveurs les donn\u00e9es du site internet\">l&#8217;h\u00e9bergeur <span class=\"fr-sr-only\" data-test=\"titleContentForDefinition\">: int\u00e9grer les informations li\u00e9es \u00e0 l&#8217;entreprise en charge de stocker sur ses serveurs les donn\u00e9es du site internet<\/span><\/span> du site comme le nom, la d\u00e9nomination sociale, la raison sociale, l&#8217;adresse et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone.<\/li>\n<\/ul>\n<p>D&#8217;autres informations suppl\u00e9mentaires sont obligatoires, en fonction des activit\u00e9s et des structures sociales (site e-commerce, site d&#8217;information, activit\u00e9 commerciale&#8230;)<\/p>\n<ul>\n<li>Num\u00e9ro d&#8217;immatriculation\u00a0au\u00a0<abbr class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" data-toggle=\"tooltip\" data-sigle=\"R24403\" data-original-title=\"RCS\u00a0:\u00a0Registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s\"><a href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F35934\">RCS<i><\/i><\/a> (<span class=\"fr-sr-only\">Registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s) pour les entreprises assujetties aux formalit\u00e9s du Registre du Commerce et des Soci\u00e9t\u00e9s ou au R\u00e9pertoire des M\u00e9tiers<\/span><\/abbr><\/li>\n<li><a title=\"Num\u00e9ro d'identification \u00e0 la TVA - Nouvelle fen\u00eatre\" href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F23570\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Num\u00e9ro d&#8217;identification \u00e0 la TVA<i><\/i><\/a> ou num\u00e9ro individuel d&#8217;identification fiscale si vous exercez une activit\u00e9 commerciale<\/li>\n<li>Si vous exercez une\u00a0<a title=\"activit\u00e9 r\u00e9glement\u00e9e - Nouvelle fen\u00eatre\" href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F36070\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">activit\u00e9 r\u00e9glement\u00e9e<i><\/i><\/a>\u00a0et soumise \u00e0 autorisation (pharmacie ou d\u00e9bit de boissons, par exemple) : nom et adresse de l&#8217;autorit\u00e9 qui a d\u00e9livr\u00e9 l&#8217;autorisation.<\/li>\n<li>Si vous exercez une activit\u00e9 soumise \u00e0 un r\u00e9gime d&#8217;autorisation : nom et adresse de l\u2019autorit\u00e9 ayant accord\u00e9 l\u2019autorisation d\u2019exercer<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV)<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Pour les sites exploit\u00e9s \u00e0 des fins commerciales, les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV) sont obligatoires. Elles font souvent l&#8217;objet d&#8217;une page d\u00e9di\u00e9e. Les CGV encadrent les relations commerciales afin de r\u00e9duire les risques de litige entre le vendeur et l&#8217;acheteur. Elles sont obligatoires pour les clients particuliers, et facultatives pour les clients professionnels.<\/p>\n<p data-test=\"contenu-texte\">Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente doivent contenir les\u00a0<strong>informations\u00a0<\/strong>suivantes\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Caract\u00e9ristiques essentielles des biens et\/ou services<\/li>\n<li>Prix\u00a0<abbr class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" data-toggle=\"tooltip\" data-sigle=\"R24408\" data-original-title=\"TTC\u00a0:\u00a0Toutes taxes comprises\">TTC <span class=\"fr-sr-only\">: Toutes taxes comprises<\/span><\/abbr>\u00a0en euros<\/li>\n<li>Frais, date et modalit\u00e9s de livraison<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s d&#8217;ex\u00e9cution du contrat<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s de paiement\u00a0: modes de paiement autoris\u00e9s et question du retard de paiement.<\/li>\n<li>Droit de r\u00e9tractation\u00a0: d\u00e9lai et conditions pour annuler et renvoyer la commande.<\/li>\n<li><span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61647\" data-original-title=\"Garantie contre tous les d\u00e9fauts de fabrication lors de l'achat ou de la livraison d'un produit\">Garantie l\u00e9gale de conformit\u00e9\u00a0<\/span>et\u00a0<span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61639\" data-original-title=\"Garantie contre un d\u00e9faut rendant la chose impropre \u00e0 l'usage auquel elle est destin\u00e9e, ou qui diminue tellement cet usage que l'acqu\u00e9reur ne l'aurait pas achet\u00e9e ou l'aurait achet\u00e9e \u00e0 moindre prix s'il en avait eu connaissance\">garantie des vices cach\u00e9s<\/span><\/li>\n<li>Garantie commerciale et service apr\u00e8s vente\u00a0: co\u00fbt de la communication \u00e0 distance<\/li>\n<li>Dur\u00e9e du contrat et conditions de r\u00e9siliation, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Caution ou garantie \u00e0 fournir par le client, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Dur\u00e9e minimale des obligations contractuelles du client, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Existence d&#8217;un code de conduite applicable au contrat, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s de r\u00e8glement des litiges\u00a0: tribunal comp\u00e9tent et possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 un m\u00e9diateur<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Lorsque vous cr\u00e9ez du contenu pour votre site web, que ce soit du texte, des images, des vid\u00e9os, ou autre, ce contenu est automatiquement prot\u00e9g\u00e9 par les lois sur la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Par cons\u00e9quent, dans vos mentions l\u00e9gales, vous devriez clairement indiquer que vous \u00eates le propri\u00e9taire du contenu de votre site web, sauf indication contraire.<\/p>\n<p>De plus, il est important de pr\u00e9ciser que toute reproduction, distribution, modification, ou toute autre forme d&#8217;exploitation de ce contenu, sans votre autorisation explicite, constitue une violation des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et est donc ill\u00e9gale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Utilisation des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 la gestion des cookies<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Avec l&#8217;av\u00e8nement du R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es (RGPD) en Europe, et d&#8217;autres r\u00e9glementations similaires \u00e0 travers le monde, il est devenu crucial pour les propri\u00e9taires de sites web de respecter des normes strictes en mati\u00e8re de collecte, de stockage et d&#8217;utilisation des donn\u00e9es personnelles.<\/p>\n<p>Si vous collectez des donn\u00e9es personnelles sur votre site web (par exemple, des adresses e-mail pour une newsletter, des noms pour les commentaires, etc.), vous devez informer les visiteurs de la mani\u00e8re dont vous utilisez ces donn\u00e9es. Cela comprend la nature des donn\u00e9es collect\u00e9es, la finalit\u00e9 de leur collecte, leur dur\u00e9e de conservation, et si elles sont partag\u00e9es avec des tiers.<\/p>\n<p>Concernant les cookies, qui sont de petits fichiers plac\u00e9s sur l&#8217;ordinateur de l&#8217;utilisateur pour suivre ses activit\u00e9s sur le site, vous devez \u00e9galement indiquer dans vos mentions l\u00e9gales si vous les utilisez, comment vous les utilisez et comment les utilisateurs peuvent les contr\u00f4ler. En particulier, vous devez obtenir le consentement explicite de l&#8217;utilisateur avant de placer des cookies non essentiels sur son appareil.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Template-mentions-legales-site-professionnel.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez un mod\u00e8le de mentions l\u00e9gales !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les mentions l\u00e9gales pour les personnes morales (soci\u00e9t\u00e9s)<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si vous repr\u00e9sentez une entreprise, une soci\u00e9t\u00e9, les mentions l\u00e9gales de votre site web doivent inclure :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span class=\"txt_MAJ\"><strong>L&#8217;identification de la soci\u00e9t\u00e9<\/strong><\/span><\/h3>\n<ul>\n<li>Identit\u00e9 de l&#8217;entreprise : d\u00e9nomination sociale, forme juridique, adresse du si\u00e8ge social et montant du capital social<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F35934\">Num\u00e9ro d&#8217;immatriculation<i><\/i><\/a> au RCS et\/ou num\u00e9ro <a href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F32135\">SIREN\u00a0<i><\/i><\/a><\/li>\n<li>Responsable de la publication : nom du directeur de publication des contenus \u00e9ditoriaux<\/li>\n<li>Mail et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone pour contacter votre entreprise<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F23570\">Num\u00e9ro d&#8217;identification \u00e0 la TVA<i><\/i><\/a><\/li>\n<li>Identit\u00e9 de\u00a0<span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61596\" data-original-title=\"Entreprise en charge de stocker sur ses serveurs les donn\u00e9es du site internet\">l&#8217;h\u00e9bergeur <span class=\"fr-sr-only\" data-test=\"titleContentForDefinition\">: nom ou d\u00e9nomination sociale, adresse et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone<\/span><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>D&#8217;autres informations suppl\u00e9mentaires sont obligatoires, en fonction des activit\u00e9s et des structures sociales (site e-commerce, site d&#8217;information, activit\u00e9 commerciale&#8230;)<\/p>\n<ul>\n<li>Si vous exercez une\u00a0<a title=\"activit\u00e9 r\u00e9glement\u00e9e - Nouvelle fen\u00eatre\" href=\"https:\/\/entreprendre.service-public.fr\/vosdroits\/F36070\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">activit\u00e9 r\u00e9glement\u00e9e<i><\/i><\/a>\u00a0et soumise \u00e0 autorisation (pharmacie ou d\u00e9bit de boissons, par exemple) : nom et adresse de l&#8217;autorit\u00e9 qui a d\u00e9livr\u00e9 l&#8217;autorisation.<\/li>\n<li>Si vous exercez une activit\u00e9 soumise \u00e0 un r\u00e9gime d&#8217;autorisation : nom et adresse de l\u2019autorit\u00e9 ayant accord\u00e9 l\u2019autorisation d\u2019exercer<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV)<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Pour les sites exploit\u00e9s \u00e0 des fins commerciales, les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente (CGV) sont obligatoires. Elles font souvent l&#8217;objet d&#8217;une page d\u00e9di\u00e9e. Les CGV encadrent les relations commerciales afin de r\u00e9duire les risques de litige entre le vendeur et l&#8217;acheteur. Elles sont obligatoires pour les clients particuliers, et facultatives pour les clients professionnels.<\/p>\n<p data-test=\"contenu-texte\">Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente doivent contenir les\u00a0<strong>informations\u00a0<\/strong>suivantes\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Caract\u00e9ristiques essentielles des biens et\/ou services<\/li>\n<li>Prix\u00a0<abbr class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" data-toggle=\"tooltip\" data-sigle=\"R24408\" data-original-title=\"TTC\u00a0:\u00a0Toutes taxes comprises\">TTC <span class=\"fr-sr-only\">: Toutes taxes comprises<\/span><\/abbr>\u00a0en euros<\/li>\n<li>Frais, date et modalit\u00e9s de livraison<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s d&#8217;ex\u00e9cution du contrat<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s de paiement\u00a0: modes de paiement autoris\u00e9s et question du retard de paiement.<\/li>\n<li>Droit de r\u00e9tractation\u00a0: d\u00e9lai et conditions pour annuler et renvoyer la commande.<\/li>\n<li><span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61647\" data-original-title=\"Garantie contre tous les d\u00e9fauts de fabrication lors de l'achat ou de la livraison d'un produit\">Garantie l\u00e9gale de conformit\u00e9\u00a0<\/span>et\u00a0<span class=\"tool-tip\" tabindex=\"0\" title=\"\" data-toggle=\"tooltip\" data-definition=\"R61639\" data-original-title=\"Garantie contre un d\u00e9faut rendant la chose impropre \u00e0 l'usage auquel elle est destin\u00e9e, ou qui diminue tellement cet usage que l'acqu\u00e9reur ne l'aurait pas achet\u00e9e ou l'aurait achet\u00e9e \u00e0 moindre prix s'il en avait eu connaissance\">garantie des vices cach\u00e9s<\/span><\/li>\n<li>Garantie commerciale et service apr\u00e8s vente\u00a0: co\u00fbt de la communication \u00e0 distance<\/li>\n<li>Dur\u00e9e du contrat et conditions de r\u00e9siliation, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Caution ou garantie \u00e0 fournir par le client, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Dur\u00e9e minimale des obligations contractuelles du client, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Existence d&#8217;un code de conduite applicable au contrat, s&#8217;il y a lieu<\/li>\n<li>Modalit\u00e9s de r\u00e8glement des litiges\u00a0: tribunal comp\u00e9tent et possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 un m\u00e9diateur<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Lorsque vous cr\u00e9ez du contenu pour votre site web, que ce soit du texte, des images, des vid\u00e9os, ou autre, ce contenu est automatiquement prot\u00e9g\u00e9 par les lois sur la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Par cons\u00e9quent, dans vos mentions l\u00e9gales, vous devriez clairement indiquer que vous \u00eates le propri\u00e9taire du contenu de votre site web, sauf indication contraire.<\/p>\n<p>De plus, il est important de pr\u00e9ciser que toute reproduction, distribution, modification, ou toute autre forme d&#8217;exploitation de ce contenu, sans votre autorisation explicite, constitue une violation des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et est donc ill\u00e9gale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong><span class=\"txt_MAJ\">Utilisation des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 la gestion des cookies<\/span><\/strong><\/h3>\n<p>Avec l&#8217;av\u00e8nement du R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es (RGPD) en Europe, et d&#8217;autres r\u00e9glementations similaires \u00e0 travers le monde, il est devenu crucial pour les propri\u00e9taires de sites web de respecter des normes strictes en mati\u00e8re de collecte, de stockage et d&#8217;utilisation des donn\u00e9es personnelles.<\/p>\n<p>Si vous collectez des donn\u00e9es personnelles sur votre site web (par exemple, des adresses e-mail pour une newsletter, des noms pour les commentaires, etc.), vous devez informer les visiteurs de la mani\u00e8re dont vous utilisez ces donn\u00e9es. Cela comprend la nature des donn\u00e9es collect\u00e9es, la finalit\u00e9 de leur collecte, leur dur\u00e9e de conservation, et si elles sont partag\u00e9es avec des tiers.<\/p>\n<p>Concernant les cookies, qui sont de petits fichiers plac\u00e9s sur l&#8217;ordinateur de l&#8217;utilisateur pour suivre ses activit\u00e9s sur le site, vous devez \u00e9galement indiquer dans vos mentions l\u00e9gales si vous les utilisez, comment vous les utilisez et comment les utilisateurs peuvent les contr\u00f4ler. En particulier, vous devez obtenir le consentement explicite de l&#8217;utilisateur avant de placer des cookies non essentiels sur son appareil.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Template-mentions-legales-site-dune-entreprise.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez un mod\u00e8le de mentions l\u00e9gales !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les mentions l\u00e9gales pour un site web personnel<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Si vous g\u00e9rez un site web personnel, les mentions l\u00e9gales de votre site web sont diff\u00e9rentes. Contrairement aux \u00e9diteurs de sites professionnels, un cr\u00e9ateur de site personnel n&#8217;a pas d&#8217;obligation de r\u00e9v\u00e9ler son identit\u00e9 en ligne. L&#8217;identification du propri\u00e9taire et du gestionnaire sera alors communiqu\u00e9e \u00e0 l&#8217;h\u00e9bergeur web. Evidemment, ce dernier devra \u00eatre connu et apparaitre clairement dans les mentions l\u00e9gales du site : nom, d\u00e9nomination ou raison sociale, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et mail. L&#8217;identit\u00e9 du propri\u00e9taire\/gestionnaire du site sera fournie par l&#8217;h\u00e9bergeur web en cas de proc\u00e9dure judiciaire.<\/p>\n<p>Cependant, il est tout \u00e0 fait possible de faire apparaitre son identit\u00e9 dans les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site internet.<\/p>\n<ul>\n<li>Nom et pr\u00e9nom<\/li>\n<li>Adresse<\/li>\n<li>Email et\/ou num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone<\/li>\n<li>Identit\u00e9 de l&#8217;h\u00e9bergement web<\/li>\n<\/ul>\n<p>S&#8217;il peut garder l&#8217;anonymat, le gestionnaire d&#8217;un site personnel est soumis aux m\u00eames obligations li\u00e9es \u00e0 l&#8217;utilisation des cookies et le traitement des donn\u00e9es personnelles.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Template-mentions-legales-site-dun-site-personnel.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">T\u00e9l\u00e9chargez un mod\u00e8le de mentions l\u00e9gales !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>O\u00f9 placer les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Ces informations, appel\u00e9es &#8220;mentions l\u00e9gales&#8221;, doivent \u00eatre plac\u00e9es \u00e0 un endroit pr\u00e9cis pour assurer une transparence totale. Mais o\u00f9 exactement devez-vous placer ces mentions l\u00e9gales sur votre site web ? C&#8217;est ce que nous allons d\u00e9couvrir dans cet article.<\/p>\n<p>Il est conseill\u00e9 de cr\u00e9er une page d\u00e9di\u00e9e aux mentions l\u00e9gales, qui peut \u00eatre accessible via un lien dans le pied de page (footer) ou dans le menu. Cette page contiendra toutes les informations l\u00e9gales requises. Assurez-vous que le lien vers cette page est clairement indiqu\u00e9 pour que les visiteurs puissent le trouver facilement. L&#8217;emplacement le plus courant pour les mentions l\u00e9gales est le footer car c&#8217;est un espace qui est g\u00e9n\u00e9ralement utilis\u00e9 pour afficher des informations l\u00e9gales, des liens vers des pages importantes et des coordonn\u00e9es. Placer vos mentions l\u00e9gales dans le footer garantit qu&#8217;elles sont accessibles \u00e0 partir de n&#8217;importe quelle page de votre site, ce qui est essentiel pour respecter les obligations l\u00e9gales.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article bg_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les diff\u00e9rences entre les CGV et les mentions l\u00e9gales<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Les mentions l\u00e9gales et les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente (CGV) sont deux \u00e9l\u00e9ments distincts et obligatoires d&#8217;un site internet commercial.<\/p>\n<p>Les <strong>mentions l\u00e9gales<\/strong> donnent des informations sur l&#8217;\u00e9diteur du site web (personne physique ou morale), l&#8217;h\u00e9bergeur du site et \u00e9ventuellement le responsable de la r\u00e9daction. Elles ont pour but d&#8217;identifier les personnes impliqu\u00e9es dans la cr\u00e9ation et la maintenance du site. Elles sont obligatoires pour tous les sites internet, qu&#8217;ils soient commerciaux ou non. Les <strong>Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente<\/strong>, en revanche, ne concernent que les sites e-commerce ou ceux qui proposent des services payants. Elles d\u00e9crivent les termes et conditions sous lesquels l&#8217;entreprise fournit ses produits ou services \u00e0 ses clients. Les CGV contiennent des informations sur les prix, le processus de commande, le paiement, la livraison, le droit de r\u00e9tractation, etc. Elles servent \u00e0 encadrer la relation contractuelle entre le vendeur et l&#8217;acheteur.<\/p>\n<p>En r\u00e9sum\u00e9, les mentions l\u00e9gales sont obligatoires pour tous les sites internet, tandis que les CGV ne sont n\u00e9cessaires que pour les sites qui vendent des produits ou des services.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Les mod\u00e8les et les listes ci-dessous sont simplifi\u00e9s et ne traitent pas de tous les aspects possibles et toutes les sp\u00e9cificit\u00e9s. Ces contenus devront \u00eatre adapt\u00e9s en fonction de la nature de votre site web, de la juridiction dans laquelle vous op\u00e9rez, et de toute autre particularit\u00e9 de votre situation. Les services d&#8217;un professionnel du droit peuvent \u00eatre n\u00e9cessaires pour garantir la conformit\u00e9 de vos mentions l\u00e9gales.<\/p>\n<p>R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales pour votre site web peut sembler complexe, surtout lorsqu&#8217;il s&#8217;agit de sujets tels que la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et la protection des donn\u00e9es. Cependant, c&#8217;est une \u00e9tape incontournable pour respecter la loi et instaurer une relation de confiance avec vos utilisateurs. N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 vous faire accompagner par un professionnel pour vous assurer que vos mentions l\u00e9gales sont conformes et compl\u00e8tes lors de la cr\u00e9ation ou d&#8217;une refonte de site.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0b759b7eb8\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":237032,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[35],"tags":[99,98,147,100],"class_list":["post-218707","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-creation-site-internet","tag-conception-prestashop","tag-conception-wordpress","tag-creation-woocommerce","tag-refonte-site-web"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#039;un site web - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Suivez le guide de NOIISE, agence experte en cr\u00e9ation de site, pour tout savoir sur les mentions l\u00e9gales d&#039;un site web !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#039;un site web - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Suivez le guide de NOIISE, agence experte en cr\u00e9ation de site, pour tout savoir sur les mentions l\u00e9gales d&#039;un site web !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-29T09:38:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-26T13:54:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d'un site web - NOIISE","description":"Suivez le guide de NOIISE, agence experte en cr\u00e9ation de site, pour tout savoir sur les mentions l\u00e9gales d'un site web !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d'un site web - NOIISE","og_description":"Suivez le guide de NOIISE, agence experte en cr\u00e9ation de site, pour tout savoir sur les mentions l\u00e9gales d'un site web !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2023-06-29T09:38:04+00:00","article_modified_time":"2024-04-26T13:54:57+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web","datePublished":"2023-06-29T09:38:04+00:00","dateModified":"2024-04-26T13:54:57+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/"},"wordCount":3472,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png","keywords":["Conception Prestashop","Conception Wordpress","Cr\u00e9ation Woocommerce","Refonte de site"],"articleSection":["Cr\u00e9ation site internet"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/","name":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d'un site web - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png","datePublished":"2023-06-29T09:38:04+00:00","dateModified":"2024-04-26T13:54:57+00:00","description":"Suivez le guide de NOIISE, agence experte en cr\u00e9ation de site, pour tout savoir sur les mentions l\u00e9gales d'un site web !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/mentionslegales.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Mentionslegales"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/rediger-mentions-legales-site-web\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Cr\u00e9ation site internet","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/creation-site-internet\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"R\u00e9diger les mentions l\u00e9gales d&#8217;un site web"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218707","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=218707"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218707\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":237033,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/218707\/revisions\/237033"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/237032"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=218707"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=218707"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=218707"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}