{"id":2241,"date":"2022-01-24T08:59:33","date_gmt":"2022-01-24T07:59:33","guid":{"rendered":"https:\/\/noiise.matiere-1ere.fr\/?p=2241"},"modified":"2024-08-20T16:39:43","modified_gmt":"2024-08-20T14:39:43","slug":"blog-entreprise-avenement-creation-contenu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/","title":{"rendered":"Blog d&#8217;entreprise : l&#8217;av\u00e8nement du &#8220;pr\u00eate-plume&#8221; en cr\u00e9ation de contenu"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Blog d&#8217;entreprise : l&#8217;av\u00e8nement du &#8220;pr\u00eate-plume&#8221; en cr\u00e9ation de contenu<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">24 janvier 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 20 ao\u00fbt 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Devant l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019avoir son blog, les entreprises franchissent le pas n\u00e9gligeant souvent les contraintes\u00a0: comment nourrir un outil de communication contraignant et particuli\u00e8rement vorace en temps\u00a0? Quel avenir pour le corporate blogging entre externalisation et formation interne\u00a0?<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"image-single-wrapper visuel-article text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Blog Entreprise\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Pourquoi_creer_un_blog_dentreprise\" >Pourquoi cr\u00e9er un blog d&#8217;entreprise ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Quelles_sont_les_contraintes_dun_blog_dentreprise\" >Quelles sont les contraintes d&#8217;un blog d&#8217;entreprise ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#1_Contrainte_%E2%80%9CTechnologie%E2%80%9D\" >1. Contrainte &#8220;Technologie&#8221;<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#2_Contrainte_%E2%80%9CTemps%E2%80%9D\" >2. Contrainte &#8220;Temps&#8221;<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#3_Contrainte_%E2%80%9CEcriture%E2%80%9D\" >3. Contrainte &#8220;Ecriture&#8221;<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#4_Contrainte_%E2%80%9CPouvoir%E2%80%9D\" >4. Contrainte &#8220;Pouvoir&#8221;<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Les_differentes_etapes_de_la_mise_en_place_dun_blog_dentreprise\" >Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la mise en place d&#8217;un blog d&#8217;entreprise<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Soigner_la_communication_interne\" >Soigner la communication interne<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Identifier_les_circuits_de_linformation\" >Identifier les circuits de l&#8217;information<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Choisir_une_alternative_multimedia\" >Choisir une alternative multimedia<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Former_a_lecriture\" >Former \u00e0 l&#8217;\u00e9criture<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#Former_a_la_recherche_dinformation_20\" >Former \u00e0 la recherche d&#8217;information 2.0<\/a><\/li><\/ul><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2><span class=\"titre_2\">Pourquoi cr\u00e9er un blog d&#8217;entreprise ?<\/span><\/h2>\n<p><span class=\"blog_titre_2\">Les entreprises reconnaissent aujourd\u2019hui l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019avoir un blog.<\/span><\/p>\n<p><span class=\"liste_fleche\">Partager sa veille et son analyse des \u00e9volutions d\u2019un secteur d\u2019activit\u00e9 permet de devenir un leader d\u2019opinion et de f\u00e9d\u00e9rer une communaut\u00e9 autour de son \u00ab blog d\u2019expert \u00bb.<\/span><br \/>\n<span class=\"liste_fleche\">Tenir \u00e0 jour son blog, c\u2019est commencer un dialogue entre l\u2019entreprise et la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab civile \u00bb devenue sourde aux <em>mass media<\/em>. Nouveau canal de communication, nouveau langage, nouveaux codes : le blog donne le ton, l\u2019esprit d\u2019une entreprise, l\u2019envers du d\u00e9cor.<\/span><br \/>\n<span class=\"liste_fleche\">Les blogs signent en interne une \u00e9volution vers le web collaboratif, jamais un outil n\u2019avait laiss\u00e9 le champ libre \u00e0 plus d\u2019expression\u00a0: le ton est libre, les niveaux hi\u00e9rarchiques s\u2019effacent, l\u2019information circule\u2026<\/span><br \/>\n<span class=\"liste_fleche\">En plus, un blog est facile \u00e0 cr\u00e9er. Son r\u00e9f\u00e9rencement est simplifi\u00e9 : les caract\u00e9ristiques techniques du blog le rendent \u00ab <em>search engine ready<\/em> \u00bb, comprenez : les moteurs de recherche en raffolent !<\/span><\/p>\n<p>Il n\u2019en fallait pas plus pour que dans les services marketing et communication des entreprises la cr\u00e9ation du blog soit sur toutes les l\u00e8vres. Les opportunit\u00e9s sont belles\u2026<\/p>\n<p><span class=\"blog_titre_2\">\u2026 et les contraintes sont nombreuses.<\/span><\/p>\n<\/div><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>du contenu dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence de content marketing<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Quelles sont les contraintes d&#8217;un blog d&#8217;entreprise ?<\/h2>\n<h3><strong>1. Contrainte &#8220;Technologie&#8221;<\/strong><\/h3>\n<p>Tous les salari\u00e9s ne sont pas \u00e9gaux devant un blog. Ne n\u00e9gligeons pas sous couvert d\u2019une simplicit\u00e9 vendue \u00e0 outrance qu\u2019il existe au sein d\u2019une entreprise des diff\u00e9rences de connaissances informatiques (\u00ab computer literacy \u00bb).<\/p>\n<h3><strong>2. Contrainte &#8220;Temps&#8221;<\/strong><\/h3>\n<p>L\u2019\u00e9criture, la documentation pr\u00e9alable, l\u2019animation du r\u00e9seau communautaire sont chronophages. La r\u00e9gularit\u00e9 de publication de billet signe la fid\u00e9lisation d\u2019une communaut\u00e9 autour du blog.<\/p>\n<h3><strong>3. Contrainte &#8220;Ecriture&#8221;<\/strong><\/h3>\n<p>Tout le monde n\u2019aime pas, ne veut pas ou ne sait pas \u00e9crire. L\u2019\u00e9criture spontan\u00e9e des blogs des premi\u00e8res heures (comparable \u00e0 celle de Twitter aujourd\u2019hui ?) a laiss\u00e9 place \u00e0 des articles de plus en plus construits respectueux de la netiquette, du r\u00e9f\u00e9rencement, de l\u2019\u00e9criture web et des caract\u00e9ristiques de l\u2019\u00e9criture blog. R\u00e9sultat ? Devant tant de contraintes, l\u2019enthousiasme c\u00e8de la place \u00e0 l\u2019angoisse de la feuille blanche.<\/p>\n<h3><strong>4. Contrainte &#8220;Pouvoir&#8221;<\/strong><\/h3>\n<p>Dans une organisation avec une structure de validation lourde ou avec un climat social tendu, le fait pour un individu de \u00ab se mettre en avant \u00bb au nom du collectif peut \u00eatre mal ais\u00e9.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la mise en place d&#8217;un blog d&#8217;entreprise<\/h2>\n<p>Les premiers retours d\u2019exp\u00e9rience sont riches d\u2019enseignements, certaines recommandations peuvent para\u00eetre paradoxales voire tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es du concept de blog originel.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Soigner la communication interne<\/h3>\n<p>La qualit\u00e9 de la communication interne en amont de la cr\u00e9ation d\u2019un blog signe sa r\u00e9ussite. Les salari\u00e9s doivent s\u2019approprier l\u2019outil. Des discussions permettront de d\u00e9dramatiser son utilisation. Le blog impos\u00e9 par le top management donne souvent un mort-n\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Identifier les circuits de l&#8217;information<\/h3>\n<p>Cr\u00e9er un blog c\u2019est identifier ceux qui vont l\u2019alimenter. Qui cr\u00e9e l\u2019information ? Comment s\u2019organise la veille ? Qui la r\u00e9alise ? Pour qui ? Comment ? De quelle mani\u00e8re r\u00e9utiliser ce contenu pour nourrir le blog ?<\/p>\n<p>Imposer une r\u00e9gularit\u00e9 de publication et r\u00e9unir un comit\u00e9 de r\u00e9daction permet de constituer une liste d\u2019articles ou de th\u00e9matiques \u00e0 couvrir. Les r\u00e9dacteurs devront ensuite s\u2019acquitter d\u2019un billet par semaine, ou par mois en fonction de leur nombre. Les articles seront r\u00e9dig\u00e9s pendant les heures de travail.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Choisir une alternative multimedia<\/h3>\n<p>\u00c9crire est un acte difficile. Les podcasts (audio et vid\u00e9o) permettent une expression simplifi\u00e9e par rapport \u00e0 d&#8217;autres types de contenus dont l&#8217;\u00e9criture pourrait s&#8217;av\u00e9rer complexe (articles, guides pratiques, m\u00e9thodologie, livres blancs&#8230;).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Former \u00e0 l&#8217;\u00e9criture<\/h3>\n<p>L\u2019\u00e9criture s\u2019apprend. Une fois entendus les bons conseils de personnes plus exp\u00e9riment\u00e9es, une fois d\u00e9dramatis\u00e9 l\u2019acte, il faut se lancer et la satisfaction vient dans l\u2019apprentissage et le perfectionnement constant. Comme en amour ! \ud83d\ude09<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Former \u00e0 la recherche d&#8217;information 2.0<\/h3>\n<p>Le RSS a r\u00e9volutionn\u00e9 le principe de veille. Si ceux qui r\u00e9alisent la recherche d\u2019informations sur l\u2019entreprise, son secteur d\u2019activit\u00e9, son environnement n\u2019utilisent pas le couple : agr\u00e9gateur de flux + flux RSS voire en + un compilateur de flux comme <a href=\"https:\/\/www.pipes.digital\/\">Pipes.digital<i><\/i><\/a> doivent rapidement exiger une formation. Le RSS permet de traiter un volume de recherches en un temps record. La recherche d\u2019information ne doit pas prendre de temps \u00e0 la diff\u00e9rence du travail d\u2019analyse et \u00e0 la r\u00e9daction \u00e0 proprement parler.<\/p>\n<p>Et enfin pour r\u00e9ussir leur blog les entreprises n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 en externaliser l\u2019\u00e9criture !<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/rechercheinternet.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Rechercheinternet\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/rechercheinternet.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/rechercheinternet-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/rechercheinternet-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/rechercheinternet-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_22px\">Conclusion<\/p>\n<p>Cette id\u00e9e semble faire son chemin. Le blog cens\u00e9 incarner l\u2019esprit de l\u2019entreprise peut aujourd\u2019hui \u00eatre enti\u00e8rement r\u00e9dig\u00e9 par des personnes ext\u00e9rieures \u00e0 elle ! Se dirige-t-on vers des weblogs avec des r\u00e9dacteurs anonymes ?<\/p>\n<p>Les \u00ab \u00e9crivains fant\u00f4mes \u00bb (traduction de ghostwriter, ou \u201cpr\u00eate-plume\u201d en fran\u00e7ais) sont de plus en plus sollicit\u00e9s. Des sites d\u2019emploi se cr\u00e9ent pour nourrir la blogosph\u00e8re anglo-saxonne. Les demandes sont r\u00e9parties en fonction des secteurs d\u2019activit\u00e9s : un m\u00eame blogueur peut difficilement pr\u00e9tendre \u00eatre sp\u00e9cialiste automobile, s\u2019y conna\u00eetre en produit de beaut\u00e9 et se d\u00e9cr\u00e9ter expert en impressionnisme. Quoiqu\u2019on a parfois des surprises\u2026<\/p>\n<p>On demande au ghostwriter exactement les m\u00eames qualit\u00e9s que l\u2019on aimerait d\u00e9velopper chez ses salari\u00e9s en interne :<\/p>\n<ul>\n<li>une connaissance \u00e9clair\u00e9e du secteur d\u2019activit\u00e9 (veille),<\/li>\n<li>une plume adapt\u00e9e au support blog (formation \u00e0 l\u2019\u00e9criture web),<\/li>\n<li>une sensibilit\u00e9 aux contraintes des moteurs de recherches (formation \u00e0 l\u2019\u00e9criture et au r\u00e9f\u00e9rencement),<\/li>\n<li>un sens analytique, critique et pol\u00e9mique susceptible de nourrir les discussions autour des billets publi\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Alors, externaliser l\u2019\u00e9criture du blog ou internaliser les comp\u00e9tences par la formation ? L\u2019\u00e9volution du corporate blogging d\u00e9pendra de la capacit\u00e9 du top management \u00e0 porter le blog \u00e0 hauteur de projet d\u2019entreprise et \u00e0 recruter \u00e0 l\u2019avenir des profils plus familiers avec ce nouveau mode de communication. Le blog d\u2019entreprise a de beaux jours devant lui\u2026<\/p>\n<\/div><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les services<br \/>\n<\/strong><strong>\u00a0de NOIISE en cr\u00e9ation de contenus ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\">D\u00e9couvrez notre agence Content Marketing!<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c6b1958d0\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":242237,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[],"class_list":["post-2241","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Blog d\u2019entreprise - Cr\u00e9ation de contenu et corporate blogging - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Pourquoi et comment r\u00e9er un blog d&#039;entreprise ? Quels sont les avantages ? Comment le mettre en place ? Toutes nos r\u00e9ponses dans cet article !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Blog d\u2019entreprise - Cr\u00e9ation de contenu et corporate blogging - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pourquoi et comment r\u00e9er un blog d&#039;entreprise ? Quels sont les avantages ? Comment le mettre en place ? Toutes nos r\u00e9ponses dans cet article !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-24T07:59:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-08-20T14:39:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Blog d\u2019entreprise - Cr\u00e9ation de contenu et corporate blogging - NOIISE","description":"Pourquoi et comment r\u00e9er un blog d'entreprise ? Quels sont les avantages ? Comment le mettre en place ? Toutes nos r\u00e9ponses dans cet article !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Blog d\u2019entreprise - Cr\u00e9ation de contenu et corporate blogging - NOIISE","og_description":"Pourquoi et comment r\u00e9er un blog d'entreprise ? Quels sont les avantages ? Comment le mettre en place ? Toutes nos r\u00e9ponses dans cet article !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-01-24T07:59:33+00:00","article_modified_time":"2024-08-20T14:39:43+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Blog d&#8217;entreprise : l&#8217;av\u00e8nement du &#8220;pr\u00eate-plume&#8221; en cr\u00e9ation de contenu","datePublished":"2022-01-24T07:59:33+00:00","dateModified":"2024-08-20T14:39:43+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/"},"wordCount":1380,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png","articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/","name":"Blog d\u2019entreprise - Cr\u00e9ation de contenu et corporate blogging - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png","datePublished":"2022-01-24T07:59:33+00:00","dateModified":"2024-08-20T14:39:43+00:00","description":"Pourquoi et comment r\u00e9er un blog d'entreprise ? Quels sont les avantages ? Comment le mettre en place ? Toutes nos r\u00e9ponses dans cet article !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/blog-entreprise.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Blog Entreprise"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/blog-entreprise-avenement-creation-contenu\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Blog d&#8217;entreprise : l&#8217;av\u00e8nement du &#8220;pr\u00eate-plume&#8221; en cr\u00e9ation de contenu"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2241","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2241"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2241\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242238,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2241\/revisions\/242238"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}