{"id":226567,"date":"2023-10-20T10:16:09","date_gmt":"2023-10-20T08:16:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=226567"},"modified":"2025-01-08T15:10:44","modified_gmt":"2025-01-08T14:10:44","slug":"black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/","title":{"rendered":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie ads sur Amazon<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">20 octobre 2023 &#8211; Marion Pinet <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 8 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le Black Friday peut sembler lointain, mais Amazon recueille d\u00e9j\u00e0 les offres soumises pour approbation ! Outre le fait de soumettre les offres \u00e0 temps, il y a bien d&#8217;autres choses \u00e0 pr\u00e9parer. D\u00e9velopper votre strat\u00e9gie Amazon Black Friday, ajuster les <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/amazon-ads\/\">publicit\u00e9s Amazon<i><\/i><\/a> ou votre outil d&#8217;optimisation PPC, r\u00e9viser les listes de produits, et bien plus encore.<\/p>\n<p>Vous vous sentez d\u00e9pass\u00e9 ? Alors d\u00e9couvrez un guide complet pour les sellers et vendors Amazon sur la fa\u00e7on de se pr\u00e9parer, de r\u00e9agir pendant et de faire le point apr\u00e8s le Black Friday et le Cyber Monday. Poursuivez votre lecture pour maximiser vos ventes et vos profits pendant les deux \u00e9v\u00e9nements de vente les plus populaires !<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Black Friday 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Amazon_Black_Friday_Le_To-Do_List_de_base\" >Amazon Black Friday : Le To-Do List de base<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Soumettre_a_temps_les_offres_Amazon_du_Black_Friday\" >Soumettre \u00e0 temps les offres Amazon du Black Friday<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Ajustez_vos_campagnes_publicitaires_sur_Amazon_pour_le_Black_Friday\" >Ajustez vos campagnes publicitaires sur Amazon pour le Black Friday<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Analysez_vos_resultats_lors_du_Prime_Day\" >Analysez vos r\u00e9sultats lors du Prime Day<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Comment_les_clics_les_taux_de_conversion_et_les_cpc_changent-ils_pendant_le_Black_Friday_et_le_Cyber_Monday\" >Comment les clics, les taux de conversion et les cpc changent-ils pendant le Black Friday et le Cyber Monday ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Commencez_a_faire_de_la_publicite_au_moins_deux_semaines_a_lavance\" >Commencez \u00e0 faire de la publicit\u00e9 au moins deux semaines \u00e0 l&#8217;avance<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Reverifiez_vos_fiches_produits_Amazon\" >Rev\u00e9rifiez vos fiches produits Amazon<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Meilleures_pratiques_en_matiere_de_referencement_sur_Amazon\" >Meilleures pratiques en mati\u00e8re de r\u00e9f\u00e9rencement sur Amazon<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Offrez_la_livraison_gratuite\" >Offrez la livraison gratuite<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#3_choses_a_faire_et_a_ne_pas_faire_pendant_le_Black_Friday_et_le_Cyber_Monday\" >3 choses \u00e0 faire et \u00e0 ne pas faire pendant le Black Friday et le Cyber Monday<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#1_Ne_changez_pas_de_strategie_a_la_derniere_minute\" >1. Ne changez pas de strat\u00e9gie \u00e0 la derni\u00e8re minute<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#2_Augmenter_les_encheres_et_verifier_les_rapports\" >2. Augmenter les ench\u00e8res et v\u00e9rifier les rapports<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#3_Assurez-vous_que_votre_budget_peut_supporter_laugmentation_du_trafic_et_de_linteret\" >3. Assurez-vous que votre budget peut supporter l&#8217;augmentation du trafic et de l&#8217;int\u00e9r\u00eat<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Le_petit_auquel_on_ne_pense_pas_forcement\" >Le petit + auquel on ne pense pas forc\u00e9ment !<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Que_faire_apres_le_Black_Friday_et_le_Cyber_Monday\" >Que faire apr\u00e8s le Black Friday et le Cyber Monday ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-16\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Ne_changez_pas_de_strategie_trop_vite\" >Ne changez pas de strat\u00e9gie trop vite<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-17\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Prenez_des_notes_pour_lannee_prochaine\" >Prenez des notes pour l&#8217;ann\u00e9e prochaine<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-18\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#Pour_aller_plus_loin\" >Pour aller plus loin<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Amazon Black Friday : Le To-Do List de base<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">La pr\u00e9paration est la cl\u00e9 du succ\u00e8s. C&#8217;est tout \u00e0 fait vrai pour le Black Friday et le Cyber Monday sur Amazon. Commencez t\u00f4t ! Il y a beaucoup \u00e0 faire pour bien pr\u00e9parer les soldes :<\/span><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Soumettre des offres<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ajuster les publicit\u00e9s Amazon (et s\u2019assurer d&#8217;avoir mis en place la meilleure strat\u00e9gie PPC Amazon).<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Rev\u00e9rifier les listes Amazon\u00a0<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Proposer la livraison gratuite<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de Amazon Ads dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a style=\"color: #fff;\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/amazon-ads\/\">agence Amazon Ads\u202f<\/a>NOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/cta-break-bg-marion.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Marion\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/cta-break-bg-marion.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/cta-break-bg-marion-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/cta-break-bg-marion-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Soumettre \u00e0 temps les offres Amazon du Black Friday<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><span style=\"font-weight: 400;\">Tout d&#8217;abord, ne manquez pas la date limite pour soumettre vos offres via Amazon Seller Central ! Pour la plupart des vendeurs Amazon, la date limite de soumission des offres du Black Friday et du Cyber Monday est fix\u00e9e fin septembre, mais il y a encore un espoir pour les retardataires !<br \/>\n<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Ajustez vos campagnes publicitaires sur Amazon pour le Black Friday<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Il y a plusieurs actions que vous pouvez (devez !) entreprendre pour pr\u00e9parer vos campagnes publicitaires \u00e0 l&#8217;augmentation de la concurrence et du trafic et pour rester ma\u00eetre de la situation pendant les \u00e9v\u00e9nements d&#8217;achat les plus importants de l&#8217;ann\u00e9e. Avant de vous partager quelques conseils, v\u00e9rifions les donn\u00e9es et voyons comment les utiliser pour prendre des d\u00e9cisions et d\u00e9velopper une strat\u00e9gie pour le Black Friday d&#8217;Amazon.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Analysez vos r\u00e9sultats lors du Prime Day<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Amazon Prime Day est un autre \u00e9v\u00e9nement commercial qui s&#8217;est d\u00e9roul\u00e9 en juillet. L&#8217;\u00e9tude du comportement des acheteurs environ 4 mois avant le Black Friday et le Cyber Monday peut fournir des informations pr\u00e9cieuses pour la pr\u00e9paration de ces autres temps forts, et l\u2019analyse de vos pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9sultats des informations sur le CPC, les ench\u00e8res, etc.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Comment les clics, les taux de conversion et les cpc changent-ils pendant le Black Friday et le Cyber Monday ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>En examinant de pr\u00e8s les donn\u00e9es clients sur les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, les clics et les conversions ont commenc\u00e9 \u00e0 augmenter deux semaines avant le Black Friday, ce qui confirme la recommandation de la plateforme Amazon de se pr\u00e9parer \u00e0 la saison des achats au moins deux semaines avant le coup d&#8217;envoi officiel, c&#8217;est-\u00e0-dire le Black Friday fin novembre.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 les donn\u00e9es, vous pouvez prendre des d\u00e9cisions en connaissance de cause et \u00e9laborer votre propre strat\u00e9gie pour le Black Friday sur Amazon. Les \u00e9tudes montrent qu&#8217;il est tout \u00e0 fait rentable de faire de la publicit\u00e9 sur Amazon avant le Black Friday. Voici les principaux conseils qui vous aideront \u00e0 faire en sorte que vos campagnes se d\u00e9marquent et soient aussi efficaces que possible.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Commencez \u00e0 faire de la publicit\u00e9 au moins deux semaines \u00e0 l&#8217;avance<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les clics, les taux de conversion et les conversions commencent \u00e0 augmenter avant le Black Friday. Aucun vendeur Amazon ne souhaite passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce trafic tr\u00e8s pertinent. Apr\u00e8s tout, la plupart des acheteurs prennent leurs d\u00e9cisions d&#8217;achat au cours des deux semaines pr\u00e9c\u00e9dant l&#8217;\u00e9v\u00e9nement !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les acheteurs du Black Friday effectuent leurs recherches quelques semaines avant le grand jour. Ils comparent diff\u00e9rents fournisseurs de produits et marques et recueillent des informations sur les offres possibles avant d&#8217;acheter les articles souhait\u00e9s le jour de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Commencez t\u00f4t et mettez en place vos campagnes publicitaires au moins deux (mieux quatre) semaines avant le Black Friday.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>M\u00eame si vos campagnes publicitaires Amazon ne donnent pas de bons r\u00e9sultats imm\u00e9diatement, elles b\u00e9n\u00e9ficient d&#8217;une p\u00e9riode d&#8217;apprentissage et collectent des donn\u00e9es. Vous, ou un algorithme intelligent, pouvez alors utiliser ces informations suppl\u00e9mentaires pour optimiser les campagnes \u00e0 temps pour l&#8217;augmentation du trafic Amazon pendant le Black Friday et le Cyber Monday. C\u2019est pourquoi nous recommandons de lancer vos campagnes 4 semaines avant.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Rev\u00e9rifiez vos fiches produits Amazon<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Voici une liste des conseils les plus importants pour ajuster vos fiches produit.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>Meilleures pratiques en mati\u00e8re de r\u00e9f\u00e9rencement sur Amazon<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Titres des produits<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Mettez la premi\u00e8re lettre de chaque mot en majuscule<\/li>\n<li>\u00c9crivez les mesures en toutes lettres (livres, pouces, etc.)<\/li>\n<li>Utilisez des chiffres pour les nombres, sans les \u00e9peler (7 vs sept)<\/li>\n<li>Ne pas utiliser d&#8217;esperluette (&amp;)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>A propos de cet article<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Une id\u00e9e par puce<\/li>\n<li>Inclure les dimensions<\/li>\n<li>D\u00e9crire le cas d&#8217;utilisation<\/li>\n<li>Ins\u00e9rer des mots-cl\u00e9s<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Description Produit<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Utiliser des mots-cl\u00e9s pertinents et efficaces<\/li>\n<li>Cr\u00e9er une description convaincante d&#8217;une longueur appropri\u00e9e. Les 200 premiers mots sont essentiels<\/li>\n<li>Ajouter plusieurs images \u00e0 votre description de produit.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Images<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Ne montrer que le produit<\/li>\n<li>Faire en sorte que l&#8217;arri\u00e8re-plan soit d&#8217;un blanc pur<\/li>\n<li>Mettre vos puces en miroir. Utilisez des puces sur les 2e et 3e images<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Contenu A+ et EBC (enhanced brand content)<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Mettre l&#8217;accent sur votre proposition de vente<\/li>\n<li>Le contenu doit \u00eatre pr\u00e9cis et court<\/li>\n<li>Le contenu doit \u00eatre plus visuel et moins textuel<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p><strong>Notations<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/comment-obtenir-des-avis-sur-amazon\/\">Avis des clients<i><\/i><\/a> (au moins 15)<\/li>\n<li>\u00c9valuation par \u00e9toiles (plus de 3,5)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Offrez la livraison gratuite<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>La livraison gratuite est la principale raison pour laquelle les acheteurs du Black Friday effectuent un achat en ligne plut\u00f4t qu&#8217;en magasin (pour des achats qu&#8217;ils h\u00e9sitent par ailleurs \u00e0 faire).<br \/>\nOffrir la livraison gratuite est un excellent moyen de rivaliser avec les magasins locaux, et plus encore avec les concurrents d&#8217;Amazon.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">3 choses \u00e0 faire et \u00e0 ne pas faire pendant le Black Friday et le Cyber Monday<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Que vous utilisiez ou non un outil d&#8217;optimisation PPC pour g\u00e9rer vos publicit\u00e9s Amazon, il existe des directives sur la mani\u00e8re d&#8217;ajuster les campagnes publicitaires. Pour obtenir les meilleurs r\u00e9sultats de votre strat\u00e9gie du Black Friday et du Cyber Monday d&#8217;Amazon, voici quelques r\u00e8gles \u00e0 suivre et \u00e0 ne pas suivre lorsque les \u00e9v\u00e9nements sont en cours.<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>1. Ne changez pas de strat\u00e9gie \u00e0 la derni\u00e8re minute<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Une fois que vous avez mis en place une strat\u00e9gie, r\u00e9sistez \u00e0 la tentation des changements de derni\u00e8re minute. Les mots-cl\u00e9s ajout\u00e9s peu de temps avant la folie du Black Friday et du Cyber Monday ne g\u00e9n\u00e9reront pas suffisamment d&#8217;historique pour d\u00e9terminer s&#8217;ils apportent des conversions ou s&#8217;ils engloutissent inutilement votre budget.<\/p>\n<p>Le comportement des utilisateurs pendant le Black Friday et le Cyber Monday est tr\u00e8s diff\u00e9rent du reste de l&#8217;ann\u00e9e. Les nouveaux mots-cl\u00e9s peuvent fonctionner, mais ils peuvent aussi ne pas fonctionner.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>2. Augmenter les ench\u00e8res et v\u00e9rifier les rapports<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Il est recommand\u00e9 d&#8217;augmenter les ench\u00e8res de 10 \u00e0 30 % pendant le Black Friday et le Cyber Monday. V\u00e9rifiez vos rapports quotidiennement et ajustez vos ench\u00e8res si n\u00e9cessaire.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>3. Assurez-vous que votre budget peut supporter l&#8217;augmentation du trafic et de l&#8217;int\u00e9r\u00eat<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>En raison de l&#8217;augmentation du trafic sur Amazon, vos annonces recevront probablement beaucoup plus de clics que d&#8217;habitude. C&#8217;est pourquoi vous devez r\u00e9guli\u00e8rement revoir et augmenter votre budget pendant la dur\u00e9e de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement. Si vous fixez un budget trop bas, il sera \u00e9puis\u00e9 avant la fin de la journ\u00e9e, ce qui vous privera d&#8217;un trafic pertinent et d&#8217;\u00e9ventuelles ventes.<br \/>\nLorsque vous planifiez votre strat\u00e9gie pour le Black Friday sur Amazon, n&#8217;oubliez pas que vous pourriez avoir besoin d&#8217;un budget suppl\u00e9mentaire pour obtenir des r\u00e9sultats (du \u00e0 l\u2019augmentation du trafic, mais aussi \u00e0 l\u2019augmentation de la concurrence et donc des ench\u00e8res).<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner]<div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/amazon-ads-1.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Amazon Ads 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/amazon-ads-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/amazon-ads-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/amazon-ads-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/amazon-ads-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Le petit + auquel on ne pense pas forc\u00e9ment !<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>\u00c9v\u00e9nementialiser (on le sait ce n\u2019est pas un vrai mot) votre Amazon Store ! Votre boutique de marque sur Amazon doit s&#8217;adapter aux moments cl\u00e9s de l&#8217;ann\u00e9e ! Chaque \u00e9v\u00e9nement, que ce soit le Black Friday, le Cyber Monday, Halloween ou No\u00ebl, poss\u00e8de une ambiance particuli\u00e8re qui lui est propre. Modifiez le design de votre boutique, les images et le contenu pour refl\u00e9ter l&#8217;esprit de l&#8217;\u00e9v\u00e9nement en cours.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Que faire apr\u00e8s le Black Friday et le Cyber Monday ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>Ne changez pas de strat\u00e9gie trop vite<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>N\u2019ajustez pas trop vite votre strat\u00e9gie PPC apr\u00e8s le Cyber Monday. Comme indiqu\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment, les \u00e9v\u00e9nements du Black Friday et du Cyber Monday n&#8217;affectent pas seulement les deux jours, mais entra\u00eenent un volume de ventes plus \u00e9lev\u00e9 dans les jours pr\u00e9c\u00e9dents et suivants, voire dans les semaines suivantes.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3>Prenez des notes pour l&#8217;ann\u00e9e prochaine<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Cela peut para\u00eetre banal, mais il est facile de l&#8217;oublier avec tout ce stress : prenez note de vos observations et de vos enseignements pour l&#8217;ann\u00e9e suivante. Qu&#8217;est-ce qui a bien fonctionn\u00e9 ? Qu&#8217;aimeriez-vous faire diff\u00e9remment la prochaine fois ? Conservez vos rapports et prenez le temps de documenter votre analyse. Ils vous seront utiles l&#8217;ann\u00e9e prochaine !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Pour aller plus loin<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le Black Friday et le Cyber Monday sont deux dates tr\u00e8s importantes pour tous e-commer\u00e7ants. Comme nous l\u2019avons vu plus haut, le choix du produit par les acheteurs se fait en amont, environ deux semaines avant. Nos experts PPC peuvent vous aider \u00e0 capter ces pics de demande en \u00e9laborant une strat\u00e9gie push multicanale pour booster la notori\u00e9t\u00e9 et la visibilit\u00e9 de vos produits. <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 prendre contact avec l\u2019un de nos experts.<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services de NOIISE en gestion de campagnes Google Ads ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/sea\/google-ads\/\">D\u00e9couvrez notre agence Google Ads !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c0e63dfa7\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":36,"featured_media":239241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[294,77],"class_list":["post-226567","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ads","tag-amazon-ads","tag-sea-referencement-payant"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez comment ajuster votre strat\u00e9gie publicitaire Amazon lors de temps fort comme le Black Friday gr\u00e2ce aux conseils d&#039;une agence sp\u00e9cialis\u00e9e !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez comment ajuster votre strat\u00e9gie publicitaire Amazon lors de temps fort comme le Black Friday gr\u00e2ce aux conseils d&#039;une agence sp\u00e9cialis\u00e9e !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-20T08:16:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-08T14:10:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marion Pinet\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon - NOIISE","description":"D\u00e9couvrez comment ajuster votre strat\u00e9gie publicitaire Amazon lors de temps fort comme le Black Friday gr\u00e2ce aux conseils d'une agence sp\u00e9cialis\u00e9e !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon - NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez comment ajuster votre strat\u00e9gie publicitaire Amazon lors de temps fort comme le Black Friday gr\u00e2ce aux conseils d'une agence sp\u00e9cialis\u00e9e !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2023-10-20T08:16:09+00:00","article_modified_time":"2025-01-08T14:10:44+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","type":"image\/png"}],"author":"Marion Pinet","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/"},"author":{"name":"Marion Pinet","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/f74c562a1d41d83f58af7f8376ecfea9"},"headline":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon","datePublished":"2023-10-20T08:16:09+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:10:44+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/"},"wordCount":2597,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","keywords":["Amazon Ads","SEA - R\u00e9f\u00e9rencement Payant"],"articleSection":["Ads"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/","name":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","datePublished":"2023-10-20T08:16:09+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:10:44+00:00","description":"D\u00e9couvrez comment ajuster votre strat\u00e9gie publicitaire Amazon lors de temps fort comme le Black Friday gr\u00e2ce aux conseils d'une agence sp\u00e9cialis\u00e9e !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/black-friday-1.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Black Friday 1"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/black-friday-ajustez-votre-strategie-amazon-ads\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Ads","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Black Friday : Ajustez votre strat\u00e9gie Ads sur Amazon"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/f74c562a1d41d83f58af7f8376ecfea9","name":"Marion Pinet","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a020703a3ef7f4ace0ae0d65c5f362fae9a8a286ffbfa703bd8aca8c944c8fc2?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/a020703a3ef7f4ace0ae0d65c5f362fae9a8a286ffbfa703bd8aca8c944c8fc2?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marion Pinet"},"description":"Consultante au sein de l'agence SEA de Lyon, j\u2019accompagne les entreprises de divers secteurs \u00e0 atteindre leurs objectifs par la conception et la mise en place de strat\u00e9gies digitales d\u2019acquisition et de communication. Que ce soit pour un objectif de notori\u00e9t\u00e9, g\u00e9n\u00e9ration de leads, ventes ou trafic, il y aura toujours une campagne PPC pour r\u00e9pondre \u00e0 vos besoins : Google Ads, Bing Ads, Amazon Ads, Facebook Ads, etc.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marion-pinet\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/marion-pinet\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/226567","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/36"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=226567"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/226567\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248710,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/226567\/revisions\/248710"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/239241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=226567"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=226567"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=226567"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}