{"id":4322,"date":"2022-01-20T17:37:13","date_gmt":"2022-01-20T16:37:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=4322"},"modified":"2024-04-26T15:11:28","modified_gmt":"2024-04-26T13:11:28","slug":"formats-pub-facebook-ads","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/","title":{"rendered":"Quels sont les formats disponibles sur Facebook Ads et comment bien les utiliser ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Quels sont les formats disponibles sur Facebook Ads et comment bien les utiliser ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">20 janvier 2022 &#8211; Guillaume Degr\u00e9 <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 26 avril 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>Si vous avez pr\u00e9vu de mettre en place des <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/social\/facebook-ads\/\">campagnes Facebook Ads<i><\/i><\/a> pour compl\u00e9ter votre strat\u00e9gie d\u2019achat d\u2019espaces sur les r\u00e9seaux sociaux (social Ads), vous devez vous poser la question des principaux formats publicitaires disponibles sur Facebook et vous donner les cl\u00e9s pour les utiliser au mieux, en fonction de vos objectifs.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper visuel-article text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"facebook ads B2B\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Pourquoi_faire_de_la_publicite_Facebook\" >Pourquoi faire de la publicit\u00e9 Facebook ?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Les_avantages_de_la_publicite_Facebook\" >Les avantages de la publicit\u00e9 Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Quels_sont_les_objectifs_publicitaires_Facebook\" >Quels sont les objectifs publicitaires Facebook ?<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Les_grandes_categories_de_formats_de_publicites_sur_Facebook_Ads\" >Les grandes cat\u00e9gories de formats de publicit\u00e9s sur Facebook Ads:<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Format_Image_Facebook\" >Format Image Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Format_Video_Facebook\" >Format Vid\u00e9o Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Format_Carrousel_Facebook\" >Format Carrousel Facebook<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Format_Collection_Facebook\" >Format Collection Facebook<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Les_principales_recommandations_techniques_pour_creer_vos_publicites_Facebook\" >Les principales recommandations techniques pour cr\u00e9er vos publicit\u00e9s Facebook<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Image\" >Image<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Video\" >Vid\u00e9o<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Carrousel\" >Carrousel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Collection\" >Collection<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#Comment_bien_choisir_son_format_dannonces_publicitaires_sur_Facebook_ads\" >Comment bien choisir son format d\u2019annonces publicitaires sur Facebook ads ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h2 class=\"titre_2\"><span class=\"blog_titre_2\">Pourquoi faire de la publicit\u00e9 Facebook ?<\/span><\/h2>\n<p>Pr\u00e9sent sur Facebook, mais vous ne voyez pas l&#8217;int\u00e9r\u00eat de faire de la publicit\u00e9 sur le plus grand r\u00e9seau social ? Vous vous demandez encore s&#8217;il faut faire de la publicit\u00e9 Facebook ? Voici une liste non exhaustive d&#8217;arguments qui pourraient vous faire changer d&#8217;avis sur ce levier d&#8217;acquisition de trafic.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Baisse de la port\u00e9e organique<\/strong> : Chacune de vos publications et les r\u00e9actions (le taux d&#8217;engagement) sont \u00e9pi\u00e9es avec une attention particuli\u00e8re par Facebook. Avec une bonne animation et un bon engagement, vous continuerez peut-\u00eatre \u00e0 avoir une bonne port\u00e9e organique, une bonne visibilit\u00e9 si vous pr\u00e9f\u00e9rez. Malheureusement, on remarque sur les pages une forte baisse de la port\u00e9e organique : votre audience est moins touch\u00e9e par votre message.<\/li>\n<li><strong>Forte concurrence<\/strong> : De plus en plus de pages et de profils rentrent en concurrence. Il faut donc savoir tirer son \u00e9pingle du jeu en choisissant d&#8217;acheter des espaces publicitaires pour garder une page active et qui g\u00e9n\u00e8re des r\u00e9actions. C&#8217;est aussi un bon moyen de garder une bonne visibilit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3 class=\"titre_3\">Les avantages de la publicit\u00e9 Facebook<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Faire conna\u00eetre votre marque, vos produits<\/strong> : si vous pensez que votre offre est digne d&#8217;\u00eatre vue alors vous devez la montrer au plus grand nombre de personnes. Comme sur l&#8217;un des sites les plus populaires au monde et dont la communaut\u00e9 est plus importante que n&#8217;importe quel pays du monde.<\/li>\n<li><strong>Cibler votre audience<\/strong> : seul Google Adwords pourrait rivaliser avec Facebooks Ads Manager dans sa capacit\u00e9 \u00e0 segmenter et cibler votre audience. Les options de ciblage sont inimaginables : si une campagne Facebook Ads est bien param\u00e9tr\u00e9e, votre message sera d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 votre coeur de cible \u00e0 chaque fois. Fini les pubs peu pertinentes et donc les d\u00e9penses inutiles.<\/li>\n<li><strong>Cr\u00e9er des formats publicitaires vari\u00e9s<\/strong> : Facebook Ads propose toujours plus de formats de publications&#8230; mais aussi des formats publicitaires in\u00e9dits. Vous pourrez tirer profit de cette vari\u00e9t\u00e9 pour vous diff\u00e9rencier par une approche cr\u00e9ative et efficace.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3 class=\"titre_4\"><span class=\"blog_titre_3\">Quels sont les objectifs publicitaires Facebook ?<\/span><\/h3>\n<p>Selon vos besoins et vos attentes, vous pourrez mettre en place une ou plusieurs campagnes avec des objectifs Facebook Ads adapt\u00e9s. Il existe 3 grandes cat\u00e9gories d&#8217;objectifs pour une campagne de publicit\u00e9 Facebook.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>1. Sensibilisation<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Notori\u00e9t\u00e9 de la marque : Am\u00e9liorer \u00a0la notori\u00e9t\u00e9 de votre marque en communicant \u00e0 des potentiels clients sur votre entreprise, votre marque, vos valeurs&#8230;<\/li>\n<li>Port\u00e9e : Augmenter la port\u00e9e de vos publications et donc le nombre d&#8217;internautes qui voient votre publication.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>2. Consid\u00e9ration<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Trafic : Cr\u00e9er du trafic vers un site web, une autre page Facebook ou Facebook Messenger<\/li>\n<li>Interactions : Recevez plus de plus d&#8217;engagement, de likes sur votre page Facebook, participation aux \u00e9v\u00e9nements&#8230;<\/li>\n<li>Installation d&#8217;application : Inviter les internautes \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger une application mobile<\/li>\n<li>Vues de vid\u00e9os : Augmenter le nombre de vues de vos vid\u00e9os<\/li>\n<li>G\u00e9n\u00e9ration de prospects : Obtenir des leads qualifi\u00e9s avec notamment des adresses emails pour \u00e9toffer votre base de donn\u00e9es<\/li>\n<li>Messages : Inviter les internautes \u00e0 cr\u00e9er une conversation sur Facebook Messenger<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><strong>3. Conversion<\/strong><\/h4>\n<ul>\n<li>Conversions : Augmenter les conversions sur un site web ou une application (formulaire, demande de contact, achat, t\u00e9l\u00e9chargement&#8230;)<\/li>\n<li>Ventes sur un catalogue produits : Mettre en avant les produits de votre boutique en ligne<\/li>\n<li>Visites en point de vente : Inciter les internautes \u00e0 se rendre dans une boutique physique en faisant la promotion de vos produits et\/ou en proposant une offre promotionnelle<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de Facebook Ads dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/social\/facebook-ads\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence Facebook Ads<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Guillaume\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Les grandes cat\u00e9gories de formats de publicit\u00e9s sur Facebook Ads:<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-236798\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-300x169.png\" alt=\"\" width=\"591\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook-1536x864.png 1536w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/facebook.png 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Les formats publicitaires Facebook sont nombreux. Il est donc int\u00e9ressant de trouver les formats adapt\u00e9s \u00e0 vos besoins. Voici les 4 formats les plus utilis\u00e9s sur cette plateforme social ads.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Format Image Facebook<\/h3>\n<p>Le format image vous permet tout simplement de poster une image sponsoris\u00e9e dans le fil d\u2019actualit\u00e9 Facebook des audiences que vous aurez cibl\u00e9es. Cette image peut contenir un lien ou non, en fonction de vos objectifs.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Format Vid\u00e9o Facebook<\/h3>\n<p>Les formats vid\u00e9os sur Facebook Ads sont destin\u00e9s \u00e0 mettre en avant vos produits et services, \u00e0 l\u2019aide de vid\u00e9os plus ou moins longues. Elles peuvent \u00e9galement contenir ou non un lien vers votre site internet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Format Carrousel Facebook<\/h3>\n<p>Le format carrousel est un format tr\u00e8s int\u00e9ressant puisqu\u2019il vous permet de publier jusqu\u2019\u00e0 10 images et vid\u00e9os dans une seule publicit\u00e9. Chaque image ou vid\u00e9o peut poss\u00e9der son propre lien, ce qui vous permet de communiquer sur plusieurs produits ou services. Vous pouvez \u00e9galement utiliser ce format afin de pr\u00e9senter un produit sous diff\u00e9rentes formes par exemple.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Format Collection Facebook<\/h3>\n<p>Ce format d\u2019annonces publicitaires Facebook, disponible pour les mobiles, vise \u00e0 promouvoir des produits et ainsi faciliter les achats. La collection peut comprendre des images et vid\u00e9os, des produits issus de votre catalogue e-commerce, et se compose g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019un grand visuel, suivi de plus petits pr\u00e9sentant des caract\u00e9ristiques sp\u00e9cifiques des produits.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Les principales recommandations techniques pour cr\u00e9er vos publicit\u00e9s Facebook<\/h2>\n<p>Voici les recommandations \u00e0 prendre en compte lors de la cr\u00e9ation de votre visuel afin de pouvoir diffuser votre publicit\u00e9 le plus efficacement possible sur Facebook. Nous vous donnons \u00e9galement quelques points \u00e0 respecter pour la mise en ligne de vos annonces Facebook Ads<\/p>\n<h3>Image<\/h3>\n<ul>\n<li>Le fichier doit \u00eatre au format JPG ou PNG<\/li>\n<li>Image carr\u00e9e : 1080\u00d71080 pixels \/ Image verticale : 1080\u00d71920<\/li>\n<li>30MO maximum<\/li>\n<li>Texte principal : 125 caract\u00e8res \/ titre : 25 caract\u00e8res \/ description : 30 caract\u00e8res<\/li>\n<li>L\u2019image doit contenir moins de 20% de texte. Notez que le logo peut \u00eatre compris comme du texte<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Vid\u00e9o<\/h3>\n<ul>\n<li>Vid\u00e9o carr\u00e9e : 1080\u00d71080 pixels \/ Vid\u00e9o verticale : 1080\u00d71920<\/li>\n<li>4GO maximum<\/li>\n<li>Formats : Carr\u00e9 (1:1) ou Vertical (4:5)<\/li>\n<li>Dur\u00e9e de la vid\u00e9o : entre 6 et 15 secondes id\u00e9alement<\/li>\n<li>Texte principal : 125 caract\u00e8res \/ titre : 25 caract\u00e8res (40 maximum) \/ description : 30 caract\u00e8res<\/li>\n<li>La miniature de la vid\u00e9o ne doit pas contenir plus de 20% de texte, sous peine d\u2019\u00eatre moins diffus\u00e9e<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Carrousel<\/h3>\n<ul>\n<li>Texte principal : 125 caract\u00e8res \/ titre : 25 caract\u00e8res (40 maximum) \/ description<\/li>\n<li>Au moins deux visuels<\/li>\n<li>Les recommandations en mati\u00e8re de dimensions et autres aspects techniques sont les m\u00eames que pour les images et vid\u00e9os puisque c\u2019est ce type de formats qu\u2019utilise le carrousel<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Collection<\/h3>\n<ul>\n<li>Texte principal : 125 caract\u00e8res \/ titre : 25 caract\u00e8res recommand\u00e9s mais maximum 40<\/li>\n<li>M\u00eames recommandations m\u00e9dias pour les images et vid\u00e9os contenues<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Comment bien choisir son format d\u2019annonces publicitaires sur Facebook ads ?<\/h2>\n<p>Pour mettre en place une campagne sur Facebook Ads, vous pouvez dans un premier temps d\u00e9finir en interne vos objectifs, cibles, produits ou services \u00e0 valoriser, \u2026Ceux-ci vont en effet \u00eatre utiles au consultant, en charge de la mise en place et la gestion de vos campagnes, pour choisir l\u2019objectif de ces campagnes Facebook. Campagne notori\u00e9t\u00e9, trafic sur le site web, conversions, \u2026 \u00e0 vous de le guider pour qu\u2019il mette en place la strat\u00e9gie la plus adapt\u00e9e \u00e0 vos objectifs.<\/p>\n<p>En fonction de ces objectifs, certains formats d\u2019annonces publicitaires seront plus ou moins adapt\u00e9s. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 en discuter avec votre\u00a0consultant Social Ads\u00a0afin de voir avec lui ce qui lui semble le plus judicieux.<\/p>\n<p>Globalement, les formats images, carrousel et vid\u00e9os sont particuli\u00e8rement utilis\u00e9s dans un objectif de notori\u00e9t\u00e9. Le format collection Facebook quant \u00e0 lui est un incontournable si vous poss\u00e9dez un site e-commerce.<\/p>\n<p>Les appareils \u00e9tant de plus en plus grands, il est n\u00e9cessaire que vos publicit\u00e9s puissent s\u2019adapter \u00e0 ces nouveaux formats d\u2019\u00e9crans. Ainsi, d\u2019autres formats publicitaires Facebook,\u00a0 sont disponibles et peuvent r\u00e9pondre \u00e0 ces nouveaux besoins.<\/p>\n<p>Dans tous les cas, le plus important dans une strat\u00e9gie marketing sur Facebook est de tester afin d\u2019adapter au mieux sa strat\u00e9gie. Formats, annonces, textes, visuels, audiences, \u2026 n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 varier les contenus et formats afin de pouvoir analyser les r\u00e9sultats obtenus et conserver les publications les plus efficaces selon vos objectifs.<\/p>\n<\/div><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services de NOIISE en Social Media Advertising (SMA) ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/sea\/\">D\u00e9couvrez notre agence social ads !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0b686236b6\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":55,"featured_media":92223,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[76,78],"class_list":["post-4322","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ads","tag-facebook-ads","tag-social-ads"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quels sont les formats d&#039;annonce sur Facebook Ads? - Noiise<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vous souhaitez optimiser votre strat\u00e9gie d&#039;utilisation des formats sur Facebook Ads ? D\u00e9couvrez les conseils gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence Facebook Ads Noiise !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quels sont les formats d&#039;annonce sur Facebook Ads? - Noiise\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous souhaitez optimiser votre strat\u00e9gie d&#039;utilisation des formats sur Facebook Ads ? D\u00e9couvrez les conseils gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence Facebook Ads Noiise !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-20T16:37:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-26T13:11:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Guillaume Degr\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quels sont les formats d'annonce sur Facebook Ads? - Noiise","description":"Vous souhaitez optimiser votre strat\u00e9gie d'utilisation des formats sur Facebook Ads ? D\u00e9couvrez les conseils gr\u00e2ce \u00e0 l'agence Facebook Ads Noiise !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quels sont les formats d'annonce sur Facebook Ads? - Noiise","og_description":"Vous souhaitez optimiser votre strat\u00e9gie d'utilisation des formats sur Facebook Ads ? D\u00e9couvrez les conseils gr\u00e2ce \u00e0 l'agence Facebook Ads Noiise !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-01-20T16:37:13+00:00","article_modified_time":"2024-04-26T13:11:28+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","type":"image\/png"}],"author":"Guillaume Degr\u00e9","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/"},"author":{"name":"Guillaume Degr\u00e9","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f"},"headline":"Quels sont les formats disponibles sur Facebook Ads et comment bien les utiliser ?","datePublished":"2022-01-20T16:37:13+00:00","dateModified":"2024-04-26T13:11:28+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/"},"wordCount":1786,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","keywords":["Facebook Ads","Social Ads"],"articleSection":["Ads"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/","name":"Quels sont les formats d'annonce sur Facebook Ads? - Noiise","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","datePublished":"2022-01-20T16:37:13+00:00","dateModified":"2024-04-26T13:11:28+00:00","description":"Vous souhaitez optimiser votre strat\u00e9gie d'utilisation des formats sur Facebook Ads ? D\u00e9couvrez les conseils gr\u00e2ce \u00e0 l'agence Facebook Ads Noiise !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","width":1920,"height":1080,"caption":"facebook ads B2B"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/formats-pub-facebook-ads\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Ads","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Quels sont les formats disponibles sur Facebook Ads et comment bien les utiliser ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f","name":"Guillaume Degr\u00e9","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","caption":"Guillaume Degr\u00e9"},"description":"Le SEA est l\u2019outil num\u00e9ro 1 pour g\u00e9n\u00e9rer des leads qualifi\u00e9s rapidement. D\u00e9veloppez votre visibilit\u00e9 et trouvez de nouveaux clients gr\u00e2ce \u00e0 notre accompagnement 360\u00b0 sur Google et Bing. Compl\u00e9mentaire au SEO, il permet un ciblage pr\u00e9cis et des actions orient\u00e9es ROI.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/guillaume-degre\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/guillaume-degre\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4322","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/55"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4322"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":237028,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4322\/revisions\/237028"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}