{"id":4432,"date":"2022-02-28T20:32:14","date_gmt":"2022-02-28T19:32:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=4432"},"modified":"2024-04-22T12:29:30","modified_gmt":"2024-04-22T10:29:30","slug":"creer-charte-editoriale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/","title":{"rendered":"Comment cr\u00e9er votre charte \u00e9ditoriale ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour votre site web?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">28 f\u00e9vrier 2022 &#8211; Roxane Di Girolamo <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 22 avril 2024<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>\u00c0 l\u2019heure du digital et du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/guide\/content-marketing\/\">content marketing<i><\/i><\/a>, nous sommes en droit de nous poser la question de l\u2019<strong>utilit\u00e9 d\u2019une charte \u00e9ditoriale<\/strong>\u00a0et de sa cr\u00e9ation. De prime abord, son int\u00e9r\u00eat para\u00eet aussi indispensable que dans un contexte de strat\u00e9gie marketing classique. En effet, que l\u2019on parle \u00e0 ses potentiels clients et acheteurs \u00e0 travers un magazine papier, une affiche publicitaire ou un article de blog, il est essentiel pour un r\u00e9dacteur de conna\u00eetre la mani\u00e8re de s\u2019exprimer \u00e0 l\u2019\u00e9crit, en accord avec la communication de l\u2019entreprise. Toutefois, une\u00a0<strong>charte \u00e9ditoriale d\u00e9di\u00e9e aux contenus sur internet<\/strong>\u00a0comporte quelques sp\u00e9cificit\u00e9s. Le contenu \u00e9ditorial d\u2019un site web ou d\u2019un blog doit, dans l\u2019id\u00e9al, correspondre aux exigences de Google et du\u00a0<strong>r\u00e9f\u00e9rencement naturel pour \u00eatre visible<\/strong>, accessible aux internautes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"image-single-wrapper visuel-article text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"charte editoriale\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Charte_editoriale_definition\" >Charte \u00e9ditoriale : d\u00e9finition<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Quel_lien_entre_charte_editoriale_et_charte_graphique\" >Quel lien entre charte \u00e9ditoriale et charte graphique\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Que_contient_une_charte_editoriale\" >Que contient une charte \u00e9ditoriale ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Comment_rediger_une_charte_editoriale_pour_le_web\" >Comment r\u00e9diger une charte \u00e9ditoriale pour le web\u00a0?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Identite_de_marque\" >Identit\u00e9 de marque<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Ligne_editoriale\" >Ligne \u00e9ditoriale<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Objectifs_de_communication\" >Objectifs de communication<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Style_redactionnel\" >Style r\u00e9dactionnel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Arborescence_et_categorisation\" >Arborescence et cat\u00e9gorisation<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Strategie_SEO_liee_au_content_marketing\" >Strat\u00e9gie SEO li\u00e9e au content marketing<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Structure_editoriale\" >Structure \u00e9ditoriale<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Images_et_autres_medias\" >Images et autres m\u00e9dias<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#Pour_conclure\" >Pour conclure<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2><span class=\"titre_2\">Charte \u00e9ditoriale : d\u00e9finition<\/span><\/h2>\n<p>La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0<strong>r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus<\/strong>\u00a0d\u2019une entreprise. Elle donne des indications pr\u00e9cises \u00e0 destination des r\u00e9dacteurs, afin que ces derniers s\u2019expriment au nom de la soci\u00e9t\u00e9 et pour elle, dans le respect de ses valeurs et de son essence. Cette charte doit \u00e9galement prendre en compte la cible principale et les cibles secondaires, pour assurer\u00a0<strong>une communication fluide et efficace<\/strong>. Une charte \u00e9ditoriale peut \u00eatre con\u00e7ue pour donner des\u00a0<strong>directives de r\u00e9daction sur les contenus<\/strong>\u00a0de communication externe (billets de blog, livres blancs, posts sur les r\u00e9seaux sociaux, newsletters\u2026) mais aussi de communication interne (journal ou blog d\u2019entreprise, \u00e0 destination des employ\u00e9s).<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Charteredactionnelle\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><h2>Quel lien entre charte \u00e9ditoriale et charte graphique\u00a0?<\/h2>\n<p>La\u00a0<strong>charte graphique<\/strong>, destin\u00e9e aux graphistes, d\u00e9termine les\u00a0<strong>r\u00e8gles de mise en forme<\/strong>, de tout ce qui concerne l\u2019aspect visuel d\u2019un site web et de l\u2019identit\u00e9 visuelle de la marque (palette de couleurs, logo, typographie, pictogrammes, zoning de pages\u2026). Il est assez courant d\u2019unifier la charte \u00e9ditoriale et la charte graphique en un seul et m\u00eame document car certaines parties semblent li\u00e9es ou se faire \u00e9cho. En plus du fond et de la mani\u00e8re d\u2019\u00e9crire, la charte \u00e9ditoriale donne \u00e9galement des indications sur la forme que doivent prendre les textes. Cela concerne les\u00a0<strong>r\u00e8gles typographiques<\/strong>, les polices, les couleurs utilis\u00e9es, etc.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2>Que contient une charte \u00e9ditoriale ?<\/h2>\n<p>La charte \u00e9ditoriale, qui peut \u00eatre nomm\u00e9e <strong>charte r\u00e9dactionnelle<\/strong>, sert d\u2019outil d\u2019aide \u00e0 la production de contenus, en accord avec la strat\u00e9gie de contenu, la strat\u00e9gie de communication, la ligne \u00e9ditoriale du site et l\u2019identit\u00e9 de marque. Dans tous les cas, quelle que soit l\u2019orientation du projet \u00e9ditorial ou la th\u00e9matique du site web, le contenu d\u2019une charte \u00e9ditoriale doit contenir un certain ensemble de r\u00e8gles de r\u00e9daction pour aider les r\u00e9dacteurs web \u00e0\u00a0<strong>\u00e9laborer des\u00a0contenus de qualit\u00e9<\/strong>\u00a0et assurer une homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 entre eux.<\/p>\n<p>Une\u00a0<strong>charte \u00e9ditoriale bien r\u00e9dig\u00e9e pour le web<\/strong>\u00a0d\u00e9termine\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>L\u2019identit\u00e9 de marque\u00a0;<\/li>\n<li>La ligne \u00e9ditoriale\u00a0;<\/li>\n<li>Les objectifs de communication\u00a0;<\/li>\n<li>Le style r\u00e9dactionnel\u00a0;<\/li>\n<li>L\u2019arborescence et les rubriques du site\u00a0;<\/li>\n<li>La strat\u00e9gie \u00e9ditoriale, corr\u00e9l\u00e9e avec la strat\u00e9gie SEO\u00a0;<\/li>\n<li>La structure \u00e9ditoriale\u00a0;<\/li>\n<li>La gestion des images d\u2019illustration.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de votre strat\u00e9gie \u00e9ditoriale ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence \u00e9ditoriale<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comment r\u00e9diger une charte \u00e9ditoriale pour le web\u00a0?<\/h2>\n<p>Les consignes de r\u00e9daction donn\u00e9es dans la charte s\u2019adaptent aux consignes de Google afin que\u00a0<strong>les contenus en ligne soient optimis\u00e9s en SEO<\/strong>. L\u2019int\u00e9r\u00eat est que les potentiels visiteurs du site puissent trouver le contenu facilement \u00e0 travers les requ\u00eates tap\u00e9es dans le moteur de recherche. Les textes doivent donc \u00eatre d\u2019une\u00a0<strong>qualit\u00e9 r\u00e9dactionnelle irr\u00e9prochable<\/strong>, r\u00e9pondre aux questions des internautes et plaire aux robots qui participent au classement des sites internet dans les r\u00e9sultats de recherche.<\/p>\n<p>Nous revenons sur les points cit\u00e9s dans la liste ci-dessus afin de donner plus de pr\u00e9cisions et offrir un\u00a0<strong>guide de r\u00e9daction web<\/strong>\u00a0qui aidera le responsable \u00e9ditorial ou le directeur de la publication \u00e0 r\u00e9diger une charte \u00e9ditoriale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Identit\u00e9 de marque<\/h3>\n<p>\u00c0 la simple lecture des contenus, les internautes doivent pouvoir se faire au moins une id\u00e9e du style et du niveau de gamme de la marque, s\u2019ils ne la connaissent pas. En fonction du ton utilis\u00e9, du niveau de langage, du vocabulaire, de la mani\u00e8re dont vous vous adressez aux lecteurs, vous d\u00e9livrez une certaine image. Il faut absolument que\u00a0<strong>l\u2019image de marque<\/strong>\u00a0soit identique \u00e0 la personnalit\u00e9 de celle-ci.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Ligne \u00e9ditoriale<\/h3>\n<p>C\u2019est ce qu\u2019on appelle commun\u00e9ment le \u00ab\u00a0fil rouge th\u00e9matique\u00a0\u00bb. C\u2019est\u00a0<strong>l\u2019angle de communication<\/strong>\u00a0par lequel vous abordez vos contenus\u00a0: quel est l\u2019objectif de cet ensemble de textes\u00a0? Sont-ils \u00e0 vis\u00e9e informationnelle\u00a0? Commerciale\u00a0? Donne-t-on des conseils ou fait-on juste \u00e9tat de l\u2019actualit\u00e9\u00a0? La ligne \u00e9ditoriale d\u00e9termine \u00e9galement les m\u00e9dias sur lesquels vous faites passer vos messages\u00a0: sites internet, blogs, r\u00e9seaux sociaux, articles, vid\u00e9os, livres blancs\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Objectifs de communication<\/h3>\n<p>Ils sont\u00a0<strong>\u00e0 d\u00e9terminer en amont de la ligne \u00e9ditoriale<\/strong>\u00a0car ce sont ces objectifs qui permettront de prendre des d\u00e9cisions sur les consignes \u00e9ditoriales \u00e0 appliquer. Pour conna\u00eetre vos objectifs de communication, il suffit de se poser les bonnes questions\u00a0: pourquoi je souhaite cr\u00e9er des contenus\u00a0? Quelle(s) cible(s), quelle audience je veux toucher\u00a0? Quel message je souhaite faire passer\u00a0? Quels atouts de mon entreprise je veux mettre en lumi\u00e8re\u00a0? Est-ce que je veux me d\u00e9marquer de mes concurrents\u00a0? Etc.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Style r\u00e9dactionnel<\/h3>\n<p>Il est important de d\u00e9terminer la fa\u00e7on dont vous allez vous exprimer aupr\u00e8s de votre audience. Le\u00a0<strong>style de r\u00e9daction des contenus web<\/strong>\u00a0varie selon les caract\u00e9ristiques de vos cibles et des m\u00e9dias utilis\u00e9s pour communiquer. La charte doit \u00e9galement pr\u00e9ciser dans cette partie la tonalit\u00e9 de l\u2019\u00e9criture, le niveau de technicit\u00e9 du vocabulaire \u00e0 utiliser ou encore les termes \u00e0 proscrire dans l\u2019ensemble des contenus produits.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>Arborescence et cat\u00e9gorisation<\/h3>\n<p>Vos internautes doivent pouvoir acc\u00e9der facilement et rapidement aux contenus qui les int\u00e9ressent. Il s\u2019agit alors ici de construire le menu du site avec ses diff\u00e9rentes cat\u00e9gories (<strong>rubriquage<\/strong>) et de\u00a0<strong>d\u00e9finir l\u2019arborescence des pages<\/strong>, afin de cr\u00e9er des\u00a0cocons s\u00e9mantiques\u00a0ou\u00a0<em>clusters th\u00e9matiques<\/em>. Cette partie donne aussi des consignes sur la r\u00e9daction propre \u00e0 chaque template de pages\u00a0: homepage, pages institutionnelles, pages e-commerce, articles de blog\u2026<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Strat\u00e9gie SEO li\u00e9e au content marketing<\/h3>\n<p>Afin d\u2019orienter encore plus pr\u00e9cis\u00e9ment la r\u00e9daction de vos textes, il est n\u00e9cessaire de choisir les\u00a0<strong>mots-cl\u00e9s strat\u00e9giques<\/strong> autour desquels r\u00e9diger et qui apporteront de la visibilit\u00e9 (gr\u00e2ce \u00e0 un bon positionnement) et du trafic \u00e0 votre site internet. Le r\u00e9dacteur web de votre <a href=\"\/content-marketing\/\">agence content marketing<i><\/i><\/a> r\u00e9fl\u00e9chit aussi \u00e0 une <strong>strat\u00e9gie de maillage intern<\/strong>e favorable au SEO.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Structure \u00e9ditoriale<\/h3>\n<p>Au sein d\u2019un template de page, le r\u00e9dacteur ou la r\u00e9dactrice web doit conna\u00eetre\u00a0<strong>le squelette du texte<\/strong>\u00a0\u00e0 produire\u00a0: combien de titres et intertitres\u00a0? Combien de mots au minimum\u00a0? Y a-t-il une introduction ou un chap\u00f4\u00a0? Les paragraphes doivent-ils \u00eatre organis\u00e9s d\u2019une fa\u00e7on particuli\u00e8re\u00a0?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Images et autres m\u00e9dias<\/h3>\n<p>Un contenu de grande qualit\u00e9 inclut g\u00e9n\u00e9ralement le \u00ab\u00a0mix m\u00e9dia\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire la<strong>\u00a0diversification des contenus propos\u00e9s<\/strong>\u00a0au sein m\u00eame d\u2019une page\u00a0: texte, images (illustrations, infographies\u2026), vid\u00e9os, etc. La charte \u00e9ditoriale, en compl\u00e9ment de la charte graphique, pr\u00e9cise ici comment publier ces autres types de contenus dans le corpus de texte et comment les optimiser de mani\u00e8re\u00a0<em>SEO friendly<\/em>.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pour conclure<\/h2>\n<p>La charte \u00e9ditoriale est en quelque sorte la\u00a0<strong>carte d\u2019identit\u00e9 d\u2019une marque<\/strong>\u00a0(en e-commerce ou dans l\u2019\u00e9ditorial) qui communique d\u2019une seule et m\u00eame voix \u00e0 son audience, souvent multiple. Elle rassemble les membres d\u2019une entreprise sous des valeurs communes, avec une fa\u00e7on de les communiquer uniforme.\u00a0<strong>R\u00e9diger une charte \u00e9ditoriale pour le web<\/strong>\u00a0ou pour la communication classique (print, pub tv\u2026) soul\u00e8ve donc les m\u00eames enjeux, en cherchant \u00e0\u00a0<strong>cr\u00e9er une relation entre l\u2019entreprise et les lecteurs<\/strong>, les internautes ou potentiels clients.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les services<br \/>\n<\/strong><strong>\u00a0de NOIISE en cr\u00e9ation de contenus ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\">D\u00e9couvrez notre agence Content Marketing!<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c6a620b18\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":17,"featured_media":92012,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[],"class_list":["post-4432","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour son site web ? - Noiise<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus\u00a0d\u2019une entreprise et sur son site web\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour son site web ? - Noiise\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus\u00a0d\u2019une entreprise et sur son site web\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-28T19:32:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-04-22T10:29:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Roxane Di Girolamo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour son site web ? - Noiise","description":"La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus\u00a0d\u2019une entreprise et sur son site web","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour son site web ? - Noiise","og_description":"La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus\u00a0d\u2019une entreprise et sur son site web","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-02-28T19:32:14+00:00","article_modified_time":"2024-04-22T10:29:30+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png","type":"image\/png"}],"author":"Roxane Di Girolamo","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/"},"author":{"name":"Roxane Di Girolamo","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/f32928904e4ebc7e0c9f2078425ea7ab"},"headline":"Comment cr\u00e9er votre charte \u00e9ditoriale ?","datePublished":"2022-02-28T19:32:14+00:00","dateModified":"2024-04-22T10:29:30+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/"},"wordCount":1721,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png","articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/","name":"Comment cr\u00e9er une charte \u00e9ditoriale pour son site web ? - Noiise","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png","datePublished":"2022-02-28T19:32:14+00:00","dateModified":"2024-04-22T10:29:30+00:00","description":"La charte \u00e9ditoriale est le document de r\u00e9f\u00e9rence qui liste les\u00a0r\u00e8gles de r\u00e9daction des contenus\u00a0d\u2019une entreprise et sur son site web","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charte-editoriale.png","width":1920,"height":1080,"caption":"charte editoriale"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/creer-charte-editoriale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment cr\u00e9er votre charte \u00e9ditoriale ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/f32928904e4ebc7e0c9f2078425ea7ab","name":"Roxane Di Girolamo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7a836ce1db5e76507d3c0d22f634a3f76f50f2a9abe2e571af62d6c20a086f5e?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/7a836ce1db5e76507d3c0d22f634a3f76f50f2a9abe2e571af62d6c20a086f5e?s=96&d=mm&r=g","caption":"Roxane Di Girolamo"},"description":"Passionn\u00e9e de r\u00e9daction et int\u00e9ress\u00e9e par les sujets d'IA. J'accompagne mes clients au sein de l'agence SEO de Lille.","sameAs":["https:\/\/www.noiise.com\/seo\/","https:\/\/www.linkedin.com\/in\/roxane-03811017a\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/roxane-di-girolamo\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4432","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/17"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4432"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4432\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":236739,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4432\/revisions\/236739"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92012"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4432"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4432"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4432"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}