{"id":4941,"date":"2022-03-17T17:41:38","date_gmt":"2022-03-17T16:41:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=4941"},"modified":"2025-01-08T16:34:06","modified_gmt":"2025-01-08T15:34:06","slug":"comment-creer-brief-redaction-contenu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/","title":{"rendered":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">17 mars 2022 &#8211; NOIISE<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p>La sous-traitance peut \u00eatre chose courante dans le monde professionnel, surtout au sein de tr\u00e8s grandes entreprises o\u00f9 les p\u00f4les et les services restent assez cloisonn\u00e9s. Chez les annonceurs, \u00e0 moins d\u2019avoir une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e, c\u2019est souvent en sous-traitant \u00e0 une agence externe ou aupr\u00e8s de r\u00e9dacteurs freelance que l\u2019on g\u00e8re les projets de r\u00e9daction web. Pour un retour sur investissement optimal entre le temps consacr\u00e9 et la qualit\u00e9 des contenus livr\u00e9s, il est important de savoir r\u00e9diger un brief de production de contenu.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper visuel-article text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Charteredactionnelle\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Pourquoi_rediger_un_brief_de_redaction\" >Pourquoi r\u00e9diger un brief de r\u00e9daction\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Comment_rediger_un_brief_de_contenu\" >Comment r\u00e9diger un brief de contenu\u00a0?<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Informations_sur_lentreprise\" >Informations sur l\u2019entreprise<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Objectifs_de_redaction\" >Objectifs de r\u00e9daction<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Sujet\" >Sujet<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Mots-cles_et_termes\" >Mots-cl\u00e9s et termes<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Cibles\" >Cible(s)<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Ton_et_style\" >Ton et style<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Forme_et_structure\" >Forme et structure<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#Pour_aller_plus_loin_le_planning\" >Pour aller plus loin\u00a0: le planning<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pourquoi r\u00e9diger un brief de r\u00e9daction\u00a0?<\/h2>\n<p>Les raisons qui am\u00e8nent un annonceur ou un responsable SEO \u00e0 <strong>sous-traiter la r\u00e9daction web de leur site internet<\/strong>\u00a0\u00e0 un tiers sont diverses. Manque de comp\u00e9tences dans le domaine, incompatibilit\u00e9 de l\u2019agenda (trop de travail pour s\u2019en charger), aucune app\u00e9tence pour la r\u00e9daction sous toutes ses formes\u2026 Le brief est donc l\u00e0 pour assurer que le client obtienne exactement ce qu\u2019il souhaite comme contenus. Un brief de contenu est un document qui se rapproche d\u2019un cahier des charges, il \u00e9num\u00e8re toutes les\u00a0<strong>consignes \u00e0 suivre pour \u00e9crire des textes de qualit\u00e9<\/strong>, aussi bien sur le fond que sur la forme.<\/p>\n<p>Par ailleurs, un texte r\u00e9dig\u00e9 sans brief au pr\u00e9alable pour le r\u00e9dacteur ou la r\u00e9dactrice risque de ne pas \u00eatre\u00a0<strong>optimis\u00e9 pour le r\u00e9f\u00e9rencement naturel<\/strong>. M\u00eame si la <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/redaction-seo\/\">r\u00e9daction SEO<i><\/i><\/a> est aujourd\u2019hui extr\u00eamement proche d\u2019une r\u00e9daction web \u00ab\u00a0classique\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 destination des internautes plus que pour les robots crawlers des moteurs de recherche, il reste n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9tablir quelques r\u00e8gles.<\/p>\n<\/div><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>du contenu dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence de content marketing<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Francois\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-francois-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Comment r\u00e9diger un brief de contenu\u00a0?<\/h2>\n<p>Voici les \u00e9l\u00e9ments que nous conseillons d\u2019inclure dans un brief pour la r\u00e9daction de contenus sur le web. Cette liste est exhaustive afin de\u00a0<strong>guider les r\u00e9dacteurs dans le but de r\u00e9diger des textes de qualit\u00e9<\/strong>\u00a0qui correspondent exactement aux attentes du client.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Informations sur l\u2019entreprise<\/h3>\n<p>En introduction,\u00a0<strong>pr\u00e9sentez la soci\u00e9t\u00e9 cliente<\/strong>\u00a0pour laquelle vous travaillez. Quel est son nom de marque\u00a0? Quelles activit\u00e9s exerce-t-elle et dans quel secteur\u00a0? Quelle est sa cible principale et ses cibles secondaires\u00a0? Quelles sont les valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par l\u2019entreprise\u00a0? Transmettez \u00e9galement\u00a0<strong>l\u2019URL du site internet<\/strong>.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Objectifs de r\u00e9daction<\/h3>\n<p>Il s\u2019agit de d\u00e9terminer ici le\u00a0<strong>type de texte<\/strong>\u00a0nous nous attendons \u00e0 recevoir ainsi que le\u00a0<strong>template de page<\/strong>\u00a0sur lequel chaque texte sera mis en ligne. Cat\u00e9gorie, sous-cat\u00e9gorie, page d\u2019accueil, fiche produit, article de blog\u2026 Ces informations sont directement li\u00e9es aux objectifs de r\u00e9daction. Dans quel but les contenus sont-ils cr\u00e9\u00e9s\u00a0? Est-ce pour\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Informer\u00a0;<\/li>\n<li>Promouvoir des services, vendre des produits\u00a0;<\/li>\n<li>Am\u00e9liorer la notori\u00e9t\u00e9 de la marque\u00a0;<\/li>\n<li>Divertir\u00a0;<\/li>\n<li>Cr\u00e9er une relation de proximit\u00e9 avec ses prospects ou clients\u00a0;<\/li>\n<li>D\u00e9samorcer une situation de crise\u00a0;<\/li>\n<li>\u2026\u00a0?<\/li>\n<\/ul>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Brief De Redaction De Contenu\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/brief-de-redaction-de-contenu-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Sujet<\/h3>\n<p>Quel est le sujet pr\u00e9cis du texte \u00e0 cr\u00e9er\u00a0? C\u2019est \u00e9galement l\u2019occasion ici de\u00a0<strong>d\u00e9velopper rapidement l\u2019angle du contenu<\/strong>. Un sujet peut en effet \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 de plusieurs fa\u00e7ons. Pour que le r\u00e9dacteur et vous ou votre client soyez en phase sur\u00a0<strong>l\u2019orientation que doit prendre le texte<\/strong>, il suffit d\u2019expliquer succinctement comment tourner le sujet.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Mots-cl\u00e9s et termes<\/h3>\n<p><strong>\u00c0 partir de l\u2019\u00e9tude s\u00e9mantique<\/strong>\u00a0que vous aurez effectu\u00e9e au pr\u00e9alable, vous pouvez\u00a0<strong>lister les mots-cl\u00e9s SEO<\/strong>\u00a0\u00e0 utiliser pendant la r\u00e9daction. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 ajouter une grappe de termes qui donneront des indications aux r\u00e9dacteurs web afin qu\u2019ils ne s\u2019\u00e9loignent pas trop du sujet, si celui-ci s\u2019av\u00e8re \u00eatre polys\u00e9mique ou s\u2019il concerne plusieurs concepts. Vous pouvez \u00e9galement transmettre les\u00a0<strong>termes ou expressions \u00e0 bannir<\/strong>\u00a0des contenus si vous en avez.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Cible(s)<\/h3>\n<p>La ou les cibles marketing de la soci\u00e9t\u00e9 cliente peuvent \u00eatre\u00a0<strong>diff\u00e9rentes du profil des lecteurs<\/strong>. Par exemple, sur un site e-commerce comportant une partie \u00e9ditoriale, les articles publi\u00e9s peuvent \u00eatre \u00e9crits \u00e0 destination des n\u00e9ophytes, donc le langage sera adapt\u00e9 et les explications seront vulgaris\u00e9es, m\u00eame si les services ou produits propos\u00e9s dans la partie webmarketing du site internet s\u2019adressent aux connaisseurs. Autre exemple\u00a0: sur un site qui publie des recettes de cuisine, certains contenus seront d\u00e9di\u00e9s aux vegans et v\u00e9g\u00e9tariens, d\u2019autres aux amateurs de viande.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Ton et style<\/h3>\n<p>D\u00e9finissez\u00a0<strong>le niveau de langage<\/strong>\u00a0\u00e0 utiliser\u00a0: soutenu, amical, technique, p\u00e9dagogique\u2026 Les r\u00e9dacteurs doivent-ils se servir du \u00ab\u00a0nous\u00a0\u00bb pour communiquer au nom de l\u2019entreprise\u00a0? Est-ce qu\u2019ils peuvent s\u2019adresser directement aux internautes avec\u00a0<strong>l\u2019usage du pronom personnel \u00ab\u00a0vous\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0? Etc.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h3>Forme et structure<\/h3>\n<p>Combien de mots ou de caract\u00e8res au total, ou combien de mots au minimum avec quelle marge de d\u00e9passement, pour tel contenu\u00a0? Quelle organisation au niveau des\u00a0<strong>titres, intertitres et paragraphes<\/strong>\u00a0? Faut-il r\u00e9diger une introduction\u00a0? Le r\u00e9dacteur peut-il \u00e9crire des citations ou faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 d\u2019autres sources\u00a0? Comment g\u00e9rer le maillage interne\u00a0? Faut-il cr\u00e9er des liens externes sur des ancres textuelles\u00a0? Les balises title et meta-description sont-elles incluses dans la commande de texte\u00a0? Vous pouvez aussi en profiter pour exiger le format des livrables (document Word, PDF, \u2026).<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/formatsimages.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Formatsimages\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/formatsimages.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/formatsimages-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/formatsimages-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/formatsimages-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row my=&#8221;2&#8243; el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Pour aller plus loin\u00a0: le planning<\/h2>\n<p>Lorsque vous effectuez une\u00a0<strong>commande group\u00e9e de plusieurs textes<\/strong>, il peut \u00eatre strat\u00e9gique de partager un <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-calendrier-editorial-blog\/\">planning de r\u00e9daction et de publication<i><\/i><\/a>. N\u2019oubliez pas d\u2019inclure les phases interm\u00e9diaires de modification des contenus si les livrables ne sont pas satisfaisants dans leur premi\u00e8re version.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c6a1b8d8d\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":236738,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[36],"tags":[104],"class_list":["post-4941","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-content-marketing","tag-redaction-web-seo"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Une bonne r\u00e9daction de contenu passe par un brief de r\u00e9daction bien \u00e9crit. D\u00e9couvrez les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d&#039;un brief avec NOIISE, agence de r\u00e9daction SEO !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Une bonne r\u00e9daction de contenu passe par un brief de r\u00e9daction bien \u00e9crit. D\u00e9couvrez les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d&#039;un brief avec NOIISE, agence de r\u00e9daction SEO !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-17T16:41:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-08T15:34:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ? - NOIISE","description":"Une bonne r\u00e9daction de contenu passe par un brief de r\u00e9daction bien \u00e9crit. D\u00e9couvrez les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d'un brief avec NOIISE, agence de r\u00e9daction SEO !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ? - NOIISE","og_description":"Une bonne r\u00e9daction de contenu passe par un brief de r\u00e9daction bien \u00e9crit. D\u00e9couvrez les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d'un brief avec NOIISE, agence de r\u00e9daction SEO !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-03-17T16:41:38+00:00","article_modified_time":"2025-01-08T15:34:06+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ?","datePublished":"2022-03-17T16:41:38+00:00","dateModified":"2025-01-08T15:34:06+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/"},"wordCount":1307,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png","keywords":["R\u00e9daction SEO"],"articleSection":["Content Marketing"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/","name":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png","datePublished":"2022-03-17T16:41:38+00:00","dateModified":"2025-01-08T15:34:06+00:00","description":"Une bonne r\u00e9daction de contenu passe par un brief de r\u00e9daction bien \u00e9crit. D\u00e9couvrez les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s d'un brief avec NOIISE, agence de r\u00e9daction SEO !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/charteredactionnelle.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Charteredactionnelle"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/comment-creer-brief-redaction-contenu\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Content Marketing","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Comment cr\u00e9er un brief de r\u00e9daction de contenu ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4941"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248765,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4941\/revisions\/248765"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/236738"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}