{"id":92082,"date":"2022-04-28T15:09:17","date_gmt":"2022-04-28T13:09:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=92082"},"modified":"2025-01-08T15:02:34","modified_gmt":"2025-01-08T14:02:34","slug":"b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/","title":{"rendered":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ?"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ?<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">28 avril 2022 &#8211; Guillaume Degr\u00e9 <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 8 janvier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels. En effet, Facebook est g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 un usage extra-professionnel, et il semble peu pertinent de rechercher une client\u00e8le B2B via ce r\u00e9seau. Cependant, plusieurs outils peuvent nous permettre de d\u00e9terminer efficacement le profil des utilisateurs \u00e0 cibler et le message \u00e0 leur communiquer.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"facebook ads B2B\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#Dun_ciblage_professionnel_a_un_ciblage_personnel\" >D\u2019un ciblage professionnel \u00e0 un ciblage personnel<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#Choisir_les_interets_et_les_comportements_a_cibler\" >Choisir les int\u00e9r\u00eats et les comportements \u00e0 cibler<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#Affinez_le_profil_de_vos_prospects_B2B_sur_Facebook_Ads\" >Affinez le profil de vos prospects B2B sur Facebook Ads<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>D\u2019un ciblage professionnel \u00e0 un ciblage personnel<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le principal \u00e9cueil, r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9s au lancement d\u2019une campagne BtoB sur Facebook ads, est la constitution d\u2019un ciblage pr\u00e9cis et adapt\u00e9 au r\u00e9seau social. En effet, il est fr\u00e9quent que les entreprises BtoB sachent pr\u00e9cis\u00e9ment quels sont les secteurs et les postes professionnels \u00e0 cibler\u2026 mais beaucoup moins les profils personnels des personnes concern\u00e9es !<\/p>\n<p>Or, Facebook est (pour l\u2019instant) davantage tourn\u00e9 vers le ciblage de personnes au travers de leurs hobbies ou de leurs int\u00e9r\u00eats particuliers : tr\u00e8s peu d\u2019utilisateurs renseignent sur ce r\u00e9seau social des \u00e9l\u00e9ments professionnels pr\u00e9cis. En outre, les informations de profil personnel sont rarement mises \u00e0 jour. Par exemple, on obtient une estimation d\u2019audience de 3016 personnes enregistr\u00e9es comme \u00ab Chef d\u2019entreprise \u00bb en France (soit une audience trop restreinte pour r\u00e9aliser une campagne)\u2026 et plus de 45 millions de personnes ayant un comportement assimil\u00e9 \u00e0 celui d\u2019un chef d\u2019entreprise sur le m\u00eame r\u00e9seau social (i.e. se d\u00e9crivant comme entrepreneur, propri\u00e9taire de pages Entreprise, enregistr\u00e9 en tant qu\u2019entreprise, etc.). Le nombre potentiel de prospects devient d\u00e8s lors plus important\u2026 Trop important ! Il est essentiel ici de se concentrer sur les seuls profils qui nous int\u00e9ressent.<\/p>\n<p><strong>Il est donc recommand\u00e9 de passer d\u2019un ciblage par poste \u00e0 un ciblage par comportement, pour toucher un nombre plus important de prospects<\/strong><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\"><span class=\"fw_light\">Vous souhaitez \u00e9valuer la pertinence <\/span><strong>de Facebook Ads dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant expert de l'<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/social\/facebook-ads\/\"><span class=\"couleur_blanc\">agence Facebook Ads<\/span><\/a>\u202fNOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prendre rendez-vous<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Cta Break Bg Guillaume\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/cta-break-bg-guillaume-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Choisir les int\u00e9r\u00eats et les comportements \u00e0 cibler<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Conna\u00eetre et d\u00e9finir les comportements de ses prospects BtoB sur un r\u00e9seau social personnel est certainement le challenge le plus important \u00e0 r\u00e9aliser sur une campagne <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/10-conseils-pour-reussir-ses-campagnes-facebooks-ads\/\">Facebook Ads<i><\/i><\/a>. Il est en effet n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9largir sa vision marketing, non pas \u00e0 son propre objectif commercial, mais \u00e0 ceux de ses diff\u00e9rentes cibles : que recherchent-ils sur le r\u00e9seau, quel vocabulaire utilisent-ils, comment d\u00e9finissent-ils leurs besoins ?<\/p>\n<p>Selon les cas, une vulgarisation des termes sera n\u00e9cessaire , en effet, certains termes professionnels seront mal traduits sur l\u2019outil publicitaire Facebook, ou m\u00e9connus par notre client lui-m\u00eame.<\/p>\n<p>Prenons l\u2019exemple d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 cherchant \u00e0 promouvoir un service d\u2019assistance virtuelle en ligne. Ce service permet notamment de r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques des utilisateurs de mani\u00e8re automatis\u00e9e, quel que soit le m\u00e9dia utilis\u00e9. L\u2019objectif du ciblage serait donc de viser des personnes travaillant dans une soci\u00e9t\u00e9 de services et \u00e9tant sollicit\u00e9es par leur public pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions sur le fonctionnement de leur propre produit. En utilisant l\u2019outil de planification Facebook, nous avons la possibilit\u00e9 de cibler les personnes ayant exprim\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour de l\u2019assistance virtuelle, l\u2019assistance en ligne, les services d\u2019assistance, etc. L\u2019audience est ici tr\u00e8s importante (trop importante !), et il y a fort \u00e0 parier que la plupart des personnes ayant exprim\u00e9 un int\u00e9r\u00eat\u2026 n\u2019ont fait en r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019utiliser un service d\u2019assistance virtuelle en ligne. Ils ne seront donc pas int\u00e9ress\u00e9s par une publicit\u00e9 leur pr\u00e9sentant les diverses fonctionnalit\u00e9s d\u2019un tel outil.<\/p>\n<p>L\u2019enjeu est alors de cerner le v\u00e9ritable \u00ab int\u00e9r\u00eat \u00bb des professionnels du secteur : les termes qu\u2019ils utilisent et les probl\u00e9matiques qu\u2019ils peuvent rencontrer sont par exemple de bons indicateurs pour retrouver ensuite l\u2019int\u00e9r\u00eat Facebook le plus pertinent. Sur ce m\u00eame exemple, l\u2019utilisation d\u2019outils de monitoring des r\u00e9seaux sociaux (Talkwalker, Social Searcher, etc.) nous a permis de noter qu\u2019il \u00e9tait plus appropri\u00e9 de cibler les personnes int\u00e9ress\u00e9es par les \u00ab Agents conversationnels \u00bb que les \u00ab assistants virtuels \u00bb. En effet, dans les articles en ligne ou sur les d\u00e9bats li\u00e9s \u00e0 cette th\u00e9matique, les professionnels du secteur se r\u00e9f\u00e8rent entre eux au terme de \u00ab chatbot \u00bb pour d\u00e9signer ce type de services\u2026 que Facebook a traduit, sur l\u2019outil fran\u00e7ais, par le terme \u00ab agent conversationnel \u00bb.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>Affinez le profil de vos prospects B2B sur Facebook Ads<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Deux \u00e9l\u00e9ments permettent de cerner au mieux les int\u00e9r\u00eats les plus attractifs pour sa campagne : la page Facebook de l\u2019entreprise et l\u2019audience du site web (via la mise en place du pixel Facebook). A l\u2019instar de nombreux outils d\u2019analyse, l\u2019outil \u00ab Analytics \u00bb de Facebook est capable de d\u00e9finir un profil-type des utilisateurs du site ou de la page : \u00e2ge, sexe, localisation g\u00e9ographique, etc. Concernant les donn\u00e9es provenant du pixel, les donn\u00e9es sont recueillies \u00e0 partir du moment o\u00f9 l\u2019utilisateur se connecte au r\u00e9seau social et fait donc le lien entre l\u2019utilisation du site et l\u2019utilisateur du r\u00e9seau social.<\/p>\n<p>N\u00e9anmoins, cet outil ne s\u2019arr\u00eate pas aux informations d\u00e9mographiques : il permet de conna\u00eetre la r\u00e9partition des utilisateurs en fonction des interactions qu\u2019ils ont eues, par exemple avec une ou plusieurs des publications de la page. Si le nombre d\u2019utilisateurs est assez \u00e9lev\u00e9, il devient \u00e9galement possible de cr\u00e9er des segments d\u2019utilisateurs pour combiner diverses informations d\u00e9mographiques et technologiques avec ce type d\u2019informations. Tr\u00e8s utiles pour le BtoC, ces informations sont \u00e9galement importantes pour les entreprises en BtoB, afin de ne cibler que les personnes manifestant un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat pour votre produit. Vous pouvez ainsi rapidement exclure les personnes qui ne font pas partie de votre ciblage.<\/p>\n<p>Partant de ces segments, il vous est donc possible de ne cibler que les personnes d\u2019un certain pays et ayant manifest\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour les publications de votre page relatives \u00e0 un th\u00e8me donn\u00e9. Vous pouvez ensuite \u00e9largir ce ciblage avec les audiences similaires de Facebook, qui vous permettent de toucher des personnes de profil quasiment identique avec votre cible principale. A l\u2019inverse, vous pouvez exclure les personnes ayant d\u00e9j\u00e0 manifest\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour certains contenus, pour ne pousser votre contenu sponsoris\u00e9 que vers les personnes encore non convaincues par vos arguments.<\/p>\n<p>Enfin, l\u2019outil calcule les diverses activit\u00e9s \u00ab autres \u00bb de ces utilisateurs sur le r\u00e9seau social : l\u2019une des informations int\u00e9ressantes pour qualifier son ciblage publicitaire, notamment pour le BtoB, est la connaissance des autres pages \u00ab aim\u00e9es \u00bb de ses utilisateurs, et les cat\u00e9gories auxquelles elles appartiennent. Il s\u2019agit ensuite d\u2019affiner son ensemble de publicit\u00e9s en s\u00e9lectionnant les cat\u00e9gories de pages ou les int\u00e9r\u00eats sp\u00e9cifiques li\u00e9s \u00e0 ces pages pour toucher des profils similaires. Ainsi, pour l\u2019un de nos clients, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019industrie technologique, nous avons pu augmenter rapidement le nombre de prospects enregistr\u00e9s (+366% d\u2019augmentation apr\u00e8s 3 mois de campagne) avec une port\u00e9e et un budget moindres, en ne ciblant que les cat\u00e9gories et les int\u00e9r\u00eats les plus pertinents pour les abonn\u00e9s de la page entreprise. Ces cat\u00e9gories cibl\u00e9es n\u2019\u00e9taient pas forc\u00e9ment li\u00e9es \u00e0 l\u2019activit\u00e9 principale de l\u2019entreprise, mais \u00e0 d\u2019autres secteurs d\u2019activit\u00e9s proches ou \u00e0 des sites d\u2019information th\u00e9matiques, m\u00e9connus du client et pourtant tr\u00e8s lus sur les pays qu\u2019il souhaitait cibler. L\u2019affinement de la campagne s\u2019est ensuite progressivement concentr\u00e9 sur des audiences similaires et\/ou personnalis\u00e9es des profils ainsi cibl\u00e9s, pour \u00e9largir peu \u00e0 peu la base des prospects de l\u2019entreprise vers les profils plus vari\u00e9s.<\/p>\n<p>Avec ses outils d\u2019analyse mis \u00e0 la disposition des publicitaires, Facebook est devenu un excellent moyen de diversifier ses canaux d\u2019acquisition marketing et de r\u00e9aliser des campagnes performantes, et ce m\u00eame pour une entreprise BtoB !<\/p>\n<p>N&#8217;h\u00e9sitez pas \u00e0 solliciter notre <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/social\/facebook-ads\/\">agence Facebook Ads<i><\/i><\/a> pour plus de recommandations personnalis\u00e9es \u00e0 ce sujet !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous souhaitez en savoir plus les<\/strong><br \/>\n<strong>services de NOIISE en gestion de campagnes Google Ads ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ads\/sea\/google-ads\/\">D\u00e9couvrez notre agence Google Ads !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\">\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c4b9d0d4d\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":55,"featured_media":92223,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[34],"tags":[76],"class_list":["post-92082","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-ads","tag-facebook-ads"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ? - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ? - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-28T13:09:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-01-08T14:02:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Guillaume Degr\u00e9\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ? - NOIISE","description":"Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ? - NOIISE","og_description":"Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels.","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-04-28T13:09:17+00:00","article_modified_time":"2025-01-08T14:02:34+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","type":"image\/png"}],"author":"Guillaume Degr\u00e9","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/"},"author":{"name":"Guillaume Degr\u00e9","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f"},"headline":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ?","datePublished":"2022-04-28T13:09:17+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:02:34+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/"},"wordCount":1725,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","keywords":["Facebook Ads"],"articleSection":["Ads"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/","name":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ? - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","datePublished":"2022-04-28T13:09:17+00:00","dateModified":"2025-01-08T14:02:34+00:00","description":"Lorsqu\u2019on est une entreprise BtoB, on ne pense pas particuli\u00e8rement \u00e0 faire de publicit\u00e9 sur Facebook dans l\u2019optique d\u2019optimiser sa relation client ou de g\u00e9n\u00e9rer de nouveaux prospects professionnels.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/facebook-ads-b2b.png","width":1920,"height":1080,"caption":"facebook ads B2B"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/b2b-comment-cibler-des-prospects-professionnels-sur-facebook-ads\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Ads","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"B2B : Comment cibler des prospects professionnels sur Facebook Ads ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/1e45b160d40cde9aeb0d4349eb5ac12f","name":"Guillaume Degr\u00e9","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/eecb507f952f0460f04e72b196c30aa3382fc802521d6124c9a937ea4b2f5f17?s=96&d=mm&r=g","caption":"Guillaume Degr\u00e9"},"description":"Le SEA est l\u2019outil num\u00e9ro 1 pour g\u00e9n\u00e9rer des leads qualifi\u00e9s rapidement. D\u00e9veloppez votre visibilit\u00e9 et trouvez de nouveaux clients gr\u00e2ce \u00e0 notre accompagnement 360\u00b0 sur Google et Bing. Compl\u00e9mentaire au SEO, il permet un ciblage pr\u00e9cis et des actions orient\u00e9es ROI.","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/guillaume-degre\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/guillaume-degre\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92082","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/55"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=92082"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92082\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248709,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92082\/revisions\/248709"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92223"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=92082"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=92082"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=92082"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}