{"id":92779,"date":"2022-02-10T17:10:36","date_gmt":"2022-02-10T16:10:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?p=92779"},"modified":"2025-02-25T15:59:59","modified_gmt":"2025-02-25T14:59:59","slug":"tout-sur-le-referencement-seo-vocal","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/","title":{"rendered":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\">10 f\u00e9vrier 2022 &#8211; Fran\u00e7ois Besson <br> <span class=\"update_date\">Date de mise \u00e0 jour : 25 f\u00e9vrier 2025<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Google Home, Alexa d\u2019Amazon, Siri, Cortana\u2026 Les assistants vocaux et les intelligences artificielles sont de plus en plus pr\u00e9sents dans notre quotidien et ils modernisent nos fa\u00e7ons de rechercher. La recherche vocale est-elle une r\u00e9volution pour le r\u00e9f\u00e9rencement, ou son impact est encore tr\u00e8s faible ? D\u00e9couvrez dans ce guide l\u2019influence de cette avanc\u00e9e technologique sur le SEO et quelques astuces de r\u00e9f\u00e9rencement pour s\u2019y pr\u00e9parer gr\u00e2ce aux conseils d&#8217;une <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/seo\/\">agence experte SEO<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#Definition_du_SEO_vocal\" >D\u00e9finition du SEO vocal<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#Statistiques_sur_la_recherche_vocales\" >Statistiques sur la recherche vocales<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#5_statistiques_sur_la_recherche_vocale\" >5 statistiques sur la recherche vocale<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#La_tendance_du_SEO_vocal_en_France\" >La tendance du SEO vocal en France<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#8_conseils_pour_se_preparer_au_referencement_vocal\" >8 conseils pour se pr\u00e9parer au r\u00e9f\u00e9rencement vocal !<\/a><ul class='ez-toc-list-level-3' ><li class='ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#1_Des_reponses_concises_doivent_figurer_dans_vos_contenus\" >1. Des r\u00e9ponses concises doivent figurer dans vos contenus<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#2_Utiliser_un_langage_conversationnel_dans_vos_contenus\" >2. Utiliser un langage conversationnel dans vos contenus<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#3_Optimiser_vos_contenus_pour_des_requetes_longues\" >3. Optimiser vos contenus pour des requ\u00eates longues<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#4_Votre_site_doit_etre_optimise_pour_les_mobiles%E2%80%A6_et_rapide\" >4. Votre site doit \u00eatre optimis\u00e9 pour les mobiles\u2026 et rapide !<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#5_Utiliser_des_donnees_structurees\" >5. Utiliser des donn\u00e9es structur\u00e9es<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#6_Ecrire_de_tres_longs_contenus\" >6. \u00c9crire de tr\u00e8s longs contenus<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#7_Optimiser_votre_referencement_local\" >7. Optimiser votre r\u00e9f\u00e9rencement local<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#8_Viser_le_featured_snippet\" >8. Viser le featured snippet<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#9_Creer_une_FAQ\" >9. Cr\u00e9er une FAQ<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#10_Ameliorer_lautorite_de_votre_domaine\" >10. Am\u00e9liorer l&#8217;autorit\u00e9 de votre domaine<\/a><\/li><\/ul><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-16\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#Est-il_possible_de_mesurer_le_trafic_obtenu_grace_a_la_recherche_vocale\" >Est-il possible de mesurer le trafic obtenu gr\u00e2ce \u00e0 la recherche vocale ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2>D\u00e9finition du SEO vocal<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Le\u00a0<strong>SEO vocal<\/strong>, se d\u00e9finit par le r\u00e9f\u00e9rencement naturel adapt\u00e9 aux recherches vocales. L\u2019optimisation d\u2019un contenu se fait donc en prenant en compte qu\u2019un\u00a0<strong>extrait du texte pourra \u00eatre lu par un assistant vocal<\/strong>.<\/p>\n<p>Les moteurs de recherche comme Google utilisent le texte comme s&#8217;il s&#8217;agissait d&#8217;une requ\u00eate de recherche classique et proc\u00e8dent \u00e0 ce qu&#8217;ils font le mieux : faire correspondre la requ\u00eate de recherche avec les bons r\u00e9sultats. Les recherches vocales devenant de plus en plus courantes, il est indispensable d&#8217;ajouter la recherche vocale \u00e0 votre strat\u00e9gie de marketing num\u00e9rique.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Home Page\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3 class=\"titre_3\">Statistiques sur la recherche vocales<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Les analystes pr\u00e9voient un fort essor de la recherche vocale.<\/p>\n<p>Ils anticipent que les requ\u00eates vocales seront majoritaires d\u2019ici quelques ann\u00e9es.<\/p>\n<p>ComScore a publi\u00e9 une \u00e9tude qui montrerait que d\u2019ici fin 2020, la moiti\u00e9 des utilisateurs de smartphone utiliseraient la recherche vocale.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><h3 class=\"titre_3\">5 statistiques sur la recherche vocale<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><ul>\n<li>Pr\u00e8s de 50% des internautes utilisent la recherche vocale pour acheter des produits (Source : Social Media Today)<\/li>\n<li>65% des 25-49 ans parlent \u00e0 leurs assistant vocaux quotidiennement (Source : PwC)<\/li>\n<li>1,7 millions de Fran\u00e7ais utilisent des enceintes \u00e0 commandes vocales (Source : Digimind)<\/li>\n<li>52,8% des utilisateurs de recherche vocales le font en conduisant. (Source : Social media Today)<\/li>\n<li>41% des adultes utilisent la recherche vocale (Source : Google)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ces chiffres mettent en lumi\u00e8re l\u2019essor de la recherche vocale, mais ne doivent pas \u00eatre sur-interpr\u00e9t\u00e9s.<\/p>\n<p>La plupart de ces donn\u00e9es viennent des \u00c9tats-Unis. En pratique, en France, il semblerait que ce soit moins pr\u00e9sent dans le quotidien, malgr\u00e9 une \u00e9tude de Search Foresight qui montrerait que 60% des utilisateurs Fran\u00e7ais effectueraient fr\u00e9quemment une recherche vocale.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-7\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous souhaitez \u00e9valuer la <strong>pertinence du SEO dans votre strat\u00e9gie ?<\/strong><\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc my_1\"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting strat\u00e9gique<\/strong> avec un consultant de l'agence SEO NOIISE !<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_rose\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Prenez rendez-vous maintenant !<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-5 has-img-bg\"><picture class=\"row-img-bg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"808\" height=\"650\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Clotilde Bernet, Manager SEO\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde.png 808w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde-300x241.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cta-break-bg-clotilde-768x618.png 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px\" \/><\/picture><div class=\"m1_column-inner\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h3>La tendance du SEO vocal en France<\/h3>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Une<a href=\"https:\/\/www.abondance.com\/20190531-39848-une-troisieme-etude-sur-le-vocal-en-france.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00a0\u00e9tude men\u00e9e par le CSA et l\u2019Hadopi<i><\/i><\/a>\u00a0a analys\u00e9 l\u2019impact de la recherche vocale en France.<\/p>\n<p>Il en ressort que :<\/p>\n<ul>\n<li>46% des internautes Fran\u00e7ais<strong>\u00a0ont d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 la recherche vocale<\/strong><\/li>\n<li>1 internaute fran\u00e7ais sur 10 utilise une enceinte connect\u00e9e : Ces enceintes peuvent servir pour d\u2019autres actions que la recherche vocale. Mais plus les internautes se procureront des enceintes connect\u00e9es, plus l\u2019\u00e9volution de la recherche vocale sera grande.<\/li>\n<li>Malheureusement,\u00a0<strong>seulement 4% des internautes Fran\u00e7ais se disent pr\u00eats \u00e0 acheter une enceinte connect\u00e9e<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Cette \u00e9tude montre-t\u2019elle que la recherche vocale et donc, le SEO vocal, ne seront pas si importants \u00e0 l\u2019avenir ?<br \/>\nNon. Les chiffres sont faibles pour le march\u00e9 des enceintes connect\u00e9s.<\/p>\n<p>Mais\u00a0<strong>la plupart des recherches vocales sont effectu\u00e9es depuis un smartphone<\/strong>. Si les habitudes changent petit \u00e0 petit, il ne coute rien de se pr\u00e9parer au SEO vocal.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">8 conseils pour se pr\u00e9parer au r\u00e9f\u00e9rencement vocal !<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Une m\u00e9thode de recherche de plus en plus fr\u00e9quente\u2026 qui pourrait impliquer des enjeux marketing ainsi qu\u2019une adaptation de son SEO.<\/p>\n<p>Alors, allons-nous devoir tout changer ? Non. Cependant, il est conseill\u00e9 de s\u2019y adapter.<\/p>\n<p>Rappel : En r\u00e9f\u00e9rencement naturel, vous optimisez vos contenus en priorit\u00e9 pour l\u2019internaute. Le SEO vocal n\u2019est qu\u2019une adaptation de ses contenus pour augmenter les chances d\u2019avoir un contenu propos\u00e9 en r\u00e9ponse, par un assistant vocal.<\/p>\n<p>Des techniques d\u2019optimisation pour la \u201cVoice search\u201d existent.<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>1. Des r\u00e9ponses concises doivent figurer dans vos contenus<\/h3>\n<p>Par nature, les recherches vocales sont plus longues et souvent formul\u00e9es par des questions.<br \/>\nLes assistant vocaux lisent des extraits concis des contenus pour apporter une r\u00e9ponse.<br \/>\nPr\u00e9voyez donc <strong>un encart ou un paragraphe concis<\/strong>\u00a0et pr\u00e9cis pour r\u00e9pondre \u00e0 la question \u00e9manant de votre mot cl\u00e9 principal.<\/p>\n<p>Par exemple, vous optimisez un contenu sur la requ\u00eate \u201chors-jeu football\u201d : Vous pouvez pr\u00e9voir une r\u00e9ponse concise \u00e0 la question \u201cQu\u2019est-ce que le hors-jeu au football ?\u201d. Oui, c\u2019est un exercice qui n\u2019est pas toujours \u00e9vident.<\/p>\n<p>Pour renforcer cet argument, d\u2019apr\u00e8s\u00a0<a href=\"https:\/\/backlinko.com\/optimize-for-voice-search\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019article de Backlinko<i><\/i><\/a>,\u00a0<strong>les r\u00e9ponses lues par les assistants vocaux font en moyenne 29 mots<\/strong>.<br \/>\nBien s\u00fbr, parfois, ce ne sera pas possible. Il existe donc d\u2019autres techniques pour optimiser votre site internet pour la recherche vocale.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>2. Utiliser un langage conversationnel dans vos contenus<\/h3>\n<p>41% des personnes qui utilisent un assistant vocal ont l\u2019impression de parler \u00e0 un ami ou \u00e0 une autre personne. (Source : ThinkWithGoogle)<\/p>\n<p>Ainsi, les\u00a0<strong>r\u00e9sultats propos\u00e9s sont majoritairement de type \u201cconversationnel\u201d<\/strong>. Le SEO Vocal repose sur le langage conversationnel.<\/p>\n<p>C\u2019est-\u00e0-dire, une r\u00e9ponse simple \u00e0 une intention de recherche (une question) comme si la conversation se faisait entre deux personnes.<\/p>\n<p>Ce conseil ne doit pas totalement changer la fa\u00e7on dont vous \u00e9crivez vos contenus. Seuls les passages r\u00e9pondants directement \u00e0 l\u2019intention de recherche de l\u2019internaute peuvent \u00eatre repris.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>3. Optimiser vos contenus pour des requ\u00eates longues<\/h3>\n<p>C\u2019est une des cons\u00e9quences de l\u2019\u00e8re du r\u00e9f\u00e9rencement SEO vocal : les requ\u00eates sont plus longues.<\/p>\n<p>De plus en plus, les internautes rechercheront pour des\u00a0requ\u00eates longues tra\u00eenes, ou des questions compl\u00e8tes.<\/p>\n<p>Ainsi, la requ\u00eate \u201cr\u00e9ussir cuisson cr\u00eape\u201d deviendra \u201cComment r\u00e9ussir la cuisson des cr\u00eapes ?\u201d. C\u2019est sur cette question, que vous devrez apporter une r\u00e9ponse et optimiser votre contenu.<\/p>\n<p>L\u00e0 encore, il ne s\u2019agit pas de reprendre tous vos contenus, mais pourquoi pas en cr\u00e9er de nouveaux. Ou bien,\u00a0<strong>optimiser les paragraphes de vos anciens contenus<\/strong>, qui s\u2019y pr\u00eatent.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>4. Votre site doit \u00eatre optimis\u00e9 pour les mobiles\u2026 et rapide !<\/h3>\n<p>Ce crit\u00e8re devrait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre la normalit\u00e9, pour le r\u00e9f\u00e9rencement. Notamment depuis que Google a d\u00e9ploy\u00e9 son\u00a0<strong>index mobile first.<\/strong><\/p>\n<p><strong>1 recherche vocale sur 5 est faite sur mobile<\/strong>. Les r\u00e9sultats propos\u00e9s seront donc en majorit\u00e9 des sites optimis\u00e9s pour le mobile.<\/p>\n<p>Si votre site n\u2019est pas encore adapt\u00e9 pour le mobile, ce crit\u00e8re implique de gros changements. Mais c\u2019est un mal pour bien. Avoir un site adapt\u00e9 pour le mobile ne favorise pas uniquement le r\u00e9f\u00e9rencement vocal, mais bien le SEO g\u00e9n\u00e9ral d\u2019un site.<\/p>\n<p>En plus d\u2019\u00eatre optimis\u00e9 pour le mobile, votre site doit \u00eatre rapide ! Pourquoi ? Parce que la recherche vocale implique une r\u00e9ponse instantan\u00e9e, comme si l\u2019internaute discutait avec son assistant. L\u2019article de Backlinko sur le sujet, indique que les r\u00e9ponses \u00e0 une recherche vocale sont\u00a0<strong>presque 4 fois plus rapide<\/strong>\u00a0que celles \u00e0 une recherche classique.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>5. Utiliser des donn\u00e9es structur\u00e9es<\/h3>\n<p>Les\u00a0<strong>donn\u00e9es structur\u00e9es<\/strong>, ou microdonn\u00e9es sont des codes \u00e0 impl\u00e9menter dans ses pages.<\/p>\n<p>Ces schemas de donn\u00e9s structur\u00e9es permettent \u00e0 Google de\u00a0<strong>mieux comprendre les contenus<\/strong>.<\/p>\n<p>Le vocabulaire de donn\u00e9es structur\u00e9es pris en compte par Google est disponible sur\u00a0<a href=\"https:\/\/schema.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schema.org<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<p>Ci-dessous une liste de donn\u00e9es structur\u00e9es \u00e0 utiliser pour\u00a0<strong>optimiser la recherche vocale<\/strong>\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Les donn\u00e9es structur\u00e9es Recette pour les sites de cuisine<\/li>\n<li>Les donn\u00e9es structur\u00e9es FAQ<\/li>\n<li>Les donn\u00e9es structur\u00e9es HowTo<\/li>\n<li>Les donn\u00e9es structur\u00e9es \u00c9v\u00e8nement<\/li>\n<li>Les donn\u00e9es structur\u00e9es Speakable qui ne sont malheureusement pas encore disponibles en France.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En les utilisant correctement, vous aurez plus de chances d\u2019<strong>obtenir des r\u00e9sultats enrichis<\/strong>. Mais \u00e9galement d\u2019appara\u00eetre dans les\u00a0<strong>Knowledge Graph<\/strong>, de Google, qui sont lus en priorit\u00e9 lors des recherches vocales.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>6. \u00c9crire de tr\u00e8s longs contenus<\/h3>\n<p>S\u00fbrement qu\u2019en lisant ce titre, vous vous \u00eates dit : \u201cDe tr\u00e8s long contenu ? Mais je pensais que les r\u00e9ponses des assistants vocaux \u00e9taient courtes !\u201d.<\/p>\n<p>Oui, c\u2019est exact. Cependant, les contenus figurants dans les r\u00e9sultats de recherches vocales sont en moyenne plus longs que ceux issus des recherches classiques.<\/p>\n<p>En fait, lorsqu\u2019un internaute questionne son assistant intelligent,\u00a0<strong>Google recherche parmi les contenus dans son index<\/strong>, la r\u00e9ponse la plus adapt\u00e9e.<\/p>\n<p>Par cons\u00e9quent, en \u00e9crivant un contenu long en riche sur un sujet, il y a plus de chances d\u2019y voir figurer une r\u00e9ponse adapt\u00e9e \u00e0 une requ\u00eate vocale.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>7. Optimiser votre r\u00e9f\u00e9rencement local<\/h3>\n<p>39% des recherches vocales proviennent de<strong>\u00a0requ\u00eates locales.<\/strong>\u00a0(Source : ThinkWithGoogle)<\/p>\n<p>C\u2019est-\u00e0-dire de requ\u00eates faites pour rechercher des entreprises locales, que ce soit des magasins, restaurants, entreprises de services\u2026 Ainsi, vous devez am\u00e9liorer votre\u00a0<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/seo\/local\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9f\u00e9rencement local<i><\/i><\/a>.<\/p>\n<p>Pour cela :\u00a0<strong>Optimisez votre fiche google my business<\/strong>, soyez pr\u00e9sent sur Google Maps, ajoutez des donn\u00e9es structur\u00e9es de type LocalBusiness. Enfin, cr\u00e9ez des pages sp\u00e9cifiques pour les villes dans lesquelles vous \u00eates pr\u00e9sent.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>8. Viser le featured snippet<\/h3>\n<p>Le\u00a0<strong>featured snippet<\/strong>, c\u2019est l\u2019encart mis en avant, en t\u00eate des r\u00e9sultats Google, lors d\u2019une requ\u00eate. Cet encart peut aussi se trouver sous le nom de \u201cposition 0\u201d. Et lorsqu\u2019une requ\u00eate pr\u00e9sente un r\u00e9sultat avec un featured snippet,<strong>\u00a0l\u2019assistant vocal lit l\u2019extrait du contenu mis en avant<\/strong>. Ainsi, si vous atteignez le featured snippet, vous maximisez les chances d\u2019acqu\u00e9rir du trafic depuis les recherches vocales. Quelques techniques pour atteindre le featured snippet :<\/p>\n<ul>\n<li>Donner une r\u00e9ponse concise \u00e0 l\u2019intention de recherche de l\u2019internaute<\/li>\n<li>Utiliser les listes \u00e0 puce<\/li>\n<li>Utiliser une table des mati\u00e8res<\/li>\n<li>Utiliser les donn\u00e9es structur\u00e9es FAQ<\/li>\n<li>Utiliser des images dans le contenu<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>9. Cr\u00e9er une FAQ<\/h3>\n<p>Vous devez souvent entendre qu&#8217;une section ou qu&#8217;une page FAQ sur votre site est excellent pour votre r\u00e9f\u00e9rencement, et c&#8217;est absolument parfaitement vrai. Les utilisateurs viennent avec des questions, et vous devriez avoir des r\u00e9ponses \u00e0 leur fournir.<\/p>\n<p>Les experts en r\u00e9f\u00e9rencement conseillent de cr\u00e9er un contenu qui r\u00e9ponde aux besoins des utilisateurs, et il est difficile de penser \u00e0 un meilleur exemple qu&#8217;une FAQ. Mais les mots importants ici sont &#8220;questions&#8221; et &#8220;r\u00e9ponses&#8221; &#8211; c&#8217;est l&#8217;essence m\u00eame de la recherche vocale ! Avoir une question, trouver une r\u00e9ponse.<\/p>\n<p>Ces questions et r\u00e9ponses sont les moteurs du langage conversationnel, dont nous venons de parler. \u00c0 l&#8217;aide de votre recherche de mots-cl\u00e9s et des questions fr\u00e9quemment pos\u00e9es par vos prospects\/clients \u00e0 votre service client, r\u00e9pertoriez les questions sur l&#8217;une des pages de votre site, puis ajoutez simplement vos r\u00e9ponses.<\/p>\n<p>Vous pouvez rentrer dans le d\u00e9tail, sans \u00eatre trop longs. Les utilisateurs pr\u00e9f\u00e8rent les r\u00e9ponses rapides, et les r\u00e9ponses de recherche vocale ont \u00e9galement tendance \u00e0 \u00eatre plus courtes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><h3>10. Am\u00e9liorer l&#8217;autorit\u00e9 de votre domaine<\/h3>\n<p>Vient maintenant la partie la plus compliqu\u00e9e du SEO Vocal. En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, la recherche vocale s\u00e9lectionne le premier r\u00e9sultat de recherche pour la requ\u00eate vocale.<\/p>\n<p>Parfois, l&#8217;assistant dit &#8220;Voici quelques options&#8221; et vous laisse explorer le SERP.<\/p>\n<p>En d&#8217;autres termes, si vous voulez \u00eatre entendu dans la recherche vocale, vous devez mettre votre site Web sur la premi\u00e8re page de Google.\u00a0<strong>Plus on se rapproche de la position n\u00b01, mieux c&#8217;est (\u00e9videmment).<\/strong><\/p>\n<p>Votre meilleur pari est de doubler vos efforts de r\u00e9f\u00e9rencement sur tous les fronts, y compris les backlinks, l&#8217;exp\u00e9rience utilisateur, la recherche locale, les probl\u00e8mes techniques. Assurez-vous de suivre vos progr\u00e8s en suivant votre positionnement !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Est-il possible de mesurer le trafic obtenu gr\u00e2ce \u00e0 la recherche vocale ?<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>C\u2019est un des b\u00e9mols du SEO Vocal : Il n\u2019y a pas de moyen de conna\u00eetre le trafic qui provient de la recherche vocale.<\/p>\n<p>John Mueller, Webmaster Trends Analyst chez Google, a par ailleurs d\u00e9clar\u00e9 que les r\u00e9sultats des recherches vocales n\u2019\u00e9taient pas compt\u00e9s dans la Search Console. Souvent, un internaute va obtenir la r\u00e9ponse \u00e0 une requ\u00eate vocale et ne va pas cliquer sur la page d\u2019o\u00f9 provient l\u2019extrait. On pourrait penser qu\u2019une \u201cimpression\u201d de r\u00e9sultat, est tout de m\u00eame compt\u00e9 dans la Search Console. Mais ce n\u2019est pas le cas.<\/p>\n<p>Sur Google Analytics non plus, il n\u2019est pas possible de savoir la part du trafic provenant de la recherche vocale.<\/p>\n<p>Il n\u2019est pas exclu, que ce soit possible \u00e0 l\u2019avenir pour mieux diff\u00e9rencier les sources de trafic. Et r\u00e9-optimiser les pages en cons\u00e9quence.<\/p>\n<p>Vous pouvez n\u00e9anmoins analyser la conversion de votre site : Si apr\u00e8s l\u2019adaptation de votre r\u00e9f\u00e9rencement \u00e0 la recherche vocale, la conversion augmente, c\u2019est qu\u2019il y a certainement un lien.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Conclusion<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>La<strong>\u00a0recherche vocale progresse<\/strong>, mais n\u2019est pas encore ancr\u00e9e dans le quotidien, en France.<\/p>\n<p>Pour autant, le SEO vocal ne doit pas \u00eatre n\u00e9glig\u00e9. Apporter des r\u00e9ponses aux questionnements des internautes est le principe du r\u00e9f\u00e9rencement. Peu importe comment est faite la recherche.<\/p>\n<p>En suivant ces quelques astuces d\u2019optimisation pour le r\u00e9f\u00e9rencement vocal, les chances d\u2019\u00eatre lus par une intelligence artificielle augmentent.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=&#8221;content-article&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta_lb\" class=\"m1_row-wrapper container align-items-center row-flex\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"356\" height=\"248\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/mockup-lb-1ere-page-ouvert.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Livre Blanc: Comment \u00eatre en 1\u00e8re Page de Google\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/mockup-lb-1ere-page-ouvert.png 356w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/mockup-lb-1ere-page-ouvert-300x209.png 300w\" sizes=\"auto, (max-width: 356px) 100vw, 356px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc badge_nouveau\"><p>Nouveau<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-6\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px\"><span class=\"txt_font1\">Livre blanc NOIISE<\/span><\/p>\n<p class=\"titre_3\">\u00catre en premi\u00e8re page de Google en 2025<\/p>\n<p><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/livres-blancs\/comment-etre-en-1ere-page-de-google\/\">D\u00e9couvrir<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><div class=\"cc-author\"><div class=\"cc-author__details\"><div class=\"cc-author__image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"600\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Francois Besson\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-300x300.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Francois_Besson-150x150.png 150w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/div><div class=\"cc-author__name\"><a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/\"><strong>Fran\u00e7ois Besson<\/strong><\/a><br><\/div><\/div><div class=\"cc-author__description\"><p>Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/agences\/lyon\/content-marketing\/\">agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon<\/a> depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l&#8217;aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j&#8217;aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !<\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\" style=\"text-align: center;\">Aller plus loin avec d\u2019autres articles<\/p>\n<\/div><div class=\"swiper-around   mt_1\"><div id=\"slider-68a0c86f8d37e\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":2,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/curl-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/curl-mantra-qui-revele-les-marques-aux-ia\/\">CURL : le Mantra qui r\u00e9v\u00e8le (vraiment) les marques aux IA<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis.jpg 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/noiise-medaille-argent-ecovadis-1536x864.jpg 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/actualites-agence\/noiise-obtient-la-medaille-dargent-ecovadis-pour-sa-politique-rse\/\">NOIISE obtient la m\u00e9daille d'argent Ecovadis pour sa politique RSE<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(0, 0, 0, .1); color: rgba(0, 0, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Actualit\u00e9s de l'agence<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><div class=\"swiper-pagination\"><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row_content_no_spaces&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;after_bleu_ulight&#8221;][vc_column]<div class=\"templatera_shortcode\"><div id=\"cta-pre-footer\" class=\"m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-8\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Vous \u00eates arriv\u00e9 jusqu\u2019en bas,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">N\u2019en restons pas l\u00e0.<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"m1_column col-4\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital 10 juillet 2025 - Even Hochart Date de mise \u00e0 jour : 10 juillet 2025 AdsMarketing Digital Vous avez s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 entendu parler du Messy Middle, comportement des utilisateurs initialement sch\u00e9matis\u00e9 par Google et sa myriade de donn\u00e9es. Chez NOIISE, non seulement nous croyons \u00e0 [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":242432,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"categories":[33],"tags":[125],"class_list":["post-92779","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-seo","tag-seo-vocal"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Les m\u00e9thodes de recherches changent... Celles de l&#039;optimisation aussi. D\u00e9couvrez tout ce que vous devez savoir sur le SEO vocal gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les m\u00e9thodes de recherches changent... Celles de l&#039;optimisation aussi. D\u00e9couvrez tout ce que vous devez savoir sur le SEO vocal gr\u00e2ce \u00e0 l&#039;agence NOIISE !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-10T16:10:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2025-02-25T14:59:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Fran\u00e7ois Besson\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal - NOIISE","description":"Les m\u00e9thodes de recherches changent... Celles de l'optimisation aussi. D\u00e9couvrez tout ce que vous devez savoir sur le SEO vocal gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal - NOIISE","og_description":"Les m\u00e9thodes de recherches changent... Celles de l'optimisation aussi. D\u00e9couvrez tout ce que vous devez savoir sur le SEO vocal gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/","og_site_name":"NOIISE","article_published_time":"2022-02-10T16:10:36+00:00","article_modified_time":"2025-02-25T14:59:59+00:00","og_image":[{"width":1920,"height":1080,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png","type":"image\/png"}],"author":"Fran\u00e7ois Besson","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/"},"author":{"name":"Fran\u00e7ois Besson","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76"},"headline":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal","datePublished":"2022-02-10T16:10:36+00:00","dateModified":"2025-02-25T14:59:59+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/"},"wordCount":2880,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png","keywords":["SEO Vocal"],"articleSection":["SEO"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/","name":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png","datePublished":"2022-02-10T16:10:36+00:00","dateModified":"2025-02-25T14:59:59+00:00","description":"Les m\u00e9thodes de recherches changent... Celles de l'optimisation aussi. D\u00e9couvrez tout ce que vous devez savoir sur le SEO vocal gr\u00e2ce \u00e0 l'agence NOIISE !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/home-page.png","width":1920,"height":1080,"caption":"Home Page"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/tout-sur-le-referencement-seo-vocal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ressources","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Blog SEO","item":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/seo\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Tout sur le r\u00e9f\u00e9rencement SEO Vocal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/def0b746c02b1c6b647c4c287d151b76","name":"Fran\u00e7ois Besson","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","caption":"Fran\u00e7ois Besson"},"description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92779","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=92779"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251158,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/92779\/revisions\/251158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/242432"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=92779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=92779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=92779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}