	<!doctype html>
<!--[if lt IE 9]><html class="no-js no-svg ie lt-ie9 lt-ie8 lt-ie7" lang="fr-FR"> <![endif]-->
<!--[if IE 9]><html class="no-js no-svg ie ie9 lt-ie9 lt-ie8" lang="fr-FR"> <![endif]-->
<!--[if gt IE 9]><!-->
    <html class="no-js no-svg" lang="fr-FR"> <!--<![endif]-->
    <head>
        <meta charset="UTF-8">
        <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8">
        <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
                <link rel="pingback" href="https://www.noiise.com/xmlrpc.php">
        <link rel="profile" href="http://gmpg.org/xfn/11">
        <meta name='robots' content='index, follow, max-image-preview:large, max-snippet:-1, max-video-preview:-1'>
	<style>img:is([sizes="auto" i], [sizes^="auto," i]) { contain-intrinsic-size: 3000px 1500px }</style>
	<!-- This site is tracked with the HandL UTM Grabber v3 (3.0.52) - https://www.utmgrabber.com/ --> 

<!-- Google Tag Manager for WordPress by gtm4wp.com -->
<script data-cfasync="false" data-pagespeed-no-defer>
	var gtm4wp_datalayer_name = "dataLayer";
	var dataLayer = dataLayer || [];
</script>
<!-- End Google Tag Manager for WordPress by gtm4wp.com -->
	<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https://yoast.com/wordpress/plugins/seo/ -->
	<title>Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023 - NOIISE</title>
	<meta name="description" content="Retrouvez tous les formats et les dimensions d’images idéales pour vos prochaines publications sur les réseaux sociaux">
	<link rel="canonical" href="index.htm">
	<meta property="og:locale" content="fr_FR">
	<meta property="og:type" content="article">
	<meta property="og:title" content="Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023 - NOIISE">
	<meta property="og:description" content="Retrouvez tous les formats et les dimensions d’images idéales pour vos prochaines publications sur les réseaux sociaux">
	<meta property="og:url" content="https://www.noiise.com/ressources/social-media/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux/">
	<meta property="og:site_name" content="NOIISE">
	<meta property="article:published_time" content="2023-01-03T13:33:51+00:00">
	<meta property="article:modified_time" content="2024-04-23T10:20:46+00:00">
	<meta property="og:image" content="https://www.noiise.com/wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux.png">
	<meta property="og:image:width" content="1920">
	<meta property="og:image:height" content="1080">
	<meta property="og:image:type" content="image/png">
	<meta name="author" content="François Besson">
	<meta name="twitter:card" content="summary_large_image">
	<!-- / Yoast SEO plugin. -->


<script type="text/javascript">
/* <![CDATA[ */
window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/16.0.1\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/16.0.1\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=6.8.2"}};
/*! This file is auto-generated */
!function(s,n){var o,i,e;function c(e){try{var t={supportTests:e,timestamp:(new Date).valueOf()};sessionStorage.setItem(o,JSON.stringify(t))}catch(e){}}function p(e,t,n){e.clearRect(0,0,e.canvas.width,e.canvas.height),e.fillText(t,0,0);var t=new Uint32Array(e.getImageData(0,0,e.canvas.width,e.canvas.height).data),a=(e.clearRect(0,0,e.canvas.width,e.canvas.height),e.fillText(n,0,0),new Uint32Array(e.getImageData(0,0,e.canvas.width,e.canvas.height).data));return t.every(function(e,t){return e===a[t]})}function u(e,t){e.clearRect(0,0,e.canvas.width,e.canvas.height),e.fillText(t,0,0);for(var n=e.getImageData(16,16,1,1),a=0;a<n.data.length;a++)if(0!==n.data[a])return!1;return!0}function f(e,t,n,a){switch(t){case"flag":return n(e,"\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\u26a7\ufe0f","\ud83c\udff3\ufe0f\u200b\u26a7\ufe0f")?!1:!n(e,"\ud83c\udde8\ud83c\uddf6","\ud83c\udde8\u200b\ud83c\uddf6")&&!n(e,"\ud83c\udff4\udb40\udc67\udb40\udc62\udb40\udc65\udb40\udc6e\udb40\udc67\udb40\udc7f","\ud83c\udff4\u200b\udb40\udc67\u200b\udb40\udc62\u200b\udb40\udc65\u200b\udb40\udc6e\u200b\udb40\udc67\u200b\udb40\udc7f");case"emoji":return!a(e,"\ud83e\udedf")}return!1}function g(e,t,n,a){var r="undefined"!=typeof WorkerGlobalScope&&self instanceof WorkerGlobalScope?new OffscreenCanvas(300,150):s.createElement("canvas"),o=r.getContext("2d",{willReadFrequently:!0}),i=(o.textBaseline="top",o.font="600 32px Arial",{});return e.forEach(function(e){i[e]=t(o,e,n,a)}),i}function t(e){var t=s.createElement("script");t.src=e,t.defer=!0,s.head.appendChild(t)}"undefined"!=typeof Promise&&(o="wpEmojiSettingsSupports",i=["flag","emoji"],n.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},e=new Promise(function(e){s.addEventListener("DOMContentLoaded",e,{once:!0})}),new Promise(function(t){var n=function(){try{var e=JSON.parse(sessionStorage.getItem(o));if("object"==typeof e&&"number"==typeof e.timestamp&&(new Date).valueOf()<e.timestamp+604800&&"object"==typeof e.supportTests)return e.supportTests}catch(e){}return null}();if(!n){if("undefined"!=typeof Worker&&"undefined"!=typeof OffscreenCanvas&&"undefined"!=typeof URL&&URL.createObjectURL&&"undefined"!=typeof Blob)try{var e="postMessage("+g.toString()+"("+[JSON.stringify(i),f.toString(),p.toString(),u.toString()].join(",")+"));",a=new Blob([e],{type:"text/javascript"}),r=new Worker(URL.createObjectURL(a),{name:"wpTestEmojiSupports"});return void(r.onmessage=function(e){c(n=e.data),r.terminate(),t(n)})}catch(e){}c(n=g(i,f,p,u))}t(n)}).then(function(e){for(var t in e)n.supports[t]=e[t],n.supports.everything=n.supports.everything&&n.supports[t],"flag"!==t&&(n.supports.everythingExceptFlag=n.supports.everythingExceptFlag&&n.supports[t]);n.supports.everythingExceptFlag=n.supports.everythingExceptFlag&&!n.supports.flag,n.DOMReady=!1,n.readyCallback=function(){n.DOMReady=!0}}).then(function(){return e}).then(function(){var e;n.supports.everything||(n.readyCallback(),(e=n.source||{}).concatemoji?t(e.concatemoji):e.wpemoji&&e.twemoji&&(t(e.twemoji),t(e.wpemoji)))}))}((window,document),window._wpemojiSettings);
/* ]]> */
</script>
<style id='wp-emoji-styles-inline-css' type='text/css'>

	img.wp-smiley, img.emoji {
		display: inline !important;
		border: none !important;
		box-shadow: none !important;
		height: 1em !important;
		width: 1em !important;
		margin: 0 0.07em !important;
		vertical-align: -0.1em !important;
		background: none !important;
		padding: 0 !important;
	}
</style>
<style id='classic-theme-styles-inline-css' type='text/css'>
/*! This file is auto-generated */
.wp-block-button__link{color:#fff;background-color:#32373c;border-radius:9999px;box-shadow:none;text-decoration:none;padding:calc(.667em + 2px) calc(1.333em + 2px);font-size:1.125em}.wp-block-file__button{background:#32373c;color:#fff;text-decoration:none}
</style>
<link rel='stylesheet' id='contact-form-7-css' href='../../../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/css/styles-1.css?ver=6.0.6' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='editor-style-1-css' href='../../../wp-content/themes/m1press-theme/static/css/editor-style-398.css?ver=1755364443' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='main-2-css' href='../../../wp-content/themes/m1press-theme/static/css/main-398.css?ver=1755364443' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='wpcf7-redirect-script-frontend-css' href='../../../wp-content/plugins/wpcf7-redirect/build/assets/frontend-script.css?ver=2c532d7e2be36f6af233' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='ez-toc-css' href='../../../wp-content/plugins/easy-table-of-contents/assets/css/screen.min.css?ver=2.0.74' type='text/css' media='all'>
<style id='ez-toc-inline-css' type='text/css'>
div#ez-toc-container .ez-toc-title {font-size: 120%;}div#ez-toc-container .ez-toc-title {font-weight: 500;}div#ez-toc-container ul li , div#ez-toc-container ul li a {font-size: 95%;}div#ez-toc-container ul li , div#ez-toc-container ul li a {font-weight: 500;}div#ez-toc-container nav ul ul li {font-size: 90%;}div#ez-toc-container {background: #f7fafc;border: 0px solid ;width: 100%;}div#ez-toc-container p.ez-toc-title , #ez-toc-container .ez_toc_custom_title_icon , #ez-toc-container .ez_toc_custom_toc_icon {color: #999;}div#ez-toc-container ul.ez-toc-list a {color: #428bca;}div#ez-toc-container ul.ez-toc-list a:hover {color: #2a6496;}div#ez-toc-container ul.ez-toc-list a:visited {color: #428bca;}.ez-toc-more-link {display: none;}#ez-toc-more-links-disabler {display: none;}.ez-toc-more-links-tgl { font-size: 95%; background: #fff; margin-top: 10px; border-radius: 10px; padding: 10px 20px; border: 1px solid #ccc; -webkit-box-shadow: none; text-decoration: none; letter-spacing: .05em; text-transform: capitalize; cursor: pointer; color: #999; display: inline-block; } .ez-toc-more-links-tgl:hover { background: #444; color: #eee; border-color: #444; } .ez-toc-more-links-tgl span {position: relative;} .ez-toc-more-links-tgl .ez-toc-more-txt {bottom: 0.5px;} .ez-toc-more-links-tgl .ez-toc-less-txt {bottom: 1px;} .ez-toc-more-links-tgl svg {margin-left: 5px;}.ez-toc-sub-hd-hide, #ez-toc-open-sub-hd .ez-toc-sub-hd-close, #ez-toc-open-sub-hd-active .ez-toc-sub-hd-open { display: none; } #ez-toc-open-sub-hd-active + .ez-toc-sub-hd-hide { display: block; } .ez-toc-sub-hd-wrpr { margin-left: 5px;cursor: pointer; }#ez-toc-container nav ul:first-child{padding-top:15px;} .ez-toc-custom .ez-toc-title-container{border-radius: none;}.ez-toc-custom .ez_toc_custom_title_icon{margin-right:5px;}/*.ez-toc-custom{padding:0 !important;padding-right: 0 !important;}*/.ez-toc-custom .ez-toc-title-container{display: flex;width: 100%;align-items: center;justify-content: space-between;}
.ez-toc-container-direction {direction: ltr;}.ez-toc-counter ul{counter-reset: item ;}.ez-toc-counter nav ul li a::before {content: counters(item, '.', decimal) '. ';display: inline-block;counter-increment: item;flex-grow: 0;flex-shrink: 0;margin-right: .2em; float: left; }.ez-toc-widget-direction {direction: ltr;}.ez-toc-widget-container ul{counter-reset: item ;}.ez-toc-widget-container nav ul li a::before {content: counters(item, '.', decimal) '. ';display: inline-block;counter-increment: item;flex-grow: 0;flex-shrink: 0;margin-right: .2em; float: left; }
</style>
<link rel='stylesheet' id='popup-maker-site-css' href='../../../wp-content/uploads/pum/pum-site-styles.css?generated=1753947996&#038;ver=1.20.5' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='cf7cf-style-css' href='../../../wp-content/plugins/cf7-conditional-fields/style-1.css?ver=2.5.14' type='text/css' media='all'>
<link rel='stylesheet' id='glossary-hint-css' href='../../../wp-content/plugins/glossary-by-codeat-premium/assets/css/tooltip-classic-1.css?ver=2.3.5' type='text/css' media='all'>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/jquery/jquery.min.js?ver=3.7.1" id="jquery-core-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=3.4.1" id="jquery-migrate-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/handl-utm-grabber-v3/js/js.cookie-1.js?ver=6.8.2" id="js.cookie-js"></script>
<script type="text/javascript" id="handl-utm-grabber-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var handl_utm = [];
var handl_utm_all_params = ["utm_source","utm_medium","utm_term","utm_content","utm_campaign","first_utm_source","first_utm_source","first_utm_source","first_utm_source","first_utm_source","fbclid","msclkid","gclid","handl_original_ref","handl_landing_page","handl_ip","handl_ref","handl_url","handl_ref_domain","handl_url_base","email","username","gaclientid","organic_source","organic_source_str","user_agent","traffic_source","handlID"];
var handl_utm_cookie_duration = ["30","1"];
var handl_utm_append_params = ["utm_source","utm_medium","utm_term","utm_content","utm_campaign","gclid"];
var handl_utm_first_touch_params = ["utm_source","utm_medium","utm_term","utm_content","utm_campaign"];
var handl_utm_predefined = [];
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/handl-utm-grabber-v3/js/handl-utm-grabber-1.js?ver=6.8.2" id="handl-utm-grabber-js"></script>
<script></script><link rel="https://api.w.org/" href="../../../wp-json/index.htm"><link rel="alternate" title="JSON" type="application/json" href="../../../wp-json/wp/v2/posts/208163"><link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="https://www.noiise.com/xmlrpc.php?rsd">

<link rel='shortlink' href='index.htm?p=208163'>
<link rel="alternate" title="oEmbed (JSON)" type="application/json+oembed" href="../../../wp-json/oembed/1.0/embed-1070?url=https%3A%2F%2Fwww.noiise.com%2Fressources%2Fsocial-media%2Fformats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux%2F">
<link rel="alternate" title="oEmbed (XML)" type="text/xml+oembed" href="../../../wp-json/oembed/1.0/embed-1071?url=https%3A%2F%2Fwww.noiise.com%2Fressources%2Fsocial-media%2Fformats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux%2F&#038;format=xml">
<style>[class^="fieldset-handl_"]{display: none}</style>
<!-- Google Tag Manager for WordPress by gtm4wp.com -->
<!-- GTM Container placement set to manual -->
<script data-cfasync="false" data-pagespeed-no-defer>
	var dataLayer_content = {"visitorLoginState":"logged-out","pageTitle":"Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023 - NOIISE","pagePostType":"post","pagePostType2":"single-post","pageCategory":["social-media"],"pageAttributes":["communication-visuelle","community-management","facebook","instagram","linkedin","pinterest","social-media-content","strategie-social-media","tiktok","twitter","youtube"],"pagePostAuthorID":5,"pagePostAuthor":"François Besson","pagePostDate":"3 janvier 2023","pagePostDateYear":2023,"pagePostDateMonth":1,"pagePostDateDay":3,"pagePostDateDayName":"mardi","pagePostDateHour":14,"pagePostDateMinute":33,"pagePostDateIso":"2023-01-03T14:33:51+01:00","pagePostDateUnix":1672756431,"pagePostTerms":{"category":["Social Media"],"post_tag":["Communication visuelle","Community management","Facebook","Instagram","Linkedin","Pinterest","social media content","Stratégie social media","Tiktok","Twitter","Youtube"],"meta":{"saswp_schema_type_product_pros_enable_cons":0}},"postID":208163,"postFormat":"standard"};
	dataLayer.push( dataLayer_content );
</script>
<script data-cfasync="false" data-pagespeed-no-defer>
(function(w,d,s,l,i){w[l]=w[l]||[];w[l].push({'gtm.start':
new Date().getTime(),event:'gtm.js'});var f=d.getElementsByTagName(s)[0],
j=d.createElement(s),dl=l!='dataLayer'?'&l='+l:'';j.async=true;j.src=
'//www.googletagmanager.com/gtm.js?id='+i+dl;f.parentNode.insertBefore(j,f);
})(window,document,'script','dataLayer','GTM-PJMBTF8');
</script>
<!-- End Google Tag Manager for WordPress by gtm4wp.com --><script type="text/javascript">window.gdprAppliesGlobally=false;(function(){function n(e){if(!window.frames[e]){if(document.body&&document.body.firstChild){var t=document.body;var r=document.createElement("iframe");r.style.display="none";r.name=e;r.title=e;t.insertBefore(r,t.firstChild)}else{setTimeout(function(){n(e)},5)}}}function e(r,a,o,c,s){function e(e,t,r,n){if(typeof r!=="function"){return}if(!window[a]){window[a]=[]}var i=false;if(s){i=s(e,n,r)}if(!i){window[a].push({command:e,version:t,callback:r,parameter:n})}}e.stub=true;e.stubVersion=2;function t(n){if(!window[r]||window[r].stub!==true){return}if(!n.data){return}var i=typeof n.data==="string";var e;try{e=i?JSON.parse(n.data):n.data}catch(t){return}if(e[o]){var a=e[o];window[r](a.command,a.version,function(e,t){var r={};r[c]={returnValue:e,success:t,callId:a.callId};n.source.postMessage(i?JSON.stringify(r):r,"*")},a.parameter)}}if(typeof window[r]!=="function"){window[r]=e;if(window.addEventListener){window.addEventListener("message",t,false)}else{window.attachEvent("onmessage",t)}}}e("__tcfapi","__tcfapiBuffer","__tcfapiCall","__tcfapiReturn");n("__tcfapiLocator");(function(e,t){var r=document.createElement("link");r.rel="preconnect";r.as="script";var n=document.createElement("link");n.rel="dns-prefetch";n.as="script";var i=document.createElement("link");i.rel="preload";i.as="script";var a=document.createElement("script");a.id="spcloader";a.type="text/javascript";a["async"]=true;a.charset="utf-8";var o="https://sdk.privacy-center.org/"+e+"/loader.js?target_type=notice&target="+t;if(window.didomiConfig&&window.didomiConfig.user){var c=window.didomiConfig.user;var s=c.country;var d=c.region;if(s){o=o+"&country="+s;if(d){o=o+"®ion="+d}}}r.href="https://sdk.privacy-center.org/";n.href="https://sdk.privacy-center.org/";i.href=o;a.src=o;var f=document.getElementsByTagName("script")[0];f.parentNode.insertBefore(r,f);f.parentNode.insertBefore(n,f);f.parentNode.insertBefore(i,f);f.parentNode.insertBefore(a,f)})("68c5ef6b-31b5-4a34-afda-e56b99f05c97","88nh9cYY")})();</script>


<link rel="preconnect" href="https://fonts.googleapis.com">
<link rel="preconnect" href="https://fonts.gstatic.com" crossorigin>

<link rel="stylesheet" href="../../../npm/swiper%408/swiper-bundle.min.css">

<meta name="facebook-domain-verification" content="os850n6bkjl4us64vm88cgmniss0r9">
<!-- Schema & Structured Data For WP v1.47 - -->
<script type="application/ld+json" class="saswp-schema-markup-output">
[{"@context":"https:\/\/schema.org\/","@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com","name":"Noiise"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/","name":"Social Media"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","name":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023"}}]},

{"@context":"https:\/\/schema.org\/","@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com#Organization","name":"Noiise","url":"https:\/\/www.noiise.com","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/agency.noiise\/","https:\/\/twitter.com\/noiise_agency","https:\/\/www.instagram.com\/noiise_agency\/","https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise","https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCMN9yEh1HmOC4j-3DjgonGQ"],"logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/LOGO-Noiise.svg","width":"100.586","height":"22.018"},"image":[{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","width":"1920","height":"1080","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1200x900.png","width":"1200","height":"900","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1200x675.png","width":"1200","height":"675","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1080x1080.png","width":"1080","height":"1080","caption":"Formatsreseaux"}]},

{"@context":"https:\/\/schema.org\/","@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com","name":"Noiise"}},{"@type":"ListItem","position":2,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/","name":"Social Media"}},{"@type":"ListItem","position":3,"item":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","name":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023"}}]},

{"@context":"https:\/\/schema.org\/","@type":"Article","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#Article","url":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","inLanguage":"fr-FR","mainEntityOfPage":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/","headline":"Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023","description":"Retrouvez tous les formats et les dimensions d\u2019images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux","articleBody":"  Les formats et les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023   -     Les r\u00e9seaux sociaux sont un outil puissant pour les entreprises qui veulent promouvoir leurs produits et services et atteindre de nouveaux publics. Mais pour obtenir le meilleur effet, il est important de savoir quelles sont les dimensions id\u00e9ales des images pour chaque r\u00e9seau social.    Les images sur Facebook ne doivent pas \u00eatre trop charg\u00e9es et doivent avoir un look professionnel et propre. Les couleurs vives et les contrastes sont des \u00e9l\u00e9ments importants \u00e0 prendre en compte. Les images devraient \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 la taille de l'\u00e9cran et ne pas \u00eatre trop compliqu\u00e9es. En respectant ces sp\u00e9cifications, les entreprises peuvent optimiser leurs images pour obtenir le meilleur effet sur Facebook. Les images de qualit\u00e9 attirent l'attention des utilisateurs, ce qui peut aider \u00e0 promouvoir leur produit ou service et \u00e0 atteindre de nouveaux publics.    Gr\u00e2ce \u00e0 l'agence social media NOIISE, retrouvez tous les formats et les dimensions d'images id\u00e9ales pour vos prochaines publications sur les r\u00e9seaux sociaux en 2023 !  Table des mati\u00e8res    Pourquoi s'int\u00e9resser aux formats et aux dimensions des images ?  Les r\u00e9seaux sociaux sont un moyen puissant pour promouvoir votre marque et vos produits et services, mais pour obtenir les meilleurs r\u00e9sultats, il est important de conna\u00eetre les sp\u00e9cifications et formats des diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux. En connaissant les formats et les sp\u00e9cifications des diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux, vous pouvez optimiser vos images et vid\u00e9os pour obtenir le meilleur effet possible. Vous pouvez \u00e9galement vous assurer que votre contenu sera optimis\u00e9 pour \u00eatre diffus\u00e9 sur des dispositifs mobiles. Ces facteurs peuvent vous aider \u00e0 atteindre de nouveaux publics et \u00e0 promouvoir votre entreprise.Les dimensions des images sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e9voluent en fonction des tendances et des changements technologiques. Par exemple, les dimensions des images sur Facebook ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 \u00e9largies pour s'adapter aux petits \u00e9crans des appareils mobiles. Les dimensions des images sur Twitter et Instagram ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es pour s'adapter aux nouvelles normes. Il est donc important de rester \u00e0 jour sur les changements et de s'assurer que vos images sont optimis\u00e9es pour chaque r\u00e9seau social.  Dimensions des images sur Facebook       \tPhoto de profil sur Facebook : 170\u00d7170 pixels   \tPhoto de couverture Facebook : 851\u00d7315 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 (Portrait) : 630\u00d71200 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 (Carr\u00e9) : 1200\u00d71200 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 (Paysage) : 1200\u00d7630 pixels   \tPhoto publi\u00e9e dans une story sur Facebook : 1080\u00d71920 pixels      Source    Dimensions des images sur Instagram       \tPhoto de profil sur Instagram : 320\u00d7320 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 Instagram (Portrait) : 1080\u00d7566 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 Instagram (Carr\u00e9) : 1080\u00d71080 pixels   \tPublication sur le fil d'actualit\u00e9 Instagram (Portrait) : 1080\u00d71350 pixels   \tPhoto publi\u00e9e dans une story sur Instagram : 1080\u00d71920 pixels   \tPhoto de couverture Instagram : il n'existe pas de photo de couverture sur Instagram    Publier du contenu de qualit\u00e9 sur Instagram accroit votre audience et \u00e0 fid\u00e9liser votre public. Le contenu de qualit\u00e9 est plus susceptible d'attirer l'attention et de susciter des interactions, ce qui peut vous aider \u00e0 atteindre vos objectifs commerciaux et \u00e0 faire conna\u00eetre votre marque. Le contenu de qualit\u00e9 est \u00e9galement plus susceptible d'\u00eatre partag\u00e9 et de figurer dans les r\u00e9sultats de recherche.  Dimensions des images sur Twitter       \tPhoto de profil sur Twitter : 400\u00d7400 pixels   \tPhoto sur le fil d'actualit\u00e9 Twitter : 600\u00d7335 pixels (agrandissement jusqu'\u00e0 1200\u00d7675 pixels)   \tPhoto de couverture Twitter : 1500\u00d7500 pixels   \tPhotos pour les Twitter Ads (desktop) : entre 1200\u00d7600 (2:1) et 1200\u00d71200 (1:1)   \tPhotos pour les Twitter Ads (mobile) : 1200\u00d7675 pixels (16:9)    Twitter accepte toutes les photos en JPEG, en GIF ou encore en PNG d\u00e8s lors que le fichier ne d\u00e9passe pas les 5 Mo.  Dimensions des vid\u00e9os sur YouTube       \tPhoto de cha\u00eene YouTube : 800\u00d7800 pixels, affich\u00e9 en 80\u00d780 pixels,   \tPhoto de couverture YouTube : 2560\u00d71440 pixels (recommand\u00e9), au minimum 1280\u00d7720 pixels,   \tTaille de la miniature d'une vid\u00e9o : 1280\u00d7720 pixels (recommand\u00e9), au minimum 640\u00d7360 pixels   \tPoids maximum d'une vid\u00e9o YouTube : 256 Go,   \tDur\u00e9e maximale d'une vid\u00e9o YouTube : 12 heures   \tFormats d'une vid\u00e9o YouTube : .mov, .mpeg, .mp4, .avi, .wmv, .mpegps, .flv, webM, and 3GPP.    Les r\u00e9solutions d'une vid\u00e9o YouTube sont les suivantes :     \t240p: 426x240 pixels   \t360p: 640x360 pixels   \t480p: 854x480 pixels   \t720p: 1280x720 pixels   \t1080p: 1920x1080 pixels   \t1440p: 2560x1440 pixels   \t2160p: 3840x2160 pixels    Quelques conseils pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 d'une vid\u00e9o YouTube :     \tUtiliser un appareil photo \/ cam\u00e9ra de qualit\u00e9 pour enregistrer votre vid\u00e9o.   \tEditer la vid\u00e9o avec un logiciel de montage de qualit\u00e9   \tUtiliser une bonne source audio, par exemple un microphone externe, pour enregistrer votre vid\u00e9o.   \tAjouter des effets visuels et des transitions pour donner \u00e0 votre vid\u00e9o plus de profondeur et de dynamisme.   \t\u00c9quilibrer la luminosit\u00e9 et le contraste pour obtenir la meilleure qualit\u00e9 d'image possible.   \tUtiliser des filtres et des effets pour cr\u00e9er un look unique et coh\u00e9rent.   \tAjouter des titres et des l\u00e9gendes pour aider \u00e0 expliquer votre vid\u00e9o.   \tOptimiser votre vid\u00e9o en utilisant des param\u00e8tres de qualit\u00e9 appropri\u00e9s.   \tUtiliser des outils de compression pour r\u00e9duire la taille de votre vid\u00e9o et am\u00e9liorer sa qualit\u00e9.   \tPublier votre vid\u00e9o \u00e0 un format et \u00e0 une r\u00e9solution adapt\u00e9s aux plateformes de diffusion.      Dimensions des images sur LinkedIn       \tPhoto de profil sur LinkedIn : 400\u00d7400 pixels   \tPhoto de couverture d'un profil LinkedIn : 1584\u00d7396 pixels   \tPhoto de couverture d'une page LinkedIn : 1128\u00d7376 pixels   \tPhoto de couverture d'un groupe LinkedIn : 1776\u00d7444 pixels   \tPhoto d'une publication LinkedIn : 900\u00d7600 pixels   \tPartage d'une photo avec un lien externe : 1200\u00d7627 pixels   \tToutes les images doivent \u00eatre des fichiers PNG ou JPEG.    Les pages LinkedIn peuvent \u00eatre visualis\u00e9es sur une vari\u00e9t\u00e9 d'appareils et de tailles d'\u00e9cran, ce qui signifie que vous devrez peut-\u00eatre adapter votre photo de couverture en coupant horizontalement ou verticalement l'image. Nous vous sugg\u00e9rons de t\u00e9l\u00e9charger une image haute qualit\u00e9 contenant peu de texte pour s'adapter \u00e0 tous les appareils et \u00e0 toutes les tailles d'\u00e9cran. Votre logo sera affich\u00e9 sur des fonds clairs et fonc\u00e9s, et si celui-ci est transparent, il s'affichera sur un fond blanc. Nous vous conseillons de tester votre logo pour v\u00e9rifier qu'il s'affiche correctement sur les fonds clair et fonc\u00e9. Vous pouvez \u00e9galement utiliser des URL YouTube ou Vimeo pour l'image ou la vid\u00e9o principale et les sections de module personnalis\u00e9. L'image statique qui appara\u00eetra pour la vid\u00e9o est celle de la miniature sur YouTube ou Vimeo et si vous souhaitez la modifier, vous devrez mettre \u00e0 jour la miniature de la vid\u00e9o sur ces plateformes.  Source    Dimensions des images sur TikTok       \tPhoto de profil sur TikTok: 200\u00d7200 pixels   \tDimensions pour une vid\u00e9o sur TikTok : 1080\u00d71920 pixels   \tTaille maximale d'une vid\u00e9o TikTok : 278 Mb via iOS et 72Mb via Android   \tTaille maximale d'une vid\u00e9o TikTok (publicit\u00e9) : 500 Mb   \tFormat de fichier pour TikTok : .MP4 and .MOV   \tFormat de fichier pour TikTok (publicit\u00e9) : .MP4, .MOV, .AVI, and .GIF   \tDur\u00e9e maximum d'une vid\u00e9o sur TikTok : 3 minutes    Publier des vid\u00e9os de qualit\u00e9 sur TikTok am\u00e9liore votre visibilit\u00e9 et \u00e0 augmenter le nombre de vues et de likes que vous recevez. Les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont plus susceptibles d'\u00eatre partag\u00e9es et de g\u00e9n\u00e9rer du trafic vers votre profil et votre contenu. Les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont \u00e9galement plus susceptibles d'\u00eatre recommand\u00e9es par l'algorithme de TikTok et de figurer en haut des r\u00e9sultats de recherche. Enfin, les vid\u00e9os de qualit\u00e9 sont plus susceptibles de retenir l'attention des t\u00e9l\u00e9spectateurs et de les inciter \u00e0 regarder plus de vid\u00e9os et \u00e0 interagir avec votre contenu.  Comment am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de son contenu sur les r\u00e9seaux sociaux ?       \tPrendre des photos et des vid\u00e9os de qualit\u00e9 avec un bon appareil photo ou un appareil vid\u00e9o.   \tUtiliser des logiciels de retouche photo et vid\u00e9o pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vos photos et vid\u00e9os.   \tUtiliser des filtres photo et vid\u00e9o pour donner \u00e0 vos photos et vid\u00e9os un aspect plus professionnel.   \tUtiliser des lumi\u00e8res appropri\u00e9es. La bonne lumi\u00e8re peut am\u00e9liorer votre image et votre message.   \tPrendre plusieurs photos et choisissez la meilleure. Prenez plusieurs photos \u00e0 diff\u00e9rents angles et choisissez la plus appropri\u00e9e.   \t\u00catre cr\u00e9atif. Essayez de prendre des photos uniques et cr\u00e9atives qui captent l\u2019attention et aident \u00e0 communiquer votre message.   \tUtiliser des logiciels pour optimiser le format des photos et vid\u00e9os afin de les charger plus rapidement sur les r\u00e9seaux sociaux.   \tAjouter des l\u00e9gendes int\u00e9ressantes \u00e0 vos photos et vid\u00e9os pour encourager l'engagement des utilisateurs.   \tPartager vos photos et vid\u00e9os sur plusieurs plateformes de m\u00e9dias sociaux pour augmenter votre port\u00e9e.   \tInteragir avec votre public en r\u00e9pondant aux commentaires et en partageant du contenu similaire.   \tUtiliser des outils d'analyse pour suivre le succ\u00e8s de vos m\u00e9dias et adapter votre strat\u00e9gie en cons\u00e9quence.      L'importance du contenu sur les r\u00e9seaux sociaux  Le contenu visuel est extr\u00eamement important sur les r\u00e9seaux sociaux car il est plus susceptible d'attirer l'attention des utilisateurs et de stimuler l'engagement. Les images et les vid\u00e9os sont plus faciles \u00e0 consommer pour les utilisateurs et sont plus susceptibles de susciter une r\u00e9action. Les visuels sont \u00e9galement une excellente fa\u00e7on de raconter une histoire et de communiquer des informations rapidement et efficacement.    &nbsp;    Faire appel \u00e0 une agence social media pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 des visuels sur les r\u00e9seaux sociaux d'une entreprise est une excellente id\u00e9e car une agence vous aide \u00e0 :     \tcomprendre le type de contenu visuel qui fonctionne le mieux sur vos r\u00e9seaux sociaux sp\u00e9cifiques   \td\u00e9velopper des strat\u00e9gies pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 et la coh\u00e9rence de vos visuels.   \tam\u00e9liorer votre pr\u00e9sence en ligne en vous fournissant des conseils et des outils pour am\u00e9liorer l'engagement et la port\u00e9e de votre contenu.      Aller plus loin avec d\u2019autres articles  ","keywords":"Communication visuelle, Community management, Facebook, Instagram, Linkedin, Pinterest, social media content, Strat\u00e9gie social media, Tiktok, Twitter, Youtube, ","datePublished":"2023-01-03T14:33:51+01:00","dateModified":"2024-04-23T12:20:46+02:00","author":{"@type":"Person"},"editor":{"@type":"Person","name":"Fran\u00e7ois Besson","description":"Responsable \u00e9ditorial et content manager au sein de l\u2019agence \u00e9ditoriale Noiise de Lyon depuis 2017, je mets ma plume et mes id\u00e9es au service des clients de tous les horizons et de projets \u00e9ditoriaux vari\u00e9s. Curieux et \u00e0 l'aff\u00fbt des derni\u00e8res tendances, j'aime d\u00e9couvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !","url":"https:\/\/www.noiise.com\/auteurs\/francois-besson\/","sameAs":["https:\/\/www.linkedin.com\/in\/francoisbesson69\/"],"image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/d8c100dde2bb77f09381e40de8b84264cab25fd319a5e2dfca07f5d749ea5862?s=96&d=mm&r=g","height":96,"width":96}},"publisher":{"@type":"Organization","name":"Noiise","url":"https:\/\/www.noiise.com","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/LOGO-Noiise.svg","width":"100.586","height":"22.018"}},"speakable":{"@type":"SpeakableSpecification","xpath":["\/html\/head\/title","\/html\/head\/meta[@name='description']\/@content"]},"image":[{"@type":"ImageObject","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux.png","width":"1920","height":"1080","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1200x900.png","width":"1200","height":"900","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1200x675.png","width":"1200","height":"675","caption":"Formatsreseaux"},{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/formatsreseaux-1080x1080.png","width":"1080","height":"1080","caption":"Formatsreseaux"}]}]
</script>

<meta name="generator" content="Powered by WPBakery Page Builder - drag and drop page builder for WordPress.">
<script id='nitro-telemetry-meta' nitro-exclude>window.NPTelemetryMetadata={missReason: (!window.NITROPACK_STATE ? 'cache not found' : 'hit'),pageType: 'post',isEligibleForOptimization: true,}</script><script id='nitro-generic' nitro-exclude>(()=>{window.NitroPack=window.NitroPack||{coreVersion:"na",isCounted:!1};let e=document.createElement("script");if(e.src="https://nitroscripts.com/TrPKBvUkVPPETcHcPpJJRxRuVEpPMAwH",e.async=!0,e.id="nitro-script",document.head.appendChild(e),!window.NitroPack.isCounted){window.NitroPack.isCounted=!0;let t=()=>{navigator.sendBeacon("https://to.getnitropack.com/p",JSON.stringify({siteId:"TrPKBvUkVPPETcHcPpJJRxRuVEpPMAwH",url:window.location.href,isOptimized:!!window.IS_NITROPACK,coreVersion:"na",missReason:window.NPTelemetryMetadata?.missReason||"",pageType:window.NPTelemetryMetadata?.pageType||"",isEligibleForOptimization:!!window.NPTelemetryMetadata?.isEligibleForOptimization}))};(()=>{let e=()=>new Promise(e=>{"complete"===document.readyState?e():window.addEventListener("load",e)}),i=()=>new Promise(e=>{document.prerendering?document.addEventListener("prerenderingchange",e,{once:!0}):e()}),a=async()=>{await i(),await e(),t()};a()})(),window.addEventListener("pageshow",e=>{if(e.persisted){let i=document.prerendering||self.performance?.getEntriesByType?.("navigation")[0]?.activationStart>0;"visible"!==document.visibilityState||i||t()}})}})();</script><link rel="icon" href="../../../wp-content/uploads/2022/01/cropped-favico-32x32.png" sizes="32x32">
<link rel="icon" href="../../../wp-content/uploads/2022/01/cropped-favico-192x192.png" sizes="192x192">
<link rel="apple-touch-icon" href="../../../wp-content/uploads/2022/01/cropped-favico-180x180.png">
<meta name="msapplication-TileImage" content="https://www.noiise.com/wp-content/uploads/2022/01/cropped-favico-270x270.png">
		<style type="text/css" id="wp-custom-css">
			.color-text-blue {
	background-color: #f7fafc;
}		</style>
		<script type="application/ld+json">{"@context":"https://schema.org","@type":"Article","headline":"Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023","isPartOf":{"@type":"Blog","name":"Social Media","url":"https://www.noiise.com/ressources/social-media/"}}</script>
<noscript><style> .wpb_animate_when_almost_visible { opacity: 1; }</style></noscript>
    </head>
</html>
	<body class="wp-singular post-template-default single single-post postid-208163 single-format-standard wp-custom-logo wp-theme-m1press-theme wpb-js-composer js-comp-ver-7.7 vc_responsive" data-template="base.twig">
<div id="outside-content"></div>
<div id="wrapper-content">
	
	<header class="header">
		<div class="container">
							<div class="wrapper">
					<a class="hdr-logo-link" href="../../../index.htm" rel="home">
						<img src="../../../wp-content/uploads/2022/01/LOGO-Noiise.svg" width="185" height="60" alt="Agence Noiise">
					</a>
					<div id="nav-wrapper">
						<nav id="nav-main" class="nav-main" role="navigation">
									<ul>
					<li class=" menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-487 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="#">Expertises</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_SE0 menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-513 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../seo/index.htm">Agence SEO (Référencement)</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_SE0-audit menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259261">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../seo/prestations/audit/index.htm">Audit SEO</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_SE0-netlinking menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259262">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../seo/prestations/netlinking/index.htm">Agence Netlinking</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_SE0-GEO menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259260">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../seo/generative-engine-optimization/index.htm">Référencement GEO</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class="expertises_icon_SEA menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-4598 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../ads/index.htm">Ads - SEA & Social</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_SEA-google-ads menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259263">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../ads/sea/google-ads/index.htm">Google Ads</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Social-ads menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259264">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../ads/social/index.htm">Social Ads</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Site menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-500 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../creation-site-internet/index.htm">Création de site internet</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_Site-refonte menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259270">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../creation-site-internet/refonte-site/index.htm">Refonte de site</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Site-wordpress menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259271">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../creation-site-internet/wordpress/index.htm">Expertise WordPress</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Site-prestashop menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259269">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../creation-site-internet/prestashop/index.htm">Expertise Prestashop</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Content menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-489 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../content-marketing/index.htm">Content Marketing</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_Content-editoriale menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259268">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../content-marketing/redaction-seo/index.htm">Rédaction SEO</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Content-redaction menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259265">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../content-marketing/editorial/redaction-contenus/index.htm">Contenus web & print</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Content-comm-visuelle menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259267">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../content-marketing/graphisme/identite-visuelle/creation-logo/index.htm">Logo & Charte graphique</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Content-agence-crea menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259266">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../content-marketing/graphisme/index.htm">Graphisme</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Social menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-60188">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../social-media/index.htm">Social Media</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Webdesign menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-195808">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../webdesign/index.htm">Webdesign</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Anayltics menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-505">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../web-analytics/index.htm">Web Analytics &#038; Datas</a>
									</span>
							</li>
					<li class="expertises_icon_Market_digital menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-210113 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../marketing-digital/index.htm">Marketing Digital</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="expertises_icon_Marketing_lead menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-259272">
				<span class="menu-item-link" data-level="3">
					<a target="" href="../../../marketing-digital/lead-generation/index.htm">Génération de leads</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class=" menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-924 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="../../../agences/index.htm">Agences</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="agence_menu_paris menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-918">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/paris/index.htm">Paris</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_lyon menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-922">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/lyon/index.htm">Lyon</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_marseille menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-917">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/marseille/index.htm">Marseille</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_nantes menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-920">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/nantes/index.htm">Nantes</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_lille menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-921">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/lille/index.htm">Lille</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_aix menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-919">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/aix-les-bains/index.htm">Aix les Bains</a>
									</span>
							</li>
					<li class="agence_menu_montpellier menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-202235">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../agences/montpellier/index.htm">Montpellier</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class=" menu-item menu-item-type-post_type_archive menu-item-object-cas-client menu-item-2090">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="../../../cas-client/index.htm">Cas clients</a>
									</span>
							</li>
					<li class=" menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-224862 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="#">Ressources</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="ressources_icon_blog menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category current-post-ancestor menu-item-855">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../index.htm">Blog</a>
									</span>
							</li>
					<li class="ressources_icon_livreBlanc menu-item menu-item-type-taxonomy menu-item-object-category menu-item-224867">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../livres-blancs/index.htm">Livres blancs</a>
									</span>
							</li>
					<li class="ressources_icon_video menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-228076">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../videos/index.htm">Vidéos</a>
									</span>
							</li>
					<li class="ressources_icon_livreBlanc menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-235234">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../guide/index.htm">Guides</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class=" menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-2423 menu-item-has-children">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="#">Nous découvrir</a>
											<span class="menu-item-arrow">
							<i></i>
						</span>
									</span>
											<ul class="sub-menu">
					<li class="decouvrir_icon_histoire menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1041">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../notre-histoire/index.htm">Notre histoire</a>
									</span>
							</li>
					<li class="decouvrir_icon_recompenses menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-235677">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../nos-recompenses/index.htm">Nos récompenses</a>
									</span>
							</li>
					<li class="decouvrir_icon_equipe menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1043">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../equipe/index.htm">L’équipe</a>
									</span>
							</li>
					<li class="decouvrir_icon_emploi menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3950">
				<span class="menu-item-link" data-level="2">
					<a target="" href="../../../rejoindre-lequipe/index.htm">Rejoindre l'équipe</a>
									</span>
							</li>
				<li class="go-back"><i></i></li>
	</ul>
							</li>
					<li class="bouton-rdv menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-386">
				<span class="menu-item-link" data-level="1">
					<a target="" href="../../../contact/index.htm">Contactez-nous</a>
									</span>
							</li>
				
	</ul>
						</nav>
					</div>
					<!-- #nav -->
					<div id="header_links"></div>
				</div>
						<span class="menu-toggle">
				<span class="hamburger"></span>
			</span>
		</div>
	</header>

	<main id="content" role="main" class="content-wrapper">
		<div class="wrapper ">
				<div class="m1_row-wrapper hero hero-type-ressources hero-type-ressources-article my_0"><div class="container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc bcrumbs"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->
<span property="itemListElement" typeof="ListItem"><a property="item" typeof="WebPage" title="Go to NOIISE." href="../../../index.htm" class="home"><span property="name">NOIISE</span></a><meta property="position" content="1"></span> <i class="bc_separator"></i> <span property="itemListElement" typeof="ListItem"><a property="item" typeof="WebPage" title="Go to the Ressources Catégorie archives." href="../../index.htm" class="taxonomy category"><span property="name">Ressources</span></a><meta property="position" content="2"></span> <i class="bc_separator"></i> <span property="itemListElement" typeof="ListItem"><a property="item" typeof="WebPage" title="Go to the Social Media Catégorie archives." href="../index.htm" class="taxonomy category"><span property="name">Social Media</span></a><meta property="position" content="3"></span> <i class="bc_separator"></i> <span property="itemListElement" typeof="ListItem"><span property="name" class="post post-post current-item">Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023</span><meta property="url" content="https://www.noiise.com/ressources/social-media/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux/"><meta property="position" content="4"></span>
</div><div class="text-bloc"><h1 class="titre_1" style="text-align: center;">Les formats et les dimensions des images sur les réseaux sociaux en 2023</h1>
<p style="text-align: center;">3 janvier 2023 &#8211; François Besson <br> <span class="update_date">Date de mise à jour : 23 avril 2024</span></p>
<p style="text-align: center;"><ul class="post_tags"><li style="background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;">Social Media</li></ul>
</div></div></div></div></div></div><section class="m1_section content-ressource container"><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p>Les réseaux sociaux sont un outil puissant pour les entreprises qui veulent promouvoir leurs produits et services et atteindre de nouveaux publics. Mais pour obtenir le meilleur effet, il est important de savoir quelles sont les dimensions idéales des images pour chaque réseau social.</p>
<p>Les images sur Facebook ne doivent pas être trop chargées et doivent avoir un look professionnel et propre. Les couleurs vives et les contrastes sont des éléments importants à prendre en compte. Les images devraient être adaptées à la taille de l&#8217;écran et ne pas être trop compliquées. En respectant ces spécifications, les entreprises peuvent optimiser leurs images pour obtenir le meilleur effet sur Facebook. Les images de qualité attirent l&#8217;attention des utilisateurs, ce qui peut aider à promouvoir leur produit ou service et à atteindre de nouveaux publics.</p>
<p>Grâce à l&#8217;agence social media NOIISE, retrouvez tous les formats et les dimensions d&#8217;images idéales pour vos prochaines publications sur les réseaux sociaux en 2023 !</p>
</div><div class="image-single-wrapper text-center"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux.png" alt="Formatsreseaux" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/formatsreseaux-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article article-table-matiere container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc toc"><p class="titre_3">Table des matières</p>
<div id="ez-toc-container" class="ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction">
<div class="ez-toc-title-container">
<p class="ez-toc-title" style="cursor:inherit">Sommaire</p>
<span class="ez-toc-title-toggle"><a href="#" class="ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle" aria-label="Toggle Table of Content"><span class="ez-toc-js-icon-con"><span class=""><span class="eztoc-hide" style="display:none;">Toggle</span><span class="ez-toc-icon-toggle-span"><svg style="fill: #999;color:#999" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" class="list-377408" width="20px" height="20px" viewbox="0 0 24 24" fill="none"><path d="M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z" fill="currentColor"></path></svg><svg style="fill: #999;color:#999" class="arrow-unsorted-368013" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="10px" height="10px" viewbox="0 0 24 24" version="1.2" baseprofile="tiny"><path d="M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z"></path></svg></span></span></span></a></span></div>
<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default'><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-1" href="#" data-href="#Pourquoi_sinteresser_aux_formats_et_aux_dimensions_des_images">Pourquoi s&#8217;intéresser aux formats et aux dimensions des images ?</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-2" href="#" data-href="#Dimensions_des_images_sur_Facebook">Dimensions des images sur Facebook</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-3" href="#" data-href="#Dimensions_des_images_sur_Instagram">Dimensions des images sur Instagram</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-4" href="#" data-href="#Dimensions_des_images_sur_Twitter">Dimensions des images sur Twitter</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-5" href="#" data-href="#Dimensions_des_videos_sur_YouTube">Dimensions des vidéos sur YouTube</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-6" href="#" data-href="#Dimensions_des_images_sur_LinkedIn">Dimensions des images sur LinkedIn</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-7" href="#" data-href="#Dimensions_des_images_sur_TikTok">Dimensions des images sur TikTok</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-8" href="#" data-href="#Comment_ameliorer_la_qualite_de_son_contenu_sur_les_reseaux_sociaux">Comment améliorer la qualité de son contenu sur les réseaux sociaux ?</a></li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class="ez-toc-link ez-toc-heading-9" href="#" data-href="#Limportance_du_contenu_sur_les_reseaux_sociaux">L&#8217;importance du contenu sur les réseaux sociaux</a></li></ul></nav></div>

</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2><span class="ez-toc-section" id="Pourquoi_sinteresser_aux_formats_et_aux_dimensions_des_images"></span>Pourquoi s&#8217;intéresser aux formats et aux dimensions des images ?<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p>Les réseaux sociaux sont un moyen puissant pour promouvoir votre marque et vos produits et services, mais pour obtenir les meilleurs résultats, il est important de connaître les spécifications et formats des différents réseaux sociaux. En connaissant les formats et les spécifications des différents réseaux sociaux, vous pouvez optimiser vos images et vidéos pour obtenir le meilleur effet possible. Vous pouvez également vous assurer que votre contenu sera optimisé pour être diffusé sur des dispositifs mobiles. Ces facteurs peuvent vous aider à atteindre de nouveaux publics et à promouvoir votre entreprise.</p>
</div><div class="text-bloc"><p>Les dimensions des images sur les réseaux sociaux évoluent en fonction des tendances et des changements technologiques. Par exemple, les dimensions des images sur Facebook ont récemment été élargies pour s&#8217;adapter aux petits écrans des appareils mobiles. Les dimensions des images sur Twitter et Instagram ont également été modifiées pour s&#8217;adapter aux nouvelles normes. Il est donc important de rester à jour sur les changements et de s&#8217;assurer que vos images sont optimisées pour chaque réseau social.</p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_images_sur_Facebook"></span>Dimensions des images sur Facebook<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de profil sur Facebook : 170×170 pixels</li>
<li>Photo de couverture Facebook : 851×315 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité (Portrait) : 630×1200 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité (Carré) : 1200×1200 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité (Paysage) : 1200×630 pixels</li>
<li>Photo publiée dans une story sur Facebook : 1080×1920 pixels</li>
</ul>
</div><div class="image-single-wrapper text-center"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook.png" alt="Facebook" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/facebook-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>
</div><div class="text-bloc"><p style="text-align: right;"><a href="https://fr-fr.facebook.com/help/125379114252045">Source<i></i></a></p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_images_sur_Instagram"></span>Dimensions des images sur Instagram<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de profil sur Instagram : 320×320 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité Instagram (Portrait) : 1080×566 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité Instagram (Carré) : 1080×1080 pixels</li>
<li>Publication sur le fil d&#8217;actualité Instagram (Portrait) : 1080×1350 pixels</li>
<li>Photo publiée dans une story sur Instagram : 1080×1920 pixels</li>
<li>Photo de couverture Instagram : il n&#8217;existe pas de photo de couverture sur Instagram</li>
</ul>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p><a href="../../../social-media/community-management/instagram/index.htm">Publier du contenu de qualité sur Instagram<i></i></a> accroit votre audience et à fidéliser votre public. Le contenu de qualité est plus susceptible d&#8217;attirer l&#8217;attention et de susciter des interactions, ce qui peut vous aider à atteindre vos objectifs commerciaux et à faire connaître votre marque. Le contenu de qualité est également plus susceptible d&#8217;être partagé et de figurer dans les résultats de recherche.</p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_images_sur_Twitter"></span>Dimensions des images sur Twitter<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="image-single-wrapper text-center"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter.png" alt="Twitter" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/twitter-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de profil sur Twitter : 400×400 pixels</li>
<li>Photo sur le fil d&#8217;actualité Twitter : 600×335 pixels (agrandissement jusqu&#8217;à 1200×675 pixels)</li>
<li>Photo de couverture Twitter : 1500×500 pixels</li>
<li>Photos pour les Twitter Ads (desktop) : entre 1200×600 (2:1) et 1200×1200 (1:1)</li>
<li>Photos pour les Twitter Ads (mobile) : 1200×675 pixels (16:9)</li>
</ul>
<p>Twitter accepte toutes les photos en JPEG, en GIF ou encore en PNG dès lors que le fichier ne dépasse pas les 5 Mo.</p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="templatera_shortcode"><div class="m1_row-wrapper cta_pertinence cta_pertinence_seo container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-7"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><p class="titre_3"><span class="fw_light">Vous souhaitez évaluer la pertinence </span><strong>de votre stratégie sur les réseaux sociaux ?</strong></p>
</div><div class="text-bloc my_1"><p>Profitez de <strong>30 minutes de consulting stratégique</strong> avec un expert de l'<a href="../../../social-media/index.htm"><span class="couleur_blanc">agence social media</span></a> NOIISE !</p>
</div><div class="text-bloc"><p><a class="btn_plein_rose" href="../../../contact/index.htm">Prendre rendez-vous</a></p>
</div></div></div><div class="m1_column col-5 has-img-bg"><picture class="row-img-bg"><img loading="lazy" decoding="async" width="808" height="650" src="../../../wp-content/uploads/2022/01/cta-break-bg-brice.png" class="attachment-full size-full" alt="Cta Break Bg Brice" srcset="../../../wp-content/uploads/2022/01/cta-break-bg-brice.png 808w, ../../../wp-content/uploads/2022/01/cta-break-bg-brice-300x241.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2022/01/cta-break-bg-brice-768x618.png 768w" sizes="auto, (max-width: 808px) 100vw, 808px"></picture><div class="m1_column-inner"></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_videos_sur_YouTube"></span>Dimensions des vidéos sur YouTube<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="image-single-wrapper text-center"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube.png" alt="Youtube" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/youtube-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de chaîne YouTube : 800×800 pixels, affiché en 80×80 pixels,</li>
<li>Photo de couverture YouTube : 2560×1440 pixels (recommandé), au minimum 1280×720 pixels,</li>
<li>Taille de la miniature d&#8217;une vidéo : 1280×720 pixels (recommandé), au minimum 640×360 pixels</li>
<li>Poids maximum d&#8217;une vidéo YouTube : 256 Go,</li>
<li>Durée maximale d&#8217;une vidéo YouTube : 12 heures</li>
<li>Formats d&#8217;une vidéo YouTube : .mov, .mpeg, .mp4, .avi, .wmv, .mpegps, .flv, webM, and 3GPP.</li>
</ul>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p><strong>Les résolutions d&#8217;une vidéo YouTube sont les suivantes :</strong></p>
<ul>
<li>240p: 426&#215;240 pixels</li>
<li>360p: 640&#215;360 pixels</li>
<li>480p: 854&#215;480 pixels</li>
<li>720p: 1280&#215;720 pixels</li>
<li>1080p: 1920&#215;1080 pixels</li>
<li>1440p: 2560&#215;1440 pixels</li>
<li>2160p: 3840&#215;2160 pixels</li>
</ul>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p><strong>Quelques conseils pour améliorer la qualité d&#8217;une vidéo YouTube :</strong></p>
<ul>
<li>Utiliser un appareil photo / caméra de qualité pour enregistrer votre vidéo.</li>
<li>Editer la vidéo avec un logiciel de montage de qualité</li>
<li>Utiliser une bonne source audio, par exemple un microphone externe, pour enregistrer votre vidéo.</li>
<li>Ajouter des effets visuels et des transitions pour donner à votre vidéo plus de profondeur et de dynamisme.</li>
<li>Équilibrer la luminosité et le contraste pour obtenir la meilleure qualité d&#8217;image possible.</li>
<li>Utiliser des filtres et des effets pour créer un look unique et cohérent.</li>
<li>Ajouter des titres et des légendes pour aider à expliquer votre vidéo.</li>
<li>Optimiser votre vidéo en utilisant des paramètres de qualité appropriés.</li>
<li>Utiliser des outils de compression pour réduire la taille de votre vidéo et améliorer sa qualité.</li>
<li>Publier votre vidéo à un format et à une résolution adaptés aux plateformes de diffusion.</li>
</ul>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_images_sur_LinkedIn"></span>Dimensions des images sur LinkedIn<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de profil sur LinkedIn : 400×400 pixels</li>
<li>Photo de couverture d&#8217;un profil LinkedIn : 1584×396 pixels</li>
<li>Photo de couverture d&#8217;une page LinkedIn : 1128×376 pixels</li>
<li>Photo de couverture d&#8217;un groupe LinkedIn : 1776×444 pixels</li>
<li>Photo d&#8217;une publication LinkedIn : 900×600 pixels</li>
<li>Partage d&#8217;une photo avec un lien externe : 1200×627 pixels</li>
<li>Toutes les images doivent être des fichiers PNG ou JPEG.</li>
</ul>
</div><div class="image-single-wrapper text-center"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin.png" alt="Linkedin" srcset="../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2023/01/linkedin-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p>Les pages LinkedIn peuvent être visualisées sur une variété d&#8217;appareils et de tailles d&#8217;écran, ce qui signifie que vous devrez peut-être adapter votre photo de couverture en coupant horizontalement ou verticalement l&#8217;image. Nous vous suggérons de télécharger une image haute qualité contenant peu de texte pour s&#8217;adapter à tous les appareils et à toutes les tailles d&#8217;écran. Votre logo sera affiché sur des fonds clairs et foncés, et si celui-ci est transparent, il s&#8217;affichera sur un fond blanc. Nous vous conseillons de tester votre logo pour vérifier qu&#8217;il s&#8217;affiche correctement sur les fonds clair et foncé. Vous pouvez également utiliser des URL YouTube ou Vimeo pour l&#8217;image ou la vidéo principale et les sections de module personnalisé. L&#8217;image statique qui apparaîtra pour la vidéo est celle de la miniature sur YouTube ou Vimeo et si vous souhaitez la modifier, vous devrez mettre à jour la miniature de la vidéo sur ces plateformes.</p>
<p style="text-align: right;"><a href="https://www.linkedin.com/pulse/fully-comprehensive-linkedin-size-guide-images-video-sarah-clay/">Source<i></i></a></p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Dimensions_des_images_sur_TikTok"></span>Dimensions des images sur TikTok<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Photo de profil sur TikTok: 200×200 pixels</li>
<li>Dimensions pour une vidéo sur TikTok : 1080×1920 pixels</li>
<li>Taille maximale d&#8217;une vidéo TikTok : 278 Mb via iOS et 72Mb via Android</li>
<li>Taille maximale d&#8217;une vidéo TikTok (publicité) : 500 Mb</li>
<li>Format de fichier pour TikTok : .MP4 and .MOV</li>
<li>Format de fichier pour TikTok (publicité) : .MP4, .MOV, .AVI, and .GIF</li>
<li>Durée maximum d&#8217;une vidéo sur TikTok : 3 minutes</li>
</ul>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p><a href="../../../social-media/community-management/tiktok/index.htm">Publier des vidéos de qualité sur TikTok<i></i></a> améliore votre visibilité et à augmenter le nombre de vues et de likes que vous recevez. Les vidéos de qualité sont plus susceptibles d&#8217;être partagées et de générer du trafic vers votre profil et votre contenu. Les vidéos de qualité sont également plus susceptibles d&#8217;être recommandées par l&#8217;algorithme de TikTok et de figurer en haut des résultats de recherche. Enfin, les vidéos de qualité sont plus susceptibles de retenir l&#8217;attention des téléspectateurs et de les inciter à regarder plus de vidéos et à interagir avec votre contenu.</p>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Comment_ameliorer_la_qualite_de_son_contenu_sur_les_reseaux_sociaux"></span>Comment améliorer la qualité de son contenu sur les réseaux sociaux ?<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><ul>
<li>Prendre des photos et des vidéos de qualité avec un bon appareil photo ou un appareil vidéo.</li>
<li>Utiliser des logiciels de retouche photo et vidéo pour améliorer la qualité de vos photos et vidéos.</li>
<li>Utiliser des filtres photo et vidéo pour donner à vos photos et vidéos un aspect plus professionnel.</li>
<li>Utiliser des lumières appropriées. La bonne lumière peut améliorer votre image et votre message.</li>
<li>Prendre plusieurs photos et choisissez la meilleure. Prenez plusieurs photos à différents angles et choisissez la plus appropriée.</li>
<li>Être créatif. Essayez de prendre des photos uniques et créatives qui captent l’attention et aident à communiquer votre message.</li>
<li>Utiliser des logiciels pour optimiser le format des photos et vidéos afin de les charger plus rapidement sur les réseaux sociaux.</li>
<li>Ajouter des légendes intéressantes à vos photos et vidéos pour encourager l&#8217;engagement des utilisateurs.</li>
<li>Partager vos photos et vidéos sur plusieurs plateformes de médias sociaux pour augmenter votre portée.</li>
<li>Interagir avec votre public en répondant aux commentaires et en partageant du contenu similaire.</li>
<li>Utiliser des outils d&#8217;analyse pour suivre le succès de vos médias et adapter votre stratégie en conséquence.</li>
</ul>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper content-article container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><h2 class="titre_2"><span class="ez-toc-section" id="Limportance_du_contenu_sur_les_reseaux_sociaux"></span>L&#8217;importance du contenu sur les réseaux sociaux<span class="ez-toc-section-end"></span></h2>
</div><div class="text-bloc liste-puce-bleu"><p>Le contenu visuel est extrêmement important sur les réseaux sociaux car il est plus susceptible d&#8217;attirer l&#8217;attention des utilisateurs et de stimuler l&#8217;engagement. Les images et les vidéos sont plus faciles à consommer pour les utilisateurs et sont plus susceptibles de susciter une réaction. Les visuels sont également une excellente façon de raconter une histoire et de communiquer des informations rapidement et efficacement.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Faire appel à une <a href="../../../social-media/index.htm">agence social media<i></i></a> pour améliorer la qualité des visuels sur les réseaux sociaux d&#8217;une entreprise est une excellente idée car une agence vous aide à :</p>
<ul>
<li>comprendre le type de contenu visuel qui fonctionne le mieux sur vos réseaux sociaux spécifiques</li>
<li>développer des stratégies pour améliorer la qualité et la cohérence de vos visuels.</li>
<li>améliorer votre présence en ligne en vous fournissant des conseils et des outils pour améliorer l&#8217;engagement et la portée de votre contenu.</li>
</ul>
</div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><div class="cc-author"><div class="cc-author__details"><div class="cc-author__image"><picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson.png.webp 600w, ../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson-300x300.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson-150x150.png.webp 150w" sizes="auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="600" height="600" src="../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson.png" alt="Francois Besson" srcset="../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson.png 600w, ../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson-300x300.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2022/03/Francois_Besson-150x150.png 150w" sizes="auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px">
</picture>
</div><div class="cc-author__name"><a href="../../../auteurs/francois-besson/index.htm"><strong>François Besson</strong></a><br></div></div><div class="cc-author__description"><p>Responsable éditorial et content manager au sein de l’<a href="../../../agences/lyon/content-marketing/index.htm">agence éditoriale Noiise de Lyon</a> depuis 2017, je mets ma plume et mes idées au service des clients de tous les horizons et de projets éditoriaux variés. Curieux et à l&#8217;affût des dernières tendances, j&#8217;aime découvrir et partager mes trouvailles avec les visiteurs de notre centre de ressources !</p>
</div></div>
</div></div></div></div></div></section><div class="m1_row-wrapper container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><p class="titre_3" style="text-align: center;">Aller plus loin avec d’autres articles</p>
</div><script type="text/javascript">console.log("Current Post ID: 208163");</script><div class="swiper-around   mt_1"><div id="slider-68a0bc5c617d6" class="swiper-container slider-element" data-arrows=true data-dots=true data-spacebetween=25 data-slidesperview={"desk":3,"tab":2,"mob":1}><div class="swiper-wrapper post_list"><div class="swiper-slide"><div class="blog-article card-link">
  <div class="blog-article__thumbnail">
    <picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full wp-post-image">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux.png" alt="Sponso Reseaux Sociaux" srcset="../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/sponso-reseaux-sociaux-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>

<!--    [inline_bg_gradient] -->
  </div>
  <div class="blog-article__titre">
    <a class="link" href="../../ads/sponsorisation-sur-les-reseaux-sociaux-la-solution-face-a-la-baisse-de-la-portee-organique/index.htm">Sponsorisation sur les réseaux sociaux : la solution face à la baisse de la portée organique ?</a>
  </div>
  <ul class="post_tags"><li style="background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;">Ads</li><li style="background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;">Social Media</li></ul>
</div>
</div><div class="swiper-slide"><div class="blog-article card-link">
  <div class="blog-article__thumbnail">
    <picture loading="lazy" decoding="async" class="attachment-full size-full wp-post-image">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux.png.webp 1920w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-300x169.png.webp 300w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-768x432.png.webp 768w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-1536x864.png.webp 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux.png" alt="Authenticite Reseaux Sociaux" srcset="../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2025/02/authenticite-reseaux-sociaux-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
</picture>

<!--    [inline_bg_gradient] -->
  </div>
  <div class="blog-article__titre">
    <a class="link" href="../authenticite-cle-succes-sur-les-reseaux-sociaux/index.htm">L'authenticité, la clé de succès sur les réseaux sociaux en 2025</a>
  </div>
  <ul class="post_tags"><li style="background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;">Social Media</li></ul>
</div>
</div><div class="swiper-slide"><div class="blog-article card-link">
  <div class="blog-article__thumbnail">
    <img loading="lazy" decoding="async" width="1920" height="1080" src="../../../wp-content/uploads/2024/10/marronnier-marketin-2.png" class="attachment-full size-full wp-post-image" alt="" srcset="../../../wp-content/uploads/2024/10/marronnier-marketin-2.png 1920w, ../../../wp-content/uploads/2024/10/marronnier-marketin-2-300x169.png 300w, ../../../wp-content/uploads/2024/10/marronnier-marketin-2-768x432.png 768w, ../../../wp-content/uploads/2024/10/marronnier-marketin-2-1536x864.png 1536w" sizes="auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px">
<!--    [inline_bg_gradient] -->
  </div>
  <div class="blog-article__titre">
    <a class="link" href="../marronniers-marketing-calendrier-social-media/index.htm">Marronniers marketing 2025 pour votre planning social media</a>
  </div>
  <ul class="post_tags"><li style="background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;">Social Media</li></ul>
</div>
</div></div><div class="swiper-pagination"></div></div><div class="swiper-button-prev"><i></i></div><div class="swiper-button-next"><i></i></div></div></div></div></div></div><div class="m1_row-wrapper after_bleu_ulight my_0 row-no-padding"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="templatera_shortcode"><div id="cta-pre-footer" class="m1_row-wrapper bg_bleu my_0 container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-8"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><p class="titre_3">Vous êtes arrivé jusqu’en bas,</p>
<p class="fz_34px"><span class="txt_font1">N’en restons pas là.</span></p>
<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l’animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !</p>
</div></div></div><div class="m1_column col-4"><div class="m1_column-inner"><div class="templatera_shortcode"><div class="m1_row-wrapper container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><p><a class="btn_plein_blanc" href="../../../contact/index.htm">Demandez un devis</a></p>
</div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div>

					</div>
	</main>
	
			<footer id="footer">
			<div class="m1_row-wrapper container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-3"><div class="m1_column-inner"><div class="image-single-wrapper logo_footer text_left"><img width="100" height="22" src="../../../wp-content/uploads/2022/01/LOGO-Noiise.svg" class="attachment-full size-full" alt="Agence NOIISE" decoding="async" loading="lazy"></div>
	<div class="wpb_raw_code wpb_raw_html wpb_content_element">
		<div class="wpb_wrapper">
			<ul class="socials">
  <li class="socials__item">
    <a class="socials__link" href="https://fr.linkedin.com/company/noiise" target="_blank">
      <i class="socials__icon socials__icon--linkedin"></i>
    </a>
  </li>
  <li class="socials__item">
    <a class="socials__link" href="https://twitter.com/noiise_agency" target="_blank">
      <i class="socials__icon socials__icon--x"></i>
    </a>
  </li>

  <li class="socials__item">
    <a class="socials__link" href="https://www.facebook.com/agency.noiise/" target="_blank">
      <i class="socials__icon socials__icon--facebook"></i>
    </a>
  </li>
  <li class="socials__item">
    <a class="socials__link" href="https://www.instagram.com/noiise_agency/" target="_blank">
      <i class="socials__icon socials__icon--instagram"></i>
    </a>
  </li>
  <li class="socials__item">
    <a class="socials__link" href="https://www.youtube.com/@noiise_agency" target="_blank">
      <i class="socials__icon socials__icon--youtube"></i>
    </a>
  </li>
</ul>
		</div>
	</div>
<div class="text-bloc tel-footer"><p><a class="tel-footer__link" href="tel:01 86 95 21 58"><i class="tel-footer__prepend"></i>01 86 95 21 58</a></p>
<p>Service disponible du lundi au vendredi de 8h30 à 18h</p>
</div><div class="m1_row-wrapper form_news container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner">
<div class="wpcf7 no-js" id="wpcf7-f235980-o1" lang="fr-FR" dir="ltr" data-wpcf7-id="235980">
<div class="screen-reader-response"><p role="status" aria-live="polite" aria-atomic="true"></p> <ul></ul></div>
<form action="/ressources/social-media/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux/#wpcf7-f235980-o1" method="post" class="wpcf7-form init" aria-label="Formulaire de contact" novalidate="novalidate" data-status="init">
<div style="display: none;">
<input type="hidden" name="_wpcf7" value="235980">
<input type="hidden" name="_wpcf7_version" value="6.0.6">
<input type="hidden" name="_wpcf7_locale" value="fr_FR">
<input type="hidden" name="_wpcf7_unit_tag" value="wpcf7-f235980-o1">
<input type="hidden" name="_wpcf7_container_post" value="0">
<input type="hidden" name="_wpcf7_posted_data_hash" value="">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_hidden_group_fields" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_hidden_groups" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_visible_groups" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_repeaters" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_steps" value="{}">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_options" value="{&quot;form_id&quot;:235980,&quot;conditions&quot;:[{&quot;then_field&quot;:&quot;-1&quot;,&quot;and_rules&quot;:[{&quot;if_field&quot;:&quot;-1&quot;,&quot;operator&quot;:&quot;not empty&quot;,&quot;if_value&quot;:&quot;&quot;}]}],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.9.5&quot;:true}}">
<input type="hidden" name="_wpcf7_recaptcha_response" value="">
</div>
<div class="m1_row m1_row-wrapper">
	<div class="m1_column col-12 submit">
		<p><span class="label titre">S'inscrire à la newsletter !</span>
		</p>
	</div>
</div>
<div class="m1_row m1_row-wrapper">
	<div class="m1_column col-8 submit col-padright">
		<p><label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="mail"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-email" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="Email" value="" type="email" name="mail"></span></label>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-3 submit col-padright col-padleft">
		<div class="form_submit">
			<p><input class="wpcf7-form-control wpcf7-submit has-spinner" type="submit" value="GO !">
			</p>
		</div>
	</div>
</div><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{"closepopup":false,"closedelay":0,"openpopup":false,"openpopup_id":0}'><div class="wpcf7-response-output" aria-hidden="true"></div>
</form>
</div>
</div></div></div></div></div></div><div class="m1_column col-3"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc titre_footer"><p>Les Agences SEO NOIISE</p>
</div><div class="text-bloc"><ul class="footer_links">
<li><a href="../../../agences/lyon/seo/index.htm">Lyon</a></li>
<li><a href="../../../agences/paris/seo/index.htm">Paris</a></li>
<li><a href="../../../agences/lille/seo/index.htm">Lille</a></li>
<li><a href="../../../agences/nantes/seo/index.htm">Nantes</a></li>
<li><a href="../../../agences/marseille/seo/index.htm">Marseille</a></li>
<li><a href="../../../agences/aix-les-bains/seo/index.htm">Aix-les-Bains</a></li>
<li><a href="../../../agences/montpellier/seo/index.htm">Montpellier</a></li>
</ul>
</div><div class="m1_row-wrapper container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc"><p><picture class="alignleft wp-image-252925">
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2021/06/badge-ecovadis-silver-noiise.png.webp">
<img src="../../../wp-content/uploads/2021/06/badge-ecovadis-silver-noiise.png" alt="Certification Ecovadis NOIISE" width="115" height="115">
</picture>
</p>
</div></div></div></div></div></div></div><div class="m1_column col-3"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc titre_footer"><p>Guides</p>
</div><div class="text-bloc"><ul class="footer_links">
<li><a href="../../../guide/seo/index.htm">Qu'est-ce que le SEO ?</a></li>
<li><a href="../../../guide/sea/index.htm">Qu'est-ce que le SEA ?</a></li>
<li><a href="../../../guide/content-marketing/index.htm">Content Marketing</a></li>
<li><a href="../../../guide/social-media/index.htm">Social Media Management</a></li>
<li><a href="../../../guide/creation-site-internet/index.htm">Création de site internet</a></li>
<li><a href="../../../guide/geo/index.htm">Generative Engine Optimization (GEO)</a></li>
</ul>
</div>
	<div class="wpb_raw_code wpb_raw_html wpb_content_element">
		<div class="wpb_wrapper">
			<a class="footer_livre_blanc" href="../../livres-blancs/comment-etre-en-1ere-page-de-google/index.htm">
	<div class=" footer_livre_blanc_img"><picture>
<source type="image/webp" srcset="../../../wp-content/uploads/2022/01/lb-footer.jpg.webp">
<img src="../../../wp-content/uploads/2022/01/lb-footer.jpg" alt="Livre blanc">
</picture>
</div>
  <div class="footer_livre_blanc_txt">
    <div class="footer_livre_blanc_titre">Livre blanc</div>
    <div class="footer_livre_blanc_desc">Comment être en 1ère page de Google ?</div>
  </div>
  <i></i>
</a>
		</div>
	</div>
</div></div><div class="m1_column col-3"><div class="m1_column-inner"><div class="text-bloc titre_footer"><p>Ressources</p>
</div><div class="text-bloc"><ul class="footer_links">
<li><a href="../../index.htm">Blog</a></li>
<li><a href="../../livres-blancs/index.htm">Livres blancs</a></li>
<li><a href="../../../formations/index.htm">Nos formations</a></li>
</ul>
</div><div class="text-bloc titre_footer"><p>Nous découvrir</p>
</div><div class="text-bloc"><ul class="footer_links">
<li><a href="../../../notre-histoire/index.htm">Notre histoire</a></li>
<li><a href="../../../equipe/index.htm">Notre équipe</a></li>
<li><a href="../../../metiers/index.htm">Métiers du marketing digital</a></li>
<li><a href="../../../notre-histoire/noiise-fait-du-bruiit/index.htm">Presse</a></li>
</ul>
</div></div></div></div></div><div id="copyright" class="m1_row-wrapper"><div class="container"><div class="m1_row"><div class="m1_column col-12"><div class="m1_column-inner">
	<div class="wpb_raw_code wpb_raw_html wpb_content_element">
		<div class="wpb_wrapper">
			<p style="text-align: center; color: white;">©2025 Crédits NOIISE - <a href="javascript:Didomi.preferences.show()" style="color: white;">Gestion des cookies</a> - <a href="../../../mentions-legales/index.htm" style="color: white;">Mentions légales</a></p>
		</div>
	</div>
</div></div></div></div></div>
		</footer>

		<div id="modulefix_widget"><div class="textwidget custom-html-widget"><div id="backtotop">
	<i></i>
</div>
<a class="open-popup" data-popup="contact" id="tel-fix">
	<i></i>
</a></div></div>


		<script type="speculationrules">
{"prefetch":[{"source":"document","where":{"and":[{"href_matches":"\/*"},{"not":{"href_matches":["\/wp-*.php","\/wp-admin\/*","\/wp-content\/uploads\/*","\/wp-content\/*","\/wp-content\/plugins\/*","\/wp-content\/themes\/m1press-theme\/*","\/*\\?(.+)"]}},{"not":{"selector_matches":"a[rel~=\"nofollow\"]"}},{"not":{"selector_matches":".no-prefetch, .no-prefetch a"}}]},"eagerness":"conservative"}]}
</script>

	<script>
	if (typeof MsCrmMkt !== 'undefined'){
	    MsCrmMkt.MsCrmFormLoader.on("afterFormLoad", function(event) {
			jQuery(event.formPlaceholder).find('input').each(function(id, field){
			    var thiss = jQuery(field)			
			    
			    
			    if ( typeof(thiss.attr('title')) != 'undefined' ){
			        if (thiss.attr('title') != ''){
			            //console.log('1',field,thiss.attr('title'))
			            var param = thiss.attr('title').toLowerCase().replace(/\s+/g,'_')
					    if (param != ''){
					        thiss.val(Cookies.get(param))
					    }
			        }else{
			            //console.log('2',field,thiss.attr('title'))
			        }
				}else{
			        //console.log('3',field,thiss.attr('title'))
				}
			})
	//		handl_utm_all_params.forEach(function(param) {
	//		    jQuery('input[title='+param+']').val(Cookies.get(param));
	//		})
		})
	}
	
	</script>
<script nitro-exclude>
    document.cookie = 'nitroCachedPage=' + (!window.NITROPACK_STATE ? '0' : '1') + '; path=/; SameSite=Lax';
</script><div id="pum-240996" role="dialog" aria-modal="false" class="pum pum-overlay pum-theme-240992 pum-theme-framed-border popmake-overlay click_open" data-popmake="{&quot;id&quot;:240996,&quot;slug&quot;:&quot;formulaire-contact-pop-seo&quot;,&quot;theme_id&quot;:240992,&quot;cookies&quot;:[],&quot;triggers&quot;:[{&quot;type&quot;:&quot;click_open&quot;,&quot;settings&quot;:{&quot;extra_selectors&quot;:&quot;&quot;,&quot;cookie_name&quot;:null}}],&quot;mobile_disabled&quot;:null,&quot;tablet_disabled&quot;:null,&quot;meta&quot;:{&quot;display&quot;:{&quot;stackable&quot;:false,&quot;overlay_disabled&quot;:false,&quot;scrollable_content&quot;:false,&quot;disable_reposition&quot;:false,&quot;size&quot;:&quot;small&quot;,&quot;responsive_min_width&quot;:&quot;310px&quot;,&quot;responsive_min_width_unit&quot;:false,&quot;responsive_max_width&quot;:&quot;50%&quot;,&quot;responsive_max_width_unit&quot;:false,&quot;custom_width&quot;:&quot;640px&quot;,&quot;custom_width_unit&quot;:false,&quot;custom_height&quot;:&quot;380px&quot;,&quot;custom_height_unit&quot;:false,&quot;custom_height_auto&quot;:false,&quot;location&quot;:&quot;center&quot;,&quot;position_from_trigger&quot;:false,&quot;position_top&quot;:&quot;100&quot;,&quot;position_left&quot;:&quot;0&quot;,&quot;position_bottom&quot;:&quot;0&quot;,&quot;position_right&quot;:&quot;0&quot;,&quot;position_fixed&quot;:false,&quot;animation_type&quot;:&quot;fade&quot;,&quot;animation_speed&quot;:&quot;350&quot;,&quot;animation_origin&quot;:&quot;center top&quot;,&quot;overlay_zindex&quot;:false,&quot;zindex&quot;:&quot;1999999999&quot;},&quot;close&quot;:{&quot;text&quot;:&quot;&quot;,&quot;button_delay&quot;:&quot;0&quot;,&quot;overlay_click&quot;:false,&quot;esc_press&quot;:false,&quot;f4_press&quot;:false},&quot;click_open&quot;:[]}}">

	<div id="popmake-240996" class="pum-container popmake theme-240992 pum-responsive pum-responsive-small responsive size-small">

				
				
		
				<div class="pum-content popmake-content" tabindex="0">
			
<div class="wpcf7 no-js" id="wpcf7-f240603-o2" lang="fr-FR" dir="ltr" data-wpcf7-id="240603">
<div class="screen-reader-response"><p role="status" aria-live="polite" aria-atomic="true"></p> <ul></ul></div>
<form action="/ressources/social-media/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux/#wpcf7-f240603-o2" method="post" class="wpcf7-form init" aria-label="Formulaire de contact" novalidate="novalidate" data-status="init">
<div style="display: none;">
<input type="hidden" name="_wpcf7" value="240603">
<input type="hidden" name="_wpcf7_version" value="6.0.6">
<input type="hidden" name="_wpcf7_locale" value="fr_FR">
<input type="hidden" name="_wpcf7_unit_tag" value="wpcf7-f240603-o2">
<input type="hidden" name="_wpcf7_container_post" value="0">
<input type="hidden" name="_wpcf7_posted_data_hash" value="">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_hidden_group_fields" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_hidden_groups" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_visible_groups" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_repeaters" value="[]">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_steps" value="{}">
<input type="hidden" name="_wpcf7cf_options" value="{&quot;form_id&quot;:240603,&quot;conditions&quot;:[],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.9.5&quot;:true}}">
<input type="hidden" name="_wpcf7_recaptcha_response" value="">
</div>
<div class="m1_row m1_row-wrapper">
	<div class="m1_column col-12">
		<p><label for="url"><span class="label">Votre site internet*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="url-576"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="text" name="url-576"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-6">
		<p><label for="prenom"><span class="label">Prénom*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="prenom"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="text" name="prenom"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-6">
		<p><label for="nom"><span class="label">Nom*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="nom"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="text" name="nom"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-6">
		<p><label for="email"><span class="label">Email*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="email"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-email validation-email" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="email" name="email"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-6">
		<p><label for="tel"><span class="label">Téléphone*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="tel"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-tel wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-tel validation-telephone" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="tel" name="tel"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-12">
		<p><label for="entreprise"><span class="label">Votre entreprise*</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="entreprise"><input size="40" maxlength="400" class="wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required" aria-required="true" aria-invalid="false" placeholder="" value="" type="text" name="entreprise"></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-12 message">
		<p><label for="message"><span class="label">Des spécificités à ajouter ?</span></label><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="message"><textarea cols="40" rows="4" maxlength="2000" class="wpcf7-form-control wpcf7-textarea" aria-invalid="false" name="message"></textarea></span>
		</p>
	</div>
	<div class="m1_column col-12 submit">
		<p><span class="wpcf7-form-control-wrap" data-name="rgpd"><span class="wpcf7-form-control wpcf7-acceptance"><span class="wpcf7-list-item"><label><input type="checkbox" name="rgpd" value="1" id="form-rgpd" aria-invalid="false"><span class="wpcf7-list-item-label">J'accepte les conditions | <a href="../../../mentions-legales/index.htm">Lire</a></span></label></span></span></span>
		</p>
		<div class="form_submit">
			<p><input class="wpcf7-form-control wpcf7-submit has-spinner" type="submit" value="Envoyer">
			</p>
			<div class="popit acceptance">
				<p>Veuillez accepter les conditions
				</p>
			</div>
		</div>
	</div>
</div>
<div class="form_contact_hidden">
<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" id="zc_gad" value="" type="hidden" name="zc_gad">
	<p><input type="hidden" name="utm_campaign" value=""><br>
<input type="hidden" name="utm_source" value=""><br>
<input type="hidden" name="utm_medium" value=""><br>
<input type="hidden" name="utm_term" value=""><br>
<input type="hidden" name="utm_content" value=""><br>
<input type="hidden" name="gclid" value=""><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="utm_source"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="utm_medium"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="utm_term"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="utm_campaign"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="utm_content"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="gclid">
	</p>
	<p><input type="hidden" name="handl_original_ref" value=""><br>
<input type="hidden" name="handl_landing_page" value="https://www.noiise.com/xmlrpc.php"><br>
<input type="hidden" name="handl_ref" value=""><br>
<input type="hidden" name="handl_url" value="https://www.noiise.com/ressources/social-media/formats-dimensions-des-images-sur-les-reseaux-sociaux/"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="handl_original_ref"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="handl_landing_page"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="handl_ref"><br>
	<input class="wpcf7-form-control wpcf7-hidden" value="" type="hidden" name="handl_url">
	</p>
</div><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{"closepopup":false,"closedelay":0,"openpopup":false,"openpopup_id":0}'><div class="wpcf7-response-output" aria-hidden="true"></div>
</form>
</div>

		</div>

				
							<button type="button" class="pum-close popmake-close" aria-label="Fermer">
			×			</button>
		
	</div>

</div>
<link href="../../../css2?family=Montserrat:wght@100;300;400;500;700&display=swap" rel="stylesheet">
<script type="text/javascript" src='../../../crm/javascript/zcga.js'></script>
<!-- GTM Container placement set to manual -->
<!-- Google Tag Manager (noscript) -->
				<noscript><iframe src="https://www.googletagmanager.com/ns.html?id=GTM-PJMBTF8" height="0" width="0" style="display:none;visibility:hidden" aria-hidden="true"></iframe></noscript>
<!-- End Google Tag Manager (noscript) -->  <div data-popup-target="contact" class="popup fade popup-contact">
    <div class="popup-backdrop"></div>
    <div class="popup-inner">
      <div class="closer"><i class="closer__icon"></i></div>
      <div class="popup-inner__content">
        <div class="popup-inner__content__header">
          Nous contacter par
        </div>
        <a class="btn_bordure_bleu" href="tel:01 86 95 21 58">01 86 95 21 58<span class="caption">Appel gratuit</span><i></i></a>
        <a class="btn_plein_bleu" href="../../../contact/index.htm">Nous écrire<i></i></a>
      </div>
    </div>
  </div>
<script type="text/html" id="wpb-modifications"> window.wpbCustomElement = 1; </script>
<script nitro-exclude>
    if (!window.NITROPACK_STATE || window.NITROPACK_STATE != 'FRESH') {
        var proxyPurgeOnly = 0;
        if (typeof navigator.sendBeacon !== 'undefined') {
            var nitroData = new FormData(); nitroData.append('nitroBeaconUrl', 'aHR0cHM6Ly93d3cubm9paXNlLmNvbS9yZXNzb3VyY2VzL3NvY2lhbC1tZWRpYS9mb3JtYXRzLWRpbWVuc2lvbnMtZGVzLWltYWdlcy1zdXItbGVzLXJlc2VhdXgtc29jaWF1eC8='); nitroData.append('nitroBeaconCookies', 'W10='); nitroData.append('nitroBeaconHash', '1bffd4c8c76fe334e6fd130b6a32a2392eff71c7e078aea25401a749fe3403975647cd8ffd372a8ed4f1f5b7e719453ef92e5f36d409d766c63057526a619994'); nitroData.append('proxyPurgeOnly', ''); nitroData.append('layout', 'post'); navigator.sendBeacon(location.href, nitroData);
        } else {
            var xhr = new XMLHttpRequest(); xhr.open('POST', location.href, true); xhr.setRequestHeader('Content-Type', 'application/x-www-form-urlencoded'); xhr.send('nitroBeaconUrl=aHR0cHM6Ly93d3cubm9paXNlLmNvbS9yZXNzb3VyY2VzL3NvY2lhbC1tZWRpYS9mb3JtYXRzLWRpbWVuc2lvbnMtZGVzLWltYWdlcy1zdXItbGVzLXJlc2VhdXgtc29jaWF1eC8=&nitroBeaconCookies=W10=&nitroBeaconHash=1bffd4c8c76fe334e6fd130b6a32a2392eff71c7e078aea25401a749fe3403975647cd8ffd372a8ed4f1f5b7e719453ef92e5f36d409d766c63057526a619994&proxyPurgeOnly=&layout=post');
        }
    }
</script><link rel='stylesheet' id='templatera_inline-css' href='../../../wp-content/plugins/templatera/assets/css/front_style.css?ver=2.1' type='text/css' media='all'>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=4d63a3d491d11ffd8ac6" id="wp-hooks-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=5e580eb46a90c2b997e6" id="wp-i18n-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wp-i18n-js-after">
/* <![CDATA[ */
wp.i18n.setLocaleData( { 'text direction\u0004ltr': [ 'ltr' ] } );
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/swv/js/index-1.js?ver=6.0.6" id="swv-js"></script>
<script type="text/javascript" id="contact-form-7-js-translations">
/* <![CDATA[ */
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "contact-form-7", {"translation-revision-date":"2025-02-06 12:02:14+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n > 1;","lang":"fr"},"This contact form is placed in the wrong place.":["Ce formulaire de contact est plac\u00e9 dans un mauvais endroit."],"Error:":["Erreur\u00a0:"]}},"comment":{"reference":"includes\/js\/index.js"}} );
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" id="contact-form-7-js-before">
/* <![CDATA[ */
var wpcf7 = {
    "api": {
        "root": "https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/",
        "namespace": "contact-form-7\/v1"
    },
    "cached": 1
};
var wpcf7 = {
    "api": {
        "root": "https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/",
        "namespace": "contact-form-7\/v1"
    },
    "cached": 1
};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/contact-form-7/includes/js/index-1.js?ver=6.0.6" id="contact-form-7-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wpcf7-redirect-script-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var wpcf7r = {"ajax_url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-admin\/admin-ajax.php"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/wpcf7-redirect/build/assets/frontend-script.js?ver=2c532d7e2be36f6af233" id="wpcf7-redirect-script-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/duracelltomi-google-tag-manager/dist/js/gtm4wp-contact-form-7-tracker-1.js?ver=1.21.1" id="gtm4wp-contact-form-7-tracker-js"></script>
<script type="text/javascript" id="ez-toc-scroll-scriptjs-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var eztoc_smooth_local = {"scroll_offset":"30","add_request_uri":"","add_self_reference_link":"","JumpJsLinks":"1"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/easy-table-of-contents/assets/js/smooth_scroll.min.js?ver=2.0.74" id="ez-toc-scroll-scriptjs-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/easy-table-of-contents/vendor/js-cookie/js.cookie.min.js?ver=2.2.1" id="ez-toc-js-cookie-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/easy-table-of-contents/vendor/sticky-kit/jquery.sticky-kit.min.js?ver=1.9.2" id="ez-toc-jquery-sticky-kit-js"></script>
<script type="text/javascript" id="ez-toc-js-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var ezTOC = {"smooth_scroll":"1","visibility_hide_by_default":"1","scroll_offset":"30","fallbackIcon":"<span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span>","visibility_hide_by_device":"1","chamomile_theme_is_on":""};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/easy-table-of-contents/assets/js/front.min.js?ver=2.0.74-1750167991" id="ez-toc-js-js"></script>
<script type="text/javascript" id="ez-toc-js-js-after">
/* <![CDATA[ */

				let mobileContainer = document.querySelector('#mobile.vc_row-fluid');
				if (document.querySelectorAll('#mobile.vc_row-fluid').length > 0) {
					let ezTocContainerUL = mobileContainer.querySelectorAll('.ez-toc-link');
					let uniqID = 'xs-sm-' + Math.random().toString(16).slice(2);
					for (let i = 0; i < ezTocContainerUL.length; i++) {
						let anchorHREF = ezTocContainerUL[i].getAttribute('href');
						let section = mobileContainer.querySelector('span.ez-toc-section' + anchorHREF);
						if (section) {
							section.setAttribute('id', anchorHREF.replace('#', '') + '-' + uniqID);
						}
						ezTocContainerUL[i].setAttribute('href', anchorHREF + '-' + uniqID);
					}
					
				}
			
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/themes/m1press-theme/static/js/main.js?ver=1.0" id="main-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/jquery/ui/core.min.js?ver=1.13.3" id="jquery-ui-core-js"></script>
<script type="text/javascript" id="popup-maker-site-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var pum_vars = {"version":"1.20.5","pm_dir_url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/plugins\/popup-maker\/","ajaxurl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-admin\/admin-ajax.php","restapi":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/pum\/v1","rest_nonce":null,"default_theme":"240987","debug_mode":"","disable_tracking":"","home_url":"\/","message_position":"top","core_sub_forms_enabled":"1","popups":[],"cookie_domain":"","analytics_route":"analytics","analytics_api":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/pum\/v1"};
var pum_sub_vars = {"ajaxurl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-admin\/admin-ajax.php","message_position":"top"};
var pum_popups = {"pum-240996":{"triggers":[],"cookies":[],"disable_on_mobile":false,"disable_on_tablet":false,"atc_promotion":null,"explain":null,"type_section":null,"theme_id":"240992","size":"small","responsive_min_width":"310px","responsive_max_width":"50%","custom_width":"640px","custom_height_auto":false,"custom_height":"380px","scrollable_content":false,"animation_type":"fade","animation_speed":"350","animation_origin":"center top","open_sound":"none","custom_sound":"","location":"center","position_top":"100","position_bottom":"0","position_left":"0","position_right":"0","position_from_trigger":false,"position_fixed":false,"overlay_disabled":false,"stackable":false,"disable_reposition":false,"zindex":"1999999999","close_button_delay":"0","fi_promotion":null,"close_on_form_submission":false,"close_on_form_submission_delay":"0","close_on_overlay_click":false,"close_on_esc_press":false,"close_on_f4_press":false,"disable_form_reopen":false,"disable_accessibility":false,"theme_slug":"framed-border","id":240996,"slug":"formulaire-contact-pop-seo"}};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/uploads/pum/pum-site-scripts.js?defer&amp;generated=1753947996&amp;ver=1.20.5" id="popup-maker-site-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wpcf7cf-scripts-js-extra">
/* <![CDATA[ */
var wpcf7cf_global_settings = {"ajaxurl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-admin\/admin-ajax.php"};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/cf7-conditional-fields/js/scripts-1.js?ver=2.5.14" id="wpcf7cf-scripts-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../recaptcha/api.js?render=6LckOs8jAAAAANYTfNyuJ_slnrhs8DxUP9FGzPdW&amp;ver=3.0" id="google-recaptcha-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=3.15.0" id="wp-polyfill-js"></script>
<script type="text/javascript" id="wpcf7-recaptcha-js-before">
/* <![CDATA[ */
var wpcf7_recaptcha = {
    "sitekey": "6LckOs8jAAAAANYTfNyuJ_slnrhs8DxUP9FGzPdW",
    "actions": {
        "homepage": "homepage",
        "contactform": "contactform"
    }
};
/* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/contact-form-7/modules/recaptcha/index-1.js?ver=6.0.6" id="wpcf7-recaptcha-js"></script>
<script type="text/javascript" src="../../../wp-content/plugins/glossary-by-codeat-premium/assets/js/off-screen-1.js?ver=2.3.5" id="glossary-off-screen-js"></script>
<script></script>

	</div></body>
