{"id":206987,"date":"2022-12-09T19:08:43","date_gmt":"2022-12-09T18:08:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?page_id=206987"},"modified":"2023-01-24T14:53:33","modified_gmt":"2023-01-24T13:53:33","slug":"social-media-manager","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/","title":{"rendered":"Social Media Manager"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-page-type&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Social Media Manager<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"txt_MAJ\">Fiche M\u00e9tier &#8211; Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Que_fait_un_social_media_manager\" >Que fait un social media manager ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Quelles_sont_les_principales_missions_dun_social_media_manager\" >Quelles sont les principales missions d\u2019un social media manager ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Les_competences_et_les_qualites_dun_redacteur_web\" >Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur web<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Social_media_manager_en_entreprise_en_agence_en_independant\" >Social media manager en entreprise, en agence, en ind\u00e9pendant ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Les_evolutions_de_carriere_dun_social_media_manager\" >Les \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un social media manager<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#Formation_comment_devenir_social_media_manager\" >Formation : comment devenir social media manager ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p>Le social media manager, ou responsable des m\u00e9dias veille \u00e0 l\u2019image v\u00e9hicul\u00e9e par une marque ou une entreprise sur le web et les r\u00e9seaux sociaux (LinkedIn, Twitter, Facebook, Instagram, YouTube, etc.). Il est attentif \u00e0 ce que cette derni\u00e8re soit positive et corresponde aux valeurs de l\u2019entreprise. Pour y parvenir, il dispose de plusieurs outils : sites internet, r\u00e9seaux sociaux, forums sur lesquels il va analyser les r\u00e9actions de sa cible pour mettre au point la meilleure strat\u00e9gie de marketing. Ce professionnel du digital veille donc \u00e0 l\u2019e-reputation de l\u2019entreprise pour le compte de laquelle il travaille et fait en sorte de l\u2019am\u00e9liorer. Au travers de cette ficher, NOIISE vous fait d\u00e9couvrir le m\u00e9tier de social m\u00e9dia manager, ses missions et les comp\u00e9tences requises pour l\u2019exercer.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1174\" height=\"1173\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Metier Redacteur Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg 1174w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-768x767.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1174px) 100vw, 1174px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous avez besoin des services<\/strong><br \/>\n<strong>d&#8217;un r\u00e9dacteur web ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/social-media\/\">D\u00e9couvrez notre agence social media !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Que_fait_un_social_media_manager\"><\/span>Que fait un social media manager ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le r\u00f4le principal du social media manager est de d\u00e9velopper l\u2019image digitale de l\u2019entreprise pour laquelle il travaille. Il d\u00e9finit la strat\u00e9gie de communication \u00e0 adopter avec l\u2019appui de la direction marketing.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s avoir d\u00e9termin\u00e9 la cible de l\u2019entreprise, le social media manager choisit les plateformes sur lesquelles la marque sera pr\u00e9sente. Il met en place un plan d\u2019action, un social media planning, pour atteindre ses objectifs. Il veille constamment \u00e0 ce que l\u2019image de l\u2019entreprise sur les r\u00e9seaux soit ma\u00eetris\u00e9e, en faisant en sorte de communiquer le bon message, au bon endroit, au bon moment.<\/p>\n<p>Enfin, il analyse les r\u00e9sultats apport\u00e9e par la strat\u00e9gie mise en place gr\u00e2ce \u00e0 des donn\u00e9es chiffr\u00e9es (nombre de vues, de commentaires, statistiques\u2026) pour constamment l\u2019am\u00e9liorer en cr\u00e9ant un contenu toujours plus adapt\u00e9 aux attentes de la marque et des internautes.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelles_sont_les_principales_missions_dun_social_media_manager\"><\/span>Quelles sont les principales missions d\u2019un social media manager ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Entre gestion des r\u00e9seaux sociaux et comp\u00e9tences marketing pouss\u00e9es, le social m\u00e9dia manager est quotidiennement amen\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer de nombreuses missions comme :<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9finir un social media planning qui englobe les diff\u00e9rents objectifs de l\u2019entreprise<\/li>\n<li>D\u00e9velopper l\u2019identit\u00e9 visuelle de la marque<\/li>\n<li>Cr\u00e9er des visuels, des textes et des vid\u00e9os impactant pour les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>G\u00e9rer des situations de crise (bad buzz)<\/li>\n<li>Effectuer une veille concurrentielle constante<\/li>\n<li>F\u00e9d\u00e9rer la communaut\u00e9 de la marque sur les r\u00e9seaux<\/li>\n<li>Analyser les r\u00e9sultats de sa strat\u00e9gie et la remanier pour la rendre plus puissante.<\/li>\n<li>Effectuer des bilans sur les r\u00e9sultats obtenus et les transmettre au client<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_competences_et_les_qualites_dun_redacteur_web\"><\/span>Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur web<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le social media manager d\u00e9veloppe de nombreuses comp\u00e9tences essentielles \u00e0 son m\u00e9tier. Les principales missions sont :<\/p>\n<ul>\n<li>Aisance r\u00e9dactionnelle : pour la r\u00e9daction de post sur les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>Bon relationnel : pour pouvoir communiquer facilement avec son client<\/li>\n<li>Gout du travail en \u00e9quipe : le social m\u00e9dia manager est g\u00e9n\u00e9ralement amen\u00e9 \u00e0 travailler en \u00e9troite collaboration avec des \u00e9quipes de marketing ou de communication<\/li>\n<li>R\u00e9actif, cr\u00e9atif et force de proposition : afin de d\u00e9marquer l\u2019entreprise pour laquelle il travaille de ses concurrents<\/li>\n<li>Sens de la curiosit\u00e9 : il doit \u00eatre au fait des actualit\u00e9s et des \u00e9volutions du web, en particulier des r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li>Parfaite connaissance des r\u00e9seaux sociaux et des outils de planification<\/li>\n<li>Ma\u00eetrise du webmarketing : pour d\u00e9finir des strat\u00e9gies coh\u00e9rentes et toucher le buyer persona d\u00e9finit par l\u2019entreprise<\/li>\n<li>La ma\u00eetrise de l\u2019anglais oral et \u00e9crit est indispensable.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Social_media_manager_en_entreprise_en_agence_en_independant\"><\/span>Social media manager en entreprise, en agence, en ind\u00e9pendant ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le social media manager \u00e9volue principalement en entreprise.<\/p>\n<p>Dans de grandes entreprises qui poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 une strat\u00e9gie de marque, le social media manager est en collaboration avec d\u2019autres m\u00e9tiers du web marketing : brand manager, <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/content-manager\/\">content manager<i><\/i><\/a> ou directeur marketing.<\/p>\n<p>Dans des entreprises de tailles plus modestes, ses missions peuvent s\u2019\u00e9largir \u00e0 celles d\u2019autres m\u00e9tiers, qu\u2019il peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 assurer \u00e9galement. Il peut ainsi g\u00e9rer l\u2019analyse du trafic web ou le r\u00e9f\u00e9rencement.<\/p>\n<p>Le poste de social media manager est souvent m\u00eal\u00e9 \u00e0 celui de community manager dans les petites entreprises.<\/p>\n<p>Le social media manager peut \u00e9galement exercer en agence de communication ou en ind\u00e9pendant en tant que freelance.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column el_class=&#8221;list_pros&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_evolutions_de_carriere_dun_social_media_manager\"><\/span>Les \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un social media manager<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Gr\u00e2ce \u00e0 son profil pluridisciplinaire, le social media manager pourra b\u00e9n\u00e9ficier de plusieurs \u00e9volutions de carri\u00e8re durant toute sa vie professionnelle. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience, il pourra ainsi \u00e9voluer au sein de l\u2019agence de communication en g\u00e9rant un \u00e9quipe de plusieurs personnes en tant que manager. Il pourra \u00e9galement devenir Head of Social d\u2019une entreprise ou encore Head of Digital.<\/p>\n<p>Fort de son exp\u00e9rience dans le webmarketing, le social media manager aura \u00e9galement la possibilit\u00e9 se diriger vers diff\u00e9rents m\u00e9tiers du marketing digital ou de la communication digitale.<\/p>\n<p>Enfin, il a \u00e9galement la possibilit\u00e9 d\u2019exercer en tant que freelance pour proposer ses services \u00e0 diff\u00e9rentes entreprises.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Formation_comment_devenir_social_media_manager\"><\/span>Formation : comment devenir social media manager ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1137\" height=\"853\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Formation Certifications Agence Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web.jpg 1137w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web-768x576.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1137px) 100vw, 1137px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, de nombreuses formations se sont d\u00e9velopp\u00e9es afin de permettre \u00e0 diff\u00e9rents profils d\u2019exercer dans le domaine du marketing digital, en particulier le m\u00e9tier de social m\u00e9dia manager.<\/p>\n<p>Bac +2<\/p>\n<ul>\n<li>BTS Communication<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bac + 3<\/p>\n<ul>\n<li>Ecoles de commerce ou de communication (NEOMA, Audencia, emlyon, KEDGE, Inseec, Iscom)<\/li>\n<li>Licence professionnelle e-commerce et marketing num\u00e9rique<\/li>\n<li>Licence professionnelle m\u00e9tier du num\u00e9rique<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bac +5<\/p>\n<ul>\n<li>Master professionnel communication et technologie num\u00e9rique<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column el_class=&#8221;form-row form-row&#8211;candidature&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><p><strong>En recherche d&#8217;un stage, d&#8217;une alternance ou d&#8217;un contrat en tant que social media manager ? Envoyez votre candidature spontan\u00e9e via ce formulaire.\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner][vc_column_inner]\n<div class=\"wpcf7 no-js\" id=\"wpcf7-f3741-o2\" lang=\"fr-FR\" dir=\"ltr\" data-wpcf7-id=\"3741\">\n<div class=\"screen-reader-response\"><p role=\"status\" aria-live=\"polite\" aria-atomic=\"true\"><\/p> <ul><\/ul><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206987#wpcf7-f3741-o2\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" aria-label=\"Formulaire de contact\" enctype=\"multipart\/form-data\" novalidate=\"novalidate\" data-status=\"init\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"3741\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"6.0.6\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"fr_FR\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f3741-o2\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_group_fields\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_visible_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_repeaters\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_steps\" value=\"{}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_options\" value=\"{&quot;form_id&quot;:3741,&quot;conditions&quot;:[],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.9.5&quot;:true}}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<div class=\"m1_row m1_row-wrapper\">\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"prenom\"><span class=\"label\">Pr\u00e9nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"prenom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Pr\u00e9nom\" value=\"\" type=\"text\" name=\"prenom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"nom\"><span class=\"label\">Nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"nom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Nom*\" value=\"\" type=\"text\" name=\"nom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"email\"><span class=\"label\">Email<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"email\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-email validation-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Adresse e-mail*\" value=\"\" type=\"email\" name=\"email\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"tel\"><span class=\"label\">T\u00e9l\u00e9phone<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"tel\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-tel wpcf7-text wpcf7-validates-as-tel validation-telephone\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"T\u00e9l\u00e9phone\" value=\"\" type=\"tel\" name=\"tel\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 message\">\n\t\t<p><label for=\"message\"><span class=\"label\">Message<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"message\"><textarea cols=\"40\" rows=\"10\" maxlength=\"2000\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"D\u00e9crivez nous votre profil, vos motivations \u00e0 travailler chez nous\u2026\" name=\"message\"><\/textarea><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 cv\">\n\t\t<p><label for=\"cv\"><span class=\"label\">CV<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"cv\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-file\" accept=\".pdf,.txt,.doc,.docx,.jpg,.jpeg\" aria-invalid=\"false\" type=\"file\" name=\"cv\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 submit\">\n\t\t<p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"rgpd\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-acceptance\"><span class=\"wpcf7-list-item\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"rgpd\" value=\"1\" aria-invalid=\"false\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">J'accepte les conditions | <a href=\"\/mentions-legales\/\">Lire<\/a><\/span><\/label><\/span><\/span><\/span>\n\t\t<\/p>\n\t\t<div class=\"form_submit\">\n\t\t<input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-hidden\" value=\"\" type=\"hidden\" name=\"g-recaptcha-response\" \/>\n\t\t\t<p><input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit has-spinner\" type=\"submit\" value=\"Envoyer ma candidature\" \/>\n\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<div class=\"popit acceptance\">\n\t\t\t\t<p>Veuillez accepter les conditions\n\t\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n<\/div>\n<p><input name=\"offer_title\" type=\"hidden\" value=\"Social Media Manager\"\/><input name=\"offer_link\" id=\"offer_link\" type=\"hidden\" value=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social%2Dmedia%2Dmanager\/\" required\/>\n<\/p><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{\"closepopup\":false,\"closedelay\":0,\"openpopup\":false,\"openpopup_id\":0}' \/><div class=\"wpcf7-response-output\" aria-hidden=\"true\"><\/div>\n<\/form>\n<\/div>\n[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px titre_4\" style=\"text-align: center;\"><strong>Les derniers articles r\u00e9dig\u00e9s par nos r\u00e9dacteurs web<\/strong><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"swiper-around  \"><div id=\"slider-68a0c11536aef\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-spacebetween=20 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":3,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Visuels Articles Blog 1\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/visuels-articles-blog-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/creer-strategie-social-media-efficace\/\">Cr\u00e9er une strat\u00e9gie de social media efficace<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/new-social-media.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"New Social Media\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/new-social-media.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/new-social-media-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/new-social-media-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/new-social-media-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/nouveaux-reseaux-sociaux-a-suivre\/\">Les nouveaux r\u00e9seaux sociaux et les m\u00e9dias sociaux \u00e0 suivre\u00a0en 2025<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1081\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Reseauxsociaux\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/reseauxsociaux-1536x865.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/social-media\/types-medias-sociaux\/\">Les diff\u00e9rents types de m\u00e9dias sociaux<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 195, 2, .1); color: rgba(254, 195, 2); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Social Media<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Social Media Manager Fiche M\u00e9tier - Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation Table des mati\u00e8res Sommaire Toggle Que fait un social media manager ?Quelles sont les principales missions d\u2019un social media manager ?Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur webSocial media manager en entreprise, en agence, en ind\u00e9pendant ?Les \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un social media managerFormation [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":205392,"parent":205321,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-206987","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Social Media Manager : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir social media manager gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Social Media Manager : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir social media manager gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-24T13:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1174\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1173\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Social Media Manager : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir social media manager gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Social Media Manager : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir social media manager gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/","og_site_name":"NOIISE","article_modified_time":"2023-01-24T13:53:33+00:00","og_image":[{"width":1174,"height":1173,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/","name":"Social Media Manager : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","datePublished":"2022-12-09T18:08:43+00:00","dateModified":"2023-01-24T13:53:33+00:00","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir social media manager gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","width":1174,"height":1173,"caption":"Metier Redacteur Web"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/social-media-manager\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00e9tiers","item":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Social Media Manager"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206987","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=206987"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206987\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":209186,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206987\/revisions\/209186"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/205321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/205392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=206987"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}