{"id":206982,"date":"2022-12-09T17:20:17","date_gmt":"2022-12-09T16:20:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?page_id=206982"},"modified":"2023-12-07T17:53:44","modified_gmt":"2023-12-07T16:53:44","slug":"redacteur-web","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/","title":{"rendered":"R\u00e9dacteur web"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-page-type&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">R\u00e9dacteur web<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"txt_MAJ\">Fiche M\u00e9tier &#8211; Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#Que_fait_un_redacteur_web\" >Que fait un r\u00e9dacteur web ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#Quelles_sont_les_principales_missions_dun_redacteur_web\" >Quelles sont les principales missions d\u2019un r\u00e9dacteur web ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#Les_competences_et_les_qualites_dun_redacteur_web\" >Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur web<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#Les_evolutions_de_carriere_dun_redacteur_web\" >Les \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un r\u00e9dacteur web<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#Formation_comment_devenir_redacteur_web\" >Formation : comment devenir r\u00e9dacteur web ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p>Le r\u00e9dacteur web, aussi appel\u00e9 r\u00e9dacteur web SEO, r\u00e9dige diff\u00e9rents contenus ayant pour but d\u2019\u00eatre publi\u00e9s sur internet : articles de blog, pages e-commerce, livre blanc, fiches produits&#8230; Il contribue au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la strat\u00e9gie de contenus mise en place sur le site internet pour lequel il travaille et optimise ses textes pour favoriser leur r\u00e9f\u00e9rencement sur les moteurs de recherche. L&#8217;agence \u00e9ditoriale NOIISE vous propose d\u2019en d\u00e9couvrir un peu plus sur ce m\u00e9tier, ses missions ainsi que les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour pouvoir pratiquer cette profession.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1174\" height=\"1173\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Metier Redacteur Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg 1174w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web-768x767.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1174px) 100vw, 1174px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous avez besoin des services<\/strong><br \/>\n<strong>d&#8217;un r\u00e9dacteur web ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/content-marketing\/editorial\/\">D\u00e9couvrez notre agence \u00e9ditoriale !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Que_fait_un_redacteur_web\"><\/span>Que fait un r\u00e9dacteur web ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le r\u00e9dacteur web a pour r\u00f4le de produire diff\u00e9rents types de contenus pour internet et de les optimiser pour leur faire b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une meilleure visibilit\u00e9 pour les moteurs de recherche. On parle ainsi g\u00e9n\u00e9ralement de r\u00e9dacteur web SEO (Search Engine Optimisation). En accord avec les besoins du client pour lequel il r\u00e9dige, il peut mettre en place une strat\u00e9gie de marketing de contenu afin de r\u00e9pondre avec exactitude \u00e0 l\u2019intention de recherche des cibles de l\u2019entreprise. Il doit ainsi \u00eatre apte \u00e0 r\u00e9diger dans diff\u00e9rents formats en respectant des deadlines parfois courtes.<\/p>\n<p>Garant de la qualit\u00e9 des contenus, le r\u00e9dacteur web doit parfaitement ma\u00eetriser la langue dans laquelle il r\u00e9dige et se montrer irr\u00e9prochable au niveau de la syntaxe, de l\u2019orthographe et de la grammaire.<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner][vc_raw_html]JTNDaWZyYW1lJTIwd2lkdGglM0QlMjI1NjAlMjIlMjBoZWlnaHQlM0QlMjIzMTUlMjIlMjBzcmMlM0QlMjJodHRwcyUzQSUyRiUyRnd3dy55b3V0dWJlLmNvbSUyRmVtYmVkJTJGS1NMTklpM0xoTm8lM0ZzaSUzRHdTQ1BYZUdIN1FSeWJTOHElMjIlMjB0aXRsZSUzRCUyMllvdVR1YmUlMjB2aWRlbyUyMHBsYXllciUyMiUyMGZyYW1lYm9yZGVyJTNEJTIyMCUyMiUyMGFsbG93JTNEJTIyYWNjZWxlcm9tZXRlciUzQiUyMGF1dG9wbGF5JTNCJTIwY2xpcGJvYXJkLXdyaXRlJTNCJTIwZW5jcnlwdGVkLW1lZGlhJTNCJTIwZ3lyb3Njb3BlJTNCJTIwcGljdHVyZS1pbi1waWN0dXJlJTNCJTIwd2ViLXNoYXJlJTIyJTIwYWxsb3dmdWxsc2NyZWVuJTNFJTNDJTJGaWZyYW1lJTNF[\/vc_raw_html][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelles_sont_les_principales_missions_dun_redacteur_web\"><\/span>Quelles sont les principales missions d\u2019un r\u00e9dacteur web ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Durant sa carri\u00e8re, le r\u00e9dacteur web SEO sera amen\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer diff\u00e9rentes missions en fonction des contenus qu\u2019il aura \u00e0 produire ou des clients qu\u2019il devra g\u00e9rer. Il pourra ainsi \u00eatre men\u00e9 \u00e0 :<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9finir les besoins de sa client\u00e8le et mettre en place une strat\u00e9gie de contenu<\/li>\n<li>Effectuer une veille sur ses sujets de r\u00e9daction et trouver des images pertinentes<\/li>\n<li>Synth\u00e9tiser les informations recueillies<\/li>\n<li>Effectuer une recherche de mots-cl\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 la bonne intention de recherche<\/li>\n<li>R\u00e9diger et mettre en place des textes qualitatifs<\/li>\n<li>Optimiser les contenus pour les moteurs de recherche<\/li>\n<li>Travailler le maillage interne et les titres pour le SEO<\/li>\n<li>Proc\u00e9der \u00e0 l\u2019int\u00e9gration et \u00e0 la mise en ligne des contenus via un CMS<\/li>\n<li>Se former de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re sur les outils d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9daction<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_competences_et_les_qualites_dun_redacteur_web\"><\/span>Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur web<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le r\u00e9dacteur web \u00e9tant g\u00e9n\u00e9ralement touche-\u00e0-tout, les comp\u00e9tences pour exercer ce m\u00e9tier sont assez diverses. On pourra ainsi citer :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00catre force de curiosit\u00e9 : le r\u00e9dacteur doit \u00eatre capable de se renseigner et r\u00e9diger sur tous types de sujets<\/li>\n<li>\u00catre autonome, organis\u00e9 et r\u00e9actif.<\/li>\n<li>Bonne capacit\u00e9 de concentration et d\u2019adaptation<\/li>\n<li>Bon relationnel client<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un esprit synth\u00e9tique : pouvoir rassembler et r\u00e9sumer des informations de mani\u00e8re claire et efficace<\/li>\n<li>Excellente ma\u00eetrise de la langue dans laquelle il r\u00e9dige : il ma\u00eetrise l\u2019orthographe, la grammaire et la syntaxe de sa langue de r\u00e9daction sur le bout des doigts<\/li>\n<li>Ma\u00eetriser les outils d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9daction : 1.FR, YourtextGuru ou Optimiz.me n\u2019ont plus de secrets pour lui !<\/li>\n<li>Savoir utiliser un CMS comme WordPress ou Prestashop<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficier de connaissances en marketing digital : indispensable pour pouvoir viser la bonne cible et cr\u00e9er des contenus pertinents<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column el_class=&#8221;list_pros&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_evolutions_de_carriere_dun_redacteur_web\"><\/span>Les \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un r\u00e9dacteur web<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><span data-contrast=\"auto\">Gr\u00e2ce \u00e0 sa ma\u00eetrise de la langue et du web, le r\u00e9dacteur web peut b\u00e9n\u00e9ficier s\u2019il le souhaite de multiples possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9volution de carri\u00e8re. Il pourra ainsi \u00e9voluer au sein de son agence de communication digitale en devenant <a href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/content-manager\/\">content manager<i><\/i><\/a>, <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">chef de projet SEO<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> ou encore passer \u00e0 la t\u00eate de sa propre \u00e9quipe de r\u00e9dacteur en devenant <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">manager<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:276}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Il pourra \u00e9galement choisir de pratiquer son activit\u00e9 en tant qu<\/span><b><span data-contrast=\"auto\">\u2019ind\u00e9pendant<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> et proposer son expertise \u00e0 diff\u00e9rentes entreprises en exer\u00e7ant sous le statut de <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">freelance<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rience, il pourra \u00e9galement passer \u00e0 la t\u00eate de sa propre agence de communication.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:276}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Enfin, gr\u00e2ce \u00e0 son profil pluridisciplinaire et ses comp\u00e9tences en marketing digital, le r\u00e9dacteur web pourra choisir de d\u00e9velopper ses capacit\u00e9s transverses en devenant <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">community manager, CSM<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\"> ou encore <\/span><b><span data-contrast=\"auto\">charg\u00e9 de communication<\/span><\/b><span data-contrast=\"auto\">.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:276}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Formation_comment_devenir_redacteur_web\"><\/span>Formation : comment devenir r\u00e9dacteur web ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1137\" height=\"853\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Formation Certifications Agence Web\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web.jpg 1137w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/formation-certifications-agence-web-768x576.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 1137px) 100vw, 1137px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Ce m\u00e9tier demeurant encore relativement r\u00e9cent, il n\u2019existe pas d\u2019\u00e9tudes \u00e0 proprement dites pour devenir r\u00e9dacteur web. En revanche, toutes les \u00e9tudes de lettres, en communication ou encore en marketing pourront mener vers ce m\u00e9tier.<\/p>\n<p>Niveau Bac +2<\/p>\n<ul>\n<li>DUT Information et Communication (Bac+2)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Niveau Bac +3<\/p>\n<ul>\n<li>Licence Information et Communication<\/li>\n<li>Bachelor Marketing et Communication<\/li>\n<\/ul>\n<p>Niveau Bac +5<\/p>\n<ul>\n<li>Master Communication<\/li>\n<li>Master Etudes de Lettres<\/li>\n<\/ul>\n<p>Autres formations :<\/p>\n<ul>\n<li>Ecole de journalisme<\/li>\n<li>Formations courtes en webmarketing<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;large-gutter&#8221;][vc_column]<div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Qu&#8217;est-ce qu&#8217;un r\u00e9dacteur web ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    <span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">Le <\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">r\u00e9dacteur web<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">, aussi appel\u00e9 <\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">r\u00e9dacteur SEO<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">, r\u00e9dige diff\u00e9rents contenus ayant pour but d\u2019\u00eatre publi\u00e9s sur internet : <\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">articles<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\"> de blog<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">, pages e-commerce, <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">livre blanc, fiches produits<\/span><\/span><span class=\"TextRun SCXW23206265 BCX0\" lang=\"FR\" xml:lang=\"FR\" data-contrast=\"auto\"><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">&#8230; <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">Il contribue au d\u00e9veloppement et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la strat\u00e9gie de contenus mise en place sur le site internet pour lequel il travaille <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW23206265 BCX0\">et optimise ses textes pour favoriser leur r\u00e9f\u00e9rencement sur les moteurs de recherche.<\/span><\/span><\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div><div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Que fait un r\u00e9dacteur web ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    Le r\u00e9dacteur web a pour r\u00f4le de produire diff\u00e9rents types de contenus pour internet et de les optimiser pour leur faire b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une meilleure visibilit\u00e9 pour les moteurs de recherche. On parle ainsi g\u00e9n\u00e9ralement de r\u00e9dacteur web SEO ( Search Engine Optimisation ). En accord avec les besoins du client pour lequel il r\u00e9dige, il peut mettre en place une strat\u00e9gie de marketing de contenu afin de r\u00e9pondre avec exactitude \u00e0 l\u2019intention de recherche des cibles de l\u2019entreprise. Il doit ainsi \u00eatre apte \u00e0 r\u00e9diger dans diff\u00e9rents formats en respectant des deadlines parfois courtes.<\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div><div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Quelles sont les qualit\u00e9s d&#8217;un r\u00e9dacteur web ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    Le r\u00e9dacteur web \u00e9tant g\u00e9n\u00e9ralement touche-\u00e0-tout, les comp\u00e9tences pour exercer ce m\u00e9tier sont assez diverses. On pourra ainsi citer :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00catre force de curiosit\u00e9 : le r\u00e9dacteur doit \u00eatre capable de se renseigner et r\u00e9diger sur tous types de sujets<\/li>\n<li>\u00catre autonome, organis\u00e9 et r\u00e9actif.<\/li>\n<li>Bonne capacit\u00e9 de concentration et d\u2019adaptation<\/li>\n<li>Bon relationnel client<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un esprit synth\u00e9tique : pouvoir rassembler et r\u00e9sumer des informations de mani\u00e8re claire et efficace<\/li>\n<li>Excellente ma\u00eetrise de la langue dans laquelle il r\u00e9dige : il ma\u00eetrise l\u2019orthographe, la grammaire et la syntaxe de sa langue de r\u00e9daction sur le bout des doigts<\/li>\n<li>Ma\u00eetriser les outils d\u2019aide \u00e0 la r\u00e9daction : 1.FR, YourtextGuru ou Optimiz.me n\u2019ont plus de secrets pour lui !<\/li>\n<li>Savoir utiliser un CMS comme WordPress ou Prestashop<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9ficier de connaissances en marketing digital : indispensable pour pouvoir viser la bonne cible et cr\u00e9er des contenus pertinents<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column el_class=&#8221;form-row form-row&#8211;candidature&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><p><strong>En recherche d&#8217;un stage, d&#8217;une alternance ou d&#8217;un contrat en tant que r\u00e9dacteur web ? Envoyez votre candidature spontan\u00e9e via ce formulaire.\u00a0<\/strong><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner][vc_column_inner]\n<div class=\"wpcf7 no-js\" id=\"wpcf7-f3741-o2\" lang=\"fr-FR\" dir=\"ltr\" data-wpcf7-id=\"3741\">\n<div class=\"screen-reader-response\"><p role=\"status\" aria-live=\"polite\" aria-atomic=\"true\"><\/p> <ul><\/ul><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206982#wpcf7-f3741-o2\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" aria-label=\"Formulaire de contact\" enctype=\"multipart\/form-data\" novalidate=\"novalidate\" data-status=\"init\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"3741\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"6.0.6\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"fr_FR\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f3741-o2\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_group_fields\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_visible_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_repeaters\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_steps\" value=\"{}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_options\" value=\"{&quot;form_id&quot;:3741,&quot;conditions&quot;:[],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.9.5&quot;:true}}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<div class=\"m1_row m1_row-wrapper\">\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"prenom\"><span class=\"label\">Pr\u00e9nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"prenom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Pr\u00e9nom\" value=\"\" type=\"text\" name=\"prenom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"nom\"><span class=\"label\">Nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"nom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Nom*\" value=\"\" type=\"text\" name=\"nom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"email\"><span class=\"label\">Email<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"email\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-email validation-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Adresse e-mail*\" value=\"\" type=\"email\" name=\"email\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"tel\"><span class=\"label\">T\u00e9l\u00e9phone<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"tel\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-tel wpcf7-text wpcf7-validates-as-tel validation-telephone\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"T\u00e9l\u00e9phone\" value=\"\" type=\"tel\" name=\"tel\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 message\">\n\t\t<p><label for=\"message\"><span class=\"label\">Message<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"message\"><textarea cols=\"40\" rows=\"10\" maxlength=\"2000\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"D\u00e9crivez nous votre profil, vos motivations \u00e0 travailler chez nous\u2026\" name=\"message\"><\/textarea><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 cv\">\n\t\t<p><label for=\"cv\"><span class=\"label\">CV<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"cv\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-file\" accept=\".pdf,.txt,.doc,.docx,.jpg,.jpeg\" aria-invalid=\"false\" type=\"file\" name=\"cv\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 submit\">\n\t\t<p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"rgpd\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-acceptance\"><span class=\"wpcf7-list-item\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"rgpd\" value=\"1\" aria-invalid=\"false\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">J'accepte les conditions | <a href=\"\/mentions-legales\/\">Lire<\/a><\/span><\/label><\/span><\/span><\/span>\n\t\t<\/p>\n\t\t<div class=\"form_submit\">\n\t\t<input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-hidden\" value=\"\" type=\"hidden\" name=\"g-recaptcha-response\" \/>\n\t\t\t<p><input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit has-spinner\" type=\"submit\" value=\"Envoyer ma candidature\" \/>\n\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<div class=\"popit acceptance\">\n\t\t\t\t<p>Veuillez accepter les conditions\n\t\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n<\/div>\n<p><input name=\"offer_title\" type=\"hidden\" value=\"R\u00e9dacteur web\"\/><input name=\"offer_link\" id=\"offer_link\" type=\"hidden\" value=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur%2Dweb\/\" required\/>\n<\/p><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{\"closepopup\":false,\"closedelay\":0,\"openpopup\":false,\"openpopup_id\":0}' \/><div class=\"wpcf7-response-output\" aria-hidden=\"true\"><\/div>\n<\/form>\n<\/div>\n[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px titre_4\" style=\"text-align: center;\"><strong>Les derniers articles r\u00e9dig\u00e9s par nos r\u00e9dacteurs web<\/strong><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"swiper-around  \"><div id=\"slider-68a0c19ac2ec7\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-spacebetween=20 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":3,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Ligne Editorial\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ligne-editorial-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/definir-ligne-editoriale-redaction-web\/\">Comment d\u00e9finir une ligne \u00e9ditoriale pour la r\u00e9daction web ?<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/tarifs-redaction.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Tarifs Redaction\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/tarifs-redaction.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/tarifs-redaction-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/tarifs-redaction-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/tarifs-redaction-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/tarifs-redaction-web-combien-coute-redaction-contenus\/\">Tarifs de r\u00e9daction web : combien co\u00fbte la r\u00e9daction de contenus ?<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/creer-un-blog.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Creer Un Blog\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/creer-un-blog.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/creer-un-blog-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/creer-un-blog-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/creer-un-blog-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/content-marketing\/pourquoi-creer-blog-entreprise\/\">Pourquoi et comment cr\u00e9er un blog pour une entreprise ?<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 17, 120, .1); color: rgba(254, 17, 120); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Content Marketing<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE R\u00e9dacteur web Fiche M\u00e9tier - Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation Table des mati\u00e8res Sommaire Toggle Que fait un r\u00e9dacteur web ?Quelles sont les principales missions d\u2019un r\u00e9dacteur web ?Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un r\u00e9dacteur webLes \u00e9volutions de carri\u00e8re d&#8217;un r\u00e9dacteur webFormation : comment devenir r\u00e9dacteur web ? Le r\u00e9dacteur web, aussi appel\u00e9 r\u00e9dacteur web [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":205392,"parent":205321,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-206982","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9dacteur web : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir r\u00e9dacteur web gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9dacteur web : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir r\u00e9dacteur web gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-07T16:53:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1174\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1173\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9dacteur web : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir r\u00e9dacteur web gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9dacteur web : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir r\u00e9dacteur web gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/","og_site_name":"NOIISE","article_modified_time":"2023-12-07T16:53:44+00:00","og_image":[{"width":1174,"height":1173,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/","name":"R\u00e9dacteur web : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","datePublished":"2022-12-09T16:20:17+00:00","dateModified":"2023-12-07T16:53:44+00:00","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir r\u00e9dacteur web gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/metier-redacteur-web.jpg","width":1174,"height":1173,"caption":"Metier Redacteur Web"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/redacteur-web\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00e9tiers","item":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9dacteur web"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206982","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=206982"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229330,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/206982\/revisions\/229330"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/205321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/205392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=206982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}