{"id":220697,"date":"2023-07-29T18:03:23","date_gmt":"2023-07-29T16:03:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?page_id=220697"},"modified":"2023-07-29T18:07:46","modified_gmt":"2023-07-29T16:07:46","slug":"chef-projet-digital","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/","title":{"rendered":"Chef de projet digital"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-page-type&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Chef de projet digital<\/h1>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"txt_MAJ\">Fiche M\u00e9tier &#8211; Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation<\/span><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_section el_class=&#8221;content-ressource&#8221;][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; el_class=&#8221;content-article article-table-matiere&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc toc\"><p class=\"titre_3\">Table des mati\u00e8res<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_74 ez-toc-wrap-center counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-custom ez-toc-container-direction\">\n<div class=\"ez-toc-title-container\">\n<p class=\"ez-toc-title\" style=\"cursor:inherit\">Sommaire<\/p>\n<span class=\"ez-toc-title-toggle\"><a href=\"#\" class=\"ez-toc-pull-right ez-toc-btn ez-toc-btn-xs ez-toc-btn-default ez-toc-toggle\" aria-label=\"Toggle Table of Content\"><span class=\"ez-toc-js-icon-con\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/span><\/a><\/span><\/div>\n<nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 eztoc-toggle-hide-by-default' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#Que_fait_un_chef_de_projet_digital\" >Que fait un chef de projet digital ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#Quelles_sont_les_principales_missions_dun_chef_de_projet_digital\" >Quelles sont les principales missions d\u2019un chef de projet digital ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#Les_competences_et_les_qualites_dun_chef_de_projet_digital\" >Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un chef de projet digital<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#Les_perspectives_devolution_dun_chef_de_projet_digital\" >Les perspectives d&#8217;\u00e9volution \nd&#8217;un chef de projet digital<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-2'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#\" data-href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#Formation_comment_devenir_Community_Manager\" >Formation : comment devenir Community Manager ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p>Le chef de projet digital g\u00e8re et coordonne les projets digitaux d&#8217;une organisation, qu&#8217;il s&#8217;agisse de la cr\u00e9ation d&#8217;un site web, d&#8217;une application mobile, d&#8217;une campagne de marketing digital, ou de tout autre projet dans le domaine du num\u00e9rique. Il peut \u00e9galement travailler aupr\u00e8s des clients de son entreprise : il assure la liaison entre le client et les \u00e9quipes techniques et cr\u00e9atives de l&#8217;agence.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"916\" height=\"916\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Fiche Metier Chef Projet Digital\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg 916w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital-768x768.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 916px) 100vw, 916px\" \/><\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc\"><p>Au c\u0153ur du secteur num\u00e9rique, le chef de projet digital joue un <strong>r\u00f4le cl\u00e9 pour piloter et mener \u00e0 bien des projets web<\/strong>. Assurant la liaison entre les diff\u00e9rentes \u00e9quipes techniques et les clients, ce g\u00e9n\u00e9raliste du digital est un <strong>v\u00e9ritable chef d&#8217;orchestre<\/strong>. Les missions du chef, les comp\u00e9tences et qualit\u00e9s requises, les perspectives d&#8217;\u00e9volution, et comment devenir chef de projet digital sont autant de points que nous allons aborder dans cette fiche-m\u00e9tier.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous avez besoin des services<\/strong><br \/>\n<strong>d&#8217;un chef de projet digital ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"btn_plein_bleu\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/marketing-digital\/\">D\u00e9couvrez notre agence de marketing digital !<i><\/i><\/a><\/p>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Que_fait_un_chef_de_projet_digital\"><\/span>Que fait un chef de projet digital ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le chef de projet digital est responsable du projet web ou digital de l&#8217;\u00e9bauche des sp\u00e9cifications fonctionnelles jusqu&#8217;\u00e0 la mise en production. Piloter un projet n\u00e9cessite la coordination de nombreux intervenants, internes et externes \u00e0 l&#8217;entreprise, comme les d\u00e9veloppeurs, les chefs de projets techniques, les \u00e9quipes du marketing digital ou encore les prestataires externes tels que les agences de communication.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelles_sont_les_principales_missions_dun_chef_de_projet_digital\"><\/span>Quelles sont les principales missions d\u2019un chef de projet digital ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Les missions du chef de projet digital sont multiples et vari\u00e9es. Son r\u00f4le de chef d&#8217;orchestre le m\u00e8ne \u00e0 :<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner my=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;content-article bg_bleu_ulight&#8221;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc list_pros\"><ul>\n<li>Analyser les besoins du client et r\u00e9diger un cahier des charges pr\u00e9cis, ce document \u00e9tant le garant de la faisabilit\u00e9 et du devenir du projet.<\/li>\n<li>\u00c9laborer et g\u00e9rer un planning de r\u00e9alisation, pour assurer l&#8217;avancement du projet dans le respect des d\u00e9lais.<\/li>\n<li>Coordonner les diff\u00e9rentes \u00e9quipes travaillant sur le projet, qu&#8217;elles soient techniques, fonctionnelles, marketing ou communication digitale.<\/li>\n<li>Contr\u00f4ler les budgets et \u00eatre force de proposition pour optimiser les co\u00fbts.<\/li>\n<li>Assurer une veille technologique pour proposer des solutions innovantes et adapt\u00e9es aux projets digitaux.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_competences_et_les_qualites_dun_chef_de_projet_digital\"><\/span>Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un chef de projet digital<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Pour devenir chef de projet digital, des comp\u00e9tences techniques et relationnelles sont requises. En effet, le m\u00e9tier de chef de projet implique de comprendre les langages des d\u00e9veloppeurs et de pouvoir dialoguer avec eux, mais aussi de pouvoir maintenir une relation-client de qualit\u00e9. Des connaissances en webmarketing, e-commerce, CRM et syst\u00e8me d&#8217;information sont \u00e9galement n\u00e9cessaires.<\/p>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"894\" height=\"894\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/competences-chef-projet-digital.jpg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Competences Chef Projet Digital\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/competences-chef-projet-digital.jpg 894w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/competences-chef-projet-digital-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/competences-chef-projet-digital-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/competences-chef-projet-digital-768x768.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 894px) 100vw, 894px\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Sur le plan des qualit\u00e9s, le chef de projet doit faire preuve de leadership, savoir motiver et animer une \u00e9quipe, \u00eatre polyvalent et avoir un bon relationnel. Une excellente organisation est aussi n\u00e9cessaire pour g\u00e9rer plusieurs projets en parall\u00e8le.<\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;0&#8243; my=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;content-article bg_bleu_ulight&#8221;][vc_column_inner]<div class=\"text-bloc liste-puce-bleu\"><p>Un chef de projet digital doit poss\u00e9der une combinaison de comp\u00e9tences techniques et de comp\u00e9tences douces (ou soft skills) pour r\u00e9ussir dans son r\u00f4le. Voici certaines qualit\u00e9s importantes pour ce m\u00e9tier :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Sens de l&#8217;organisation<\/strong> : La gestion de projet n\u00e9cessite une excellente organisation pour coordonner plusieurs t\u00e2ches, g\u00e9rer des \u00e9quipes et respecter les d\u00e9lais.<\/li>\n<li><strong>Comp\u00e9tences en gestion de projet<\/strong> : Un chef de projet doit comprendre et ma\u00eetriser les principes et m\u00e9thodes de gestion de projet, y compris la planification, la coordination, le suivi des t\u00e2ches, la gestion du budget, le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 et la gestion des risques.<\/li>\n<li><strong>Bonne communication<\/strong> : Un chef de projet doit \u00eatre capable de communiquer clairement et efficacement avec diff\u00e9rentes parties prenantes, dont les clients, les membres de l&#8217;\u00e9quipe, les prestataires et les managers.<\/li>\n<li><strong>Capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e8mes<\/strong> : Les projets rencontrent souvent des obstacles ou des probl\u00e8mes inattendus. Un bon chef de projet doit \u00eatre capable d&#8217;identifier ces probl\u00e8mes et de proposer des solutions cr\u00e9atives et efficaces.<\/li>\n<li><strong>Leadership<\/strong> : Un chef de projet doit pouvoir motiver, diriger et animer une \u00e9quipe, assurant ainsi une bonne dynamique de groupe et la progression du projet.<\/li>\n<li><strong>Comp\u00e9tences techniques<\/strong> : En fonction de la nature du projet, un chef de projet peut avoir besoin de comprendre les technologies, les plateformes et les outils utilis\u00e9s dans le d\u00e9veloppement web, le marketing digital, l&#8217;analyse de donn\u00e9es, etc.<\/li>\n<li><strong>Capacit\u00e9 d&#8217;adaptation<\/strong> : Les technologies et les tendances digitales \u00e9voluent rapidement, il est donc important pour un chef de projet digital de rester flexible et de s&#8217;adapter \u00e0 ces changements.<\/li>\n<li><strong>Esprit d&#8217;analyse<\/strong> : Pour d\u00e9finir le cahier des charges, \u00e9tablir un planning, d\u00e9finir un budget ou encore \u00e9valuer la faisabilit\u00e9 d&#8217;un projet, un chef de projet doit avoir une solide capacit\u00e9 d&#8217;analyse.<\/li>\n<li><strong>Sens du relationnel<\/strong> : Le chef de projet est le point de contact entre le client, les \u00e9quipes techniques, les prestataires externes et parfois les utilisateurs. Il doit donc savoir \u00e9tablir et maintenir de bonnes relations avec toutes ces parties.<\/li>\n<li><strong>Force de proposition<\/strong> : Un chef de projet digital doit \u00eatre capable d&#8217;innover, de proposer des id\u00e9es nouvelles, des solutions pour am\u00e9liorer les processus ou r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e8mes complexes.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_perspectives_devolution_dun_chef_de_projet_digital\"><\/span>Les perspectives d&#8217;\u00e9volution<br \/>\nd&#8217;un chef de projet digital<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le chef de projet digital junior peut \u00e9voluer vers un poste de chef de projet senior apr\u00e8s quelques ann\u00e9es d&#8217;exp\u00e9rience professionnelle. Il peut aussi se sp\u00e9cialiser dans le management de projet technique, marketing ou fonctionnel, devenir directeur de projet, ou choisir de travailler en freelance. L&#8217;emploi chef de projet est donc un tremplin vers de nombreuses possibilit\u00e9s d&#8217;\u00e9volution.<\/p>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Un chef de projet digital peut travailler dans diff\u00e9rentes structures selon le type de projets sur lesquels il intervient :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Agences digitales ou de communication<\/strong> : Ces entreprises offrent des services de conception et de r\u00e9alisation de sites web, d&#8217;applications mobiles, de campagnes de publicit\u00e9 en ligne, etc. Le chef de projet digital coordonne alors les diff\u00e9rents acteurs du projet, du designer au d\u00e9veloppeur en passant par le r\u00e9f\u00e9renceur.<\/li>\n<li><strong>Entreprises ayant une forte composante digitale<\/strong> : Dans ces structures, le chef de projet digital peut travailler au sein du d\u00e9partement IT (Information Technology), marketing ou communication, pour g\u00e9rer des projets de transformation digitale, de refonte de site web, de mise en place d&#8217;outils digitaux, etc.<\/li>\n<li><strong>SSII (Soci\u00e9t\u00e9s de Services en Ing\u00e9nierie Informatique)<\/strong> ou <strong>ESN (Entreprises de Services du Num\u00e9rique)<\/strong> : Dans ces soci\u00e9t\u00e9s qui fournissent des prestations informatiques aux entreprises, le chef de projet digital peut \u00eatre en charge de projets pour diff\u00e9rents clients, en relation avec les \u00e9quipes techniques internes et parfois avec d&#8217;autres prestataires.<\/li>\n<li><strong>Start-ups et entreprises de la tech<\/strong> : Dans ces structures, le chef de projet digital travaille souvent sur des projets innovants li\u00e9s \u00e0 des services ou des produits num\u00e9riques.<\/li>\n<li><strong>En freelance<\/strong> : Certains chefs de projet choisissent de travailler en ind\u00e9pendant, et g\u00e8rent alors leurs propres clients et projets.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Il est important de noter que, quelle que soit la structure, le chef de projet digital doit \u00eatre capable de s&#8217;adapter \u00e0 des environnements et des \u00e9quipes vari\u00e9s, et d&#8217;appliquer les m\u00e9thodologies de gestion de projet les plus pertinentes pour chaque situation.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221; py=&#8221;1&#8243;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\" style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Formation_comment_devenir_Community_Manager\"><\/span>Formation : comment devenir Community Manager ?<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p>Le m\u00e9tier de chef de projet digital est accessible \u00e0 partir d&#8217;un niveau bac+3 avec une Licence Professionnelle sp\u00e9cialis\u00e9e dans le digital, un Bachelor en marketing digital ou un BTS en web-marketing. Cependant, la majorit\u00e9 des chefs de projets digitaux ont un niveau bac+5, avec un Master ou un Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en \u00e9cole de commerce, en ing\u00e9nierie, ou en \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e en communication ou en digital.<\/p>\n<p>Le m\u00e9tier de chef de projet digital offre une multitude de d\u00e9fis et d&#8217;opportunit\u00e9s. Ce r\u00f4le essentiel dans l&#8217;agence digitale permet de travailler sur des projets innovants et stimulants, tout en \u00e9voluant dans un secteur en constante \u00e9volution.<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row py=&#8221;1&#8243; el_class=&#8221;large-gutter&#8221;][vc_column]<div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Qu&#8217;est-ce qu&#8217;un chef de projet digital ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    Un chef de projet digital est un professionnel qui coordonne et g\u00e8re l&#8217;ensemble d&#8217;un projet num\u00e9rique, du concept \u00e0 la r\u00e9alisation. Il travaille avec diff\u00e9rentes \u00e9quipes, y compris les concepteurs, les d\u00e9veloppeurs et les experts en marketing, pour produire un produit ou un service qui r\u00e9pond aux attentes du client.<\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div><div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Que fait un chef de projet digital ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    Un chef de projet digital pilote la conception et la mise en \u0153uvre de projets num\u00e9riques. Il analyse les besoins du client, d\u00e9finit le cahier des charges, coordonne les \u00e9quipes techniques et cr\u00e9atives, supervise l&#8217;avancement du projet et assure sa livraison dans les d\u00e9lais et le budget pr\u00e9vus.<\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div><div class=\"spoiler spoiler-type-faq\">\n    <div class=\"spoiler-display\">\n    <span class=\"txt_font1\">Quelles sont les missions d\u2019un chef de projet digital ?<\/span><\/div><div class=\"spoiler-hidden\">\n    Les missions d&#8217;un chef de projet digital incluent l&#8217;analyse des besoins du client, la r\u00e9daction du cahier des charges, la planification et le suivi de l&#8217;avancement du projet, la coordination des \u00e9quipes internes et externes, la gestion des risques, l&#8217;assurance de la qualit\u00e9 du projet, et la r\u00e9alisation d&#8217;un bilan de projet. Il est \u00e9galement en charge de la mise en production et de la veille technologique.<\/div><button class=\"spoiler-bouton\" data-open=\"Voir plus\" data-close=\"Voir moins\" >\nVoir plus<\/button><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][\/vc_section][vc_row][vc_column el_class=&#8221;form-row form-row&#8211;candidature&#8221;]<div class=\"text-bloc\"><p>Je postule \u00e0 l\u2019offre d\u2019emploi<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"wpcf7 no-js\" id=\"wpcf7-f3741-o2\" lang=\"fr-FR\" dir=\"ltr\" data-wpcf7-id=\"3741\">\n<div class=\"screen-reader-response\"><p role=\"status\" aria-live=\"polite\" aria-atomic=\"true\"><\/p> <ul><\/ul><\/div>\n<form action=\"\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/220697#wpcf7-f3741-o2\" method=\"post\" class=\"wpcf7-form init\" aria-label=\"Formulaire de contact\" enctype=\"multipart\/form-data\" novalidate=\"novalidate\" data-status=\"init\">\n<div style=\"display: none;\">\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7\" value=\"3741\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_version\" value=\"6.0.6\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_locale\" value=\"fr_FR\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_unit_tag\" value=\"wpcf7-f3741-o2\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_container_post\" value=\"0\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_posted_data_hash\" value=\"\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_group_fields\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_hidden_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_visible_groups\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_repeaters\" value=\"[]\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_steps\" value=\"{}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7cf_options\" value=\"{&quot;form_id&quot;:3741,&quot;conditions&quot;:[],&quot;settings&quot;:{&quot;animation&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;animation_intime&quot;:200,&quot;animation_outtime&quot;:200,&quot;conditions_ui&quot;:&quot;normal&quot;,&quot;notice_dismissed&quot;:false,&quot;notice_dismissed_rollback-cf7-5.9.5&quot;:true}}\" \/>\n<input type=\"hidden\" name=\"_wpcf7_recaptcha_response\" value=\"\" \/>\n<\/div>\n<div class=\"m1_row m1_row-wrapper\">\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"prenom\"><span class=\"label\">Pr\u00e9nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"prenom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Pr\u00e9nom\" value=\"\" type=\"text\" name=\"prenom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"nom\"><span class=\"label\">Nom<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"nom\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-text wpcf7-validates-as-required\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Nom*\" value=\"\" type=\"text\" name=\"nom\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"email\"><span class=\"label\">Email<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"email\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-email wpcf7-validates-as-required wpcf7-text wpcf7-validates-as-email validation-email\" aria-required=\"true\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"Adresse e-mail*\" value=\"\" type=\"email\" name=\"email\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-6\">\n\t\t<p><label for=\"tel\"><span class=\"label\">T\u00e9l\u00e9phone<\/span> <span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"tel\"><input size=\"40\" maxlength=\"400\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-tel wpcf7-text wpcf7-validates-as-tel validation-telephone\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"T\u00e9l\u00e9phone\" value=\"\" type=\"tel\" name=\"tel\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 message\">\n\t\t<p><label for=\"message\"><span class=\"label\">Message<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"message\"><textarea cols=\"40\" rows=\"10\" maxlength=\"2000\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-textarea\" aria-invalid=\"false\" placeholder=\"D\u00e9crivez nous votre profil, vos motivations \u00e0 travailler chez nous\u2026\" name=\"message\"><\/textarea><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 cv\">\n\t\t<p><label for=\"cv\"><span class=\"label\">CV<\/span><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"cv\"><input size=\"40\" class=\"wpcf7-form-control wpcf7-file\" accept=\".pdf,.txt,.doc,.docx,.jpg,.jpeg\" aria-invalid=\"false\" type=\"file\" name=\"cv\" \/><\/span><\/label>\n\t\t<\/p>\n\t<\/div>\n\t<div class=\"m1_column col-12 submit\">\n\t\t<p><span class=\"wpcf7-form-control-wrap\" data-name=\"rgpd\"><span class=\"wpcf7-form-control wpcf7-acceptance\"><span class=\"wpcf7-list-item\"><label><input type=\"checkbox\" name=\"rgpd\" value=\"1\" aria-invalid=\"false\" \/><span class=\"wpcf7-list-item-label\">J'accepte les conditions | <a href=\"\/mentions-legales\/\">Lire<\/a><\/span><\/label><\/span><\/span><\/span>\n\t\t<\/p>\n\t\t<div class=\"form_submit\">\n\t\t<input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-hidden\" value=\"\" type=\"hidden\" name=\"g-recaptcha-response\" \/>\n\t\t\t<p><input class=\"wpcf7-form-control wpcf7-submit has-spinner\" type=\"submit\" value=\"Envoyer ma candidature\" \/>\n\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<div class=\"popit acceptance\">\n\t\t\t\t<p>Veuillez accepter les conditions\n\t\t\t\t<\/p>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n<\/div>\n<p><input name=\"offer_title\" type=\"hidden\" value=\"Chef de projet digital\"\/><input name=\"offer_link\" id=\"offer_link\" type=\"hidden\" value=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef%2Dprojet%2Ddigital\/\" required\/>\n<\/p><input type='hidden' class='wpcf7-pum' value='{\"closepopup\":false,\"closedelay\":0,\"openpopup\":false,\"openpopup_id\":0}' \/><div class=\"wpcf7-response-output\" aria-hidden=\"true\"><\/div>\n<\/form>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"fz_18px titre_4\" style=\"text-align: center;\"><strong>Les derniers articles r\u00e9dig\u00e9s par nos chefs de projets digitaux<\/strong><\/p>\n<\/div>[vc_row_inner py=&#8221;1&#8243;][vc_column_inner]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"swiper-around  \"><div id=\"slider-68a0c2060c447\" class=\"swiper-container slider-element\"  data-arrows=true data-spacebetween=20 data-slidesperview={\"desk\":3,\"tab\":3,\"mob\":1}><div class=\"swiper-wrapper post_list\"><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/07\/les-4s-de-google-2-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/ads\/les-4-s-google\/\">Les 4 S Google : \u00e9volution du comportement digital<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1920\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/extension-seo-1.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"extension Chrome SEO NOIISE\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/extension-seo-1.png 1920w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/extension-seo-1-300x169.png 300w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/extension-seo-1-768x432.png 768w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2025\/01\/extension-seo-1-1536x864.png 1536w\" sizes=\"auto, (max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/marketing-digital\/noiise-presente-sa-premiere-extension-seo\/\">NOIISE pr\u00e9sente sa premi\u00e8re extension SEO<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><li  style=\"background-color: rgba(29, 99, 239, .1); color: rgba(29, 99, 239); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">SEO<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><div class=\"swiper-slide\"><div class=\"blog-article card-link\">\r\n  <div class=\"blog-article__thumbnail\">\r\n    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"440\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/vignette-article-webinaire-2.png\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" alt=\"Vignette Article Webinaire 2\" srcset=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/vignette-article-webinaire-2.png 600w, https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2024\/07\/vignette-article-webinaire-2-300x220.png 300w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/>\r\n<!--    [inline_bg_gradient] -->\r\n  <\/div>\r\n  <div class=\"blog-article__titre\">\r\n    <a class=\"link\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/ressources\/marketing-digital\/webinaire-sea-immo\/\">Google Ads & Immobilier : les cl\u00e9s pour une acquisition de leads r\u00e9ussie<\/a>\r\n  <\/div>\r\n  <ul class=\"post_tags\"><li  style=\"background-color: rgba(254, 113, 0, .1); color: rgba(254, 113, 0); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Ads<\/li><li  style=\"background-color: rgba(30, 115, 190, .1); color: rgba(30, 115, 190); padding: 0.45rem 1.6rem; border-radius: 25px; margin-right: 8px; font-weight: 500; transition: background-color 300ms ease, color 300ms ease; display: block;\">Marketing Digital<\/li><\/ul>\r\n<\/div>\r\n<\/div><\/div><\/div><div class=\"swiper-button-prev\"><i><\/i><\/div><div class=\"swiper-button-next\"><i><\/i><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\r\n<\/div>[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Chef de projet digital Fiche M\u00e9tier - Missions, Comp\u00e9tences &amp; Formation Table des mati\u00e8res Sommaire Toggle Que fait un chef de projet digital ?Quelles sont les principales missions d\u2019un chef de projet digital ?Les comp\u00e9tences et les qualit\u00e9s d\u2019un chef de projet digitalLes perspectives d&#8217;\u00e9volution d&#8217;un chef de projet digitalFormation : comment devenir Community [...]","protected":false},"author":5,"featured_media":220730,"parent":205321,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-220697","page","type-page","status-publish","has-post-thumbnail","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Chef de projet digital : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir Chef de projet digital gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Chef de projet digital : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir Chef de projet digital gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-29T16:07:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"916\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"916\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Chef de projet digital : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir Chef de projet digital gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Chef de projet digital : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","og_description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir Chef de projet digital gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/","og_site_name":"NOIISE","article_modified_time":"2023-07-29T16:07:46+00:00","og_image":[{"width":916,"height":916,"url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg","type":"image\/jpeg"}],"twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/","name":"Chef de projet digital : missions, comp\u00e9tences et formation - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg","datePublished":"2023-07-29T16:03:23+00:00","dateModified":"2023-07-29T16:07:46+00:00","description":"D\u00e9couvrez les missions, les comp\u00e9tences et les formations \u00e0 privil\u00e9gier pour devenir Chef de projet digital gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019agence NOIISE !\u00a0","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/fiche-metier-chef-projet-digital.jpg","width":916,"height":916,"caption":"Fiche Metier Chef Projet Digital"},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/chef-projet-digital\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00e9tiers","item":"https:\/\/www.noiise.com\/metiers\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Chef de projet digital"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/220697","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=220697"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/220697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220733,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/220697\/revisions\/220733"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/205321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/220730"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=220697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}