{"id":231364,"date":"2024-01-24T14:29:41","date_gmt":"2024-01-24T13:29:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.noiise.com\/?page_id=231364"},"modified":"2024-01-24T14:29:41","modified_gmt":"2024-01-24T13:29:41","slug":"le-metier-de-social-media-manager","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/","title":{"rendered":"Le m\u00e9tier de social media manager"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; my=&#8221;aucun&#8221; el_class=&#8221;hero hero-type-ressources&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bcrumbs\"><!-- Breadcrumb NavXT 7.4.1 -->\n<span property=\"itemListElement\" typeof=\"ListItem\"><a property=\"item\" typeof=\"WebPage\" title=\"Go to NOIISE.\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\" class=\"home\" aria-current=\"page\"><span property=\"name\">NOIISE<\/span><\/a><meta property=\"position\" content=\"1\"><\/span>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper before-img text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"194\" height=\"199\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ressources-archive-before-bg.svg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Ressources Archive Before Bg\" \/><\/div><div class=\"text-bloc\"><h1 class=\"titre_1\" style=\"text-align: center;\">Vid\u00e9o : m\u00e9tier de social media manager chez NOIISE<\/h1>\n<\/div><div class=\"image-single-wrapper after-img text-center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"194\" height=\"194\" src=\"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/ressources-archive-after-bg.svg\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"Ressources Archive After Bg\" \/><\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row content_placement=&#8221;middle&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc bloc_video_page\"><p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Le m\u00e9tier de Social Media Manager chez NOIISE\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/oZBaGA4Eln8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row disable_element=&#8221;yes&#8221;][vc_column]<div class=\"text-bloc\"><h2 class=\"titre_2\">Transcript<\/h2>\n<\/div><div class=\"text-bloc\"><p><strong>Qui es-tu ? <\/strong><br \/>\nJe suis Philippe, directeur commercial de NOIISE depuis deux ans. Mon poste consiste en deux missions principales on va dire.<br \/>\nLa premi\u00e8re, c\u2019est d\u2019\u00eatre le garant de la politique commerciale de l\u2019entreprise, de donner un maximum de sens \u00e0 cette politique d\u2019entreprise.<br \/>\nLa seconde mission, va \u00eatre plus op\u00e9rationnelle, et consiste \u00e0 coacher les commerciaux, \u00e0 les faire monter en comp\u00e9tences, \u00e0 les former, \u00e0 les accompagner au quotidien.<\/p>\n<p><strong>Tu nous d\u00e9cris une semaine type ?<\/strong><br \/>\nGlobalement, la semaine s\u2019organise autour d\u2019une r\u00e9union de lancement de semaine sur laquelle on partage des ambitions, et ensuite, l\u2019animation et la mise en place de moyens concrets pour aider chacun des commerciaux \u00e0 atteindre ses objectifs, ses ambitions sur la semaine.<\/p>\n<p><strong>Qui vend quoi ? <\/strong><br \/>\nL\u2019ensemble des commerciaux est cens\u00e9 vendre l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des prestations, apr\u00e8s, certains ont des app\u00e9tences pour certains m\u00e9tiers, certains ont plus de facilit\u00e9s avec les solutions Ads, d\u2019autres sont plus app\u00e9tents sur les r\u00e9seaux sociaux, donc je tiens compte de tout \u00e7a quand j\u2019attribue les leads entrants, parce qu\u2019on fonctionne essentiellement avec les demandes entrantes. Je tiens compte de ces crit\u00e8res l\u00e0 pour d\u00e9finir \u00e0 qui j\u2019affecte le lead, mais globalement, ils sont form\u00e9s pour avoir la capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019ensemble des probl\u00e9matiques digitales.<\/p>\n<p><strong>Parle-nous de la relation client. <\/strong><br \/>\nLe lead entrant vient par un formulaire de contact. On fait en sorte de monter aux clients qu\u2019on est les cordonniers les mieux chauss\u00e9s, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019on r\u00e9f\u00e9rence nous-m\u00eame de fa\u00e7on tr\u00e8s efficace nos sites.<br \/>\nLes leads arrivent directement chez moi, je les affecte en fonction des app\u00e9tences commerciales et de la difficult\u00e9 de certains leads ou de l\u2019app\u00e9tence de certains commerciaux pour certaines professions.<br \/>\nEnsuite, on fait un premier entretien, qui est un entretien de d\u00e9couverte client o\u00f9 l\u2019on va faire un point sur l\u2019analyse du besoin, des objectifs du client, on va faire ensuite une mise en avant de la strat\u00e9gie qu\u2019on lui propose avec un chiffrage \u00e0 la cl\u00e9.<br \/>\nD\u00e8s qu\u2019il y a signature, le client rentre dans un process. La partie production va prendre le relai, le commercial va r\u00e9aliser un brief aupr\u00e8s du charg\u00e9 de projet. Il y a aussi un entretien de kick-off qui est r\u00e9alis\u00e9 avec le client. L\u2019objectif, c\u2019est d\u2019am\u00e9liorer la relation client\u00e8le, c\u2019est de mettre en place un process qui int\u00e8gre totalement le commercial \u00e0 la partie post-vente.<br \/>\nC\u2019est le commercial qui doit \u00eatre garant de la relation client. On fait en sorte que d\u00e8s le kick-off le commercial soit pr\u00e9sent pour lancer la relation sur de bonnes bases. Il est aussi pr\u00e9sent aux points trimestriels qui sont faits avec le client. C\u2019est important que cette relation client soit maintenue par le commercial.<\/p>\n<p><strong>Quelle est la recette d\u2019un bon commercial ? <\/strong><br \/>\nIl n\u2019y a pas vraiment de bonne recette. L\u2019id\u00e9e qui marche, c\u2019est d\u2019avoir un b\u00e2ton de p\u00e8lerin auquel se raccrocher, c\u2019est la trame de vente, l\u2019argumentaire de vente qu\u2019on a mis en place et \u00e9prouv\u00e9 au fil des ann\u00e9es. Ca leur sert de b\u00e9quille en cas de probl\u00e9matique, l\u2019id\u00e9e ensuite, c\u2019est d\u2019adapter \u00e7a \u00e0 la personnalit\u00e9 de chacun, de faire en sorte qu\u2019en fonction de leur formation, de leur culture, ils s\u2019approprient cette d\u00e9marche commerciale, cette trame de vente.<br \/>\nTous les commerciaux, m\u00eame si certains sont plus sur le conseil, sur la technique, d\u2019autres plus sur la persuasion commerciale, ils ont quand m\u00eame, en tout cas, chez ceux qui r\u00e9ussissent, un point commun.<br \/>\nLes qualit\u00e9s d\u2019un bon commercial c\u2019est d\u00e9j\u00e0 d\u2019avoir de bonnes qualit\u00e9s d\u2019\u00e9coute, de bien \u00e9couter ce que raconte le client, de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 lui. Il faut aussi des qualit\u00e9s de persuasion et d\u2019avoir \u00e0 minima le go\u00fbt du challenge parce qu\u2019ils repartent de z\u00e9ro tous les jours.<br \/>\nIl faut avoir cette capacit\u00e9 \u00e0 repartir de z\u00e9ro et avoir un mental tr\u00e8s fort et cette notion et ce go\u00fbt pour le challenge.<\/p>\n<p>J\u2019ai une tr\u00e8s bonne \u00e9quipe commerciale, je suis tr\u00e8s content de l\u2019\u00e9quipe avec laquelle je travaille.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce que tu aimes le plus dans ton m\u00e9tier ? <\/strong><br \/>\nCe que j\u2019aime le plus c\u2019est le contact avec la r\u00e9alit\u00e9 du terrain, le contact avec le client. C\u2019est accompagner et monter en comp\u00e9tences et travailler pour rendre les commerciaux les plus autonomes possibles. Ce qui est important, c\u2019est que je les accompagne, mais pas que je fasse pour eux, qu\u2019ils arrivent \u00e0 se d\u00e9tacher compl\u00e9tement de \u00e7a, \u00e0 s\u2019approprier ce qu\u2019on ca travailler ensemble et la vraie r\u00e9ussite c\u2019est de r\u00e9ussir \u00e0 rendre les gens autonomes et de les voir am\u00e9liorer sans cesse leur performance, d\u00e9passer les objectifs et atteindre des niveaux de salaire int\u00e9ressants. Moi ce qui m\u2019importe, c\u2019est qu\u2019ils gagnent tous tr\u00e8s bien leur vie et quand on arrive \u00e0 \u00e7a moi je suis satisfait.<\/p>\n<p><strong>Quel est ton plus beau succ\u00e8s ? <\/strong><br \/>\nLe plus beau succ\u00e8s, c\u2019est ce qui va arriver demain. On a eu de belles victoires, mais ce qui m\u2019int\u00e9resse, c\u2019est le succ\u00e8s de demain. On se donne rendez-vous en fin d\u2019ann\u00e9e !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=&#8221;stretch_row&#8221; el_id=&#8221;cta-pre-footer&#8221;][vc_column width=&#8221;2\/3&#8243;]<div class=\"text-bloc\"><p class=\"titre_3\">Nous aimons le trafic bien fait,<\/p>\n<p class=\"fz_34px\"><span class=\"txt_font1\">Vous aussi ?<\/span><\/p>\n<p>Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes !<\/p>\n<\/div>[\/vc_column][vc_column width=&#8221;1\/3&#8243;]<div class=\"templatera_shortcode\"><div class=\"m1_row-wrapper container\"><div class=\"m1_row\"><div class=\"m1_column col-12\"><div class=\"m1_column-inner\"><div class=\"text-bloc\"><p><a class=\"btn_plein_blanc\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/contact\/\">Demandez un devis<\/a><\/p>\n<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"NOIISE Vid\u00e9o : m\u00e9tier de social media manager chez NOIISE Nous aimons le trafic bien fait, Vous aussi ? Vous souhaitez en savoir plus sur nos expertises, notre agence et les talents qui l\u2019animent ? Venez discuter avec eux de votre projet et obtenez des solutions pertinentes ! Demandez un devis","protected":false},"author":5,"featured_media":0,"parent":226692,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"footnotes":""},"class_list":["post-231364","page","type-page","status-publish","hentry"],"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v25.3 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vid\u00e9o : Le m\u00e9tier de social media manager - NOIISE<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Agathe et Cl\u00e9ment, social media managers chez NOIISE, vous pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leurs missions, leurs savoir-faire et leur quotidien !\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vid\u00e9o : Le m\u00e9tier de social media manager - NOIISE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Agathe et Cl\u00e9ment, social media managers chez NOIISE, vous pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leurs missions, leurs savoir-faire et leur quotidien !\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"NOIISE\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vid\u00e9o : Le m\u00e9tier de social media manager - NOIISE","description":"Agathe et Cl\u00e9ment, social media managers chez NOIISE, vous pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leurs missions, leurs savoir-faire et leur quotidien !","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Vid\u00e9o : Le m\u00e9tier de social media manager - NOIISE","og_description":"Agathe et Cl\u00e9ment, social media managers chez NOIISE, vous pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leurs missions, leurs savoir-faire et leur quotidien !","og_url":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/","og_site_name":"NOIISE","twitter_card":"summary_large_image","schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/","name":"Vid\u00e9o : Le m\u00e9tier de social media manager - NOIISE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website"},"datePublished":"2024-01-24T13:29:41+00:00","description":"Agathe et Cl\u00e9ment, social media managers chez NOIISE, vous pr\u00e9sentent leur m\u00e9tier, leurs missions, leurs savoir-faire et leur quotidien !","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/le-metier-de-social-media-manager\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les vid\u00e9os NOIISE","item":"https:\/\/www.noiise.com\/videos\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le m\u00e9tier de social media manager"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#website","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","name":"NOIISE","description":"Votre strat\u00e9gie digitale va faire du bruiiiiiit !","publisher":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.noiise.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#organization","name":"NOIISE","url":"https:\/\/www.noiise.com\/","logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","contentUrl":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/logo-noiise-rond.png","width":360,"height":360,"caption":"NOIISE"},"image":{"@id":"https:\/\/www.noiise.com\/#\/schema\/logo\/image\/"},"sameAs":["https:\/\/fr.linkedin.com\/company\/noiise"]}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231364","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/5"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=231364"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231364\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":231369,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/231364\/revisions\/231369"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/226692"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.noiise.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=231364"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}